{
    "News date": "01.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "00:53",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-vittma-tal-isparatura-fhad-dingli-haseb-li-t-tir-kien-xokk-elettriku/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/victim-of-dingli-shooting-initially-thought-he-had-got-an-electric-shock/",
            "Duration": "01:55",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-vittma ta\u2019 tir f\u2019\u0126ad-Dingli \u0127aseb li \u0127a xokk mill-karozza",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-vittma-tal-isparatura-fhad-dingli-haseb-li-t-tir-kien-xokk-elettriku/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Sid ta\u2019 farmhouse fil-limiti tar-Rabat li f\u2019Awwissu li g\u0127adda qala\u2019 tir f\u2019dahru xehed fil-qorti li g\u0127all-ewwel \u0127aseb li \u0127a xokk elettriku meta mess mal-karozza tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Noel Ciantar xehed dan fil-bidu tal-kumpilazzjoni tax-xhieda kontra Joseph Micallef, bidwi ta\u2019 73 sena, u li huwa akku\u017cat bl-attentat ta\u2019 qtil ta\u2019 Ciantar. Meta arrestat, Micallef allegatament qal lill-pulizija li kellu kwistjonijiet ma\u2019 Ciantar u ma fel\u0127ux aktar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-vittma xehed li dakinhar tal-isparatura, huwa kien qed jippjana lil jo\u0127ro\u0121 lil ommu. Qal li huwa \u0127are\u0121 il-karozza mill-garaxx, ipparkjaha quddiem il-farmhouse, g\u0127abba xi affarijiet personali u g\u0127olla l-bonnet tal-karozza biex ji\u010b\u010bekkja l-livell tal-ilma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qal li kien hawnhekk li sema\u2019 b\u0127al donnha splu\u017cjoni u \u0127ass u\u0121ig\u0127 kbir f\u2019dahru. Xehed li dak il-\u0127in ma nteba\u0127x bit-tir u \u0127aseb li \u0127a xokk elettriku meta mess mal-magna. Qal li beda jg\u0127ajjat g\u0127all-ajjut u kien \u0127uh li \u0127are\u0121 ji\u0121ri mid-dar biex jg\u0127inu. Qal li kien hawn li nteba\u0127 li qala\u2019 tir f\u2019dahru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-qorti ng\u0127ad li l-allegat aggressur \u0121ie arrestat wara li Ciantar semma\u2019 mal-pulizija g\u0127add ta\u2019 ismijiet li kellu kwistjoni mag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ispettur Kurt Zahra li mexxa l-investigazzjonijiet tal-pulizija xehed li minnufih il-pulizija bdiet tinvestiga l-lista pjuttost twila ta\u2019 ismijiet li tahom Ciantar. Meta mistoqsi dwar Micallef, il-bidwi qalilhom li ma \u0127ari\u0121x mir-razzett tieg\u0127u. Madankollu meta l-pulizija marret fl-g\u0127elieqi tieg\u0127u u \u0121abret il-filmati tas-CCTV, huma skoprew li d-decoder kien mitfi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u017bied jing\u0127ad li meta l-pulizija kienu se jikkonfiskaw it-tag\u0127mir, raw lil Micallef nervu\u017c u beda ja\u0121ixxi b\u2019mod stramb. Qalilhom li dakinhar tal-in\u010bident huwa mar g\u0127all-ka\u010b\u010ba tal-fniek.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ispettur Zahra qal li din id-diskrepanza fil-ver\u017cjoni tieg\u0127u xeg\u0127let dawl fuq Micallef u re\u0121a\u2019 \u0121ie mistoqsi dwar l-isparatura. F\u2019din l-interrogazzjoni, Micallef allegatament ammetta li spara tir lil Ciantar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-seduta ta\u2019 dalg\u0127odu, id-difi\u017ca talbet g\u0127all-\u0127elsien mill-arrest g\u0127ax qalet li l-akku\u017cat ikkopera mal-pulizija u kien ra\u0121el twajjeb. Il-Prosekuzzjoni o\u0121\u0121ezzjonat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat Nadine Lia laqg\u0127et it-talba tad-difi\u017ca bil-kundizzjoni li ma jersaqx lejn ix-xena tar-reat. Il-qorti \u0127ar\u0121et ukoll ordni ta\u2019 protezzjoni favur il-vittma u qrabatu u tat il-\u0127elsien mill-arrest lil Micallef fuq depo\u017citu ta\u2019 \u20ac10,000 u garanzija personali ta\u2019 \u20ac20,000. Huwa \u0121ie ordnat ukoll jiffirma fl-g\u0127assa tal-pulizija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prosekuzzjoni tmexxiet mill-Ispettur Roderick Attard, meg\u0127jun mill-Avukati fl-Uffi\u010b\u010bju tal-Avukat \u0120enerali Kaylie Bonnet u Nathaniel Falzon. L-Avukat Stephen Tonna Lowell u Hugh Peralta qed jidhru g\u0127all-akku\u017cat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Victim of Dingli shooting initially thought he had got an electric shock",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/victim-of-dingli-shooting-initially-thought-he-had-got-an-electric-shock/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The owner of a farmhouse in the limits of Rabat, who was shot in the back last August, testified in court that he initially thought he got an electric shock when he touched his car.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Noel Ciantar was testifying at the start of the criminal inquiry against Joseph Micallef, a 73-year-old farmer, who is accused of the attempted murder of Ciantar. When arrested, Micallef allegedly told the police that he had issues with Ciantar and couldn\u2019t take him anymore.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The victim testified that on the day of the shooting, he was planning to take his mother out. He said that he took the car out of the garage, parked it in front of the farmhouse, loaded some personal belongings and raised the bonnet of the car to check the water level.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that it was here that he heard what appeared to be an explosion and felt a great pain in his back. He testified that at that time he was not aware he had been shot and thought he got an electric shock when he touched the engine. He said he started screaming for help and his brother who ran out of the house to help him. He then realized he had been shot in the back.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In court it emerged that the alleged assailant was arrested after Ciantar mentioned to the police a number of names of people he had issues with.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inspector Kurt Zahra who led the police investigations testified that the police started to investigate the rather long list of names given to them by Ciantar immediately. When they inquired about Micallef, the farmer told them that he had not left his farm. However when the police went to his fields and collected the CCTV footage, they discovered that the decoder was switched off.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Moreover, when the police were about to confiscate the equipment, Micallef appeared nervous and he started acting strangely. He told them that on the day of the accident he had gone rabbit hunting.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inspector Zahra said that the discrepancy in his versions drew attention to Micallef and he was again asked about the shooting. During the interrogation, Micallef allegedly admitted shooting Ciantar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In this morning\u2019s hearing, the defence asked for the accused\u2019s release from custody because the accused had cooperated with the police and was a good man. The Prosecution objected.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Nadine Lia acceded to the request for bail on the condition that the accused does not approach the scene of the crime. The court also issued a protection order in favor of the victim and his relatives and released Micallef subject to a deposit of \u20ac10,000 and a personal guarantee of \u20ac20,000. He was also ordered to sign at the police station.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inspector Roderick Attard prosecuted assisted by Dr Kaylie Bonnet and Nathaniel Falzon from the Office of the Attorney General. Dr Stephen Tonna Lowell and Dr Hugh Peralta appeared for the accused.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "03:22",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/approvat-il-permess-ghall-bini-tal-ewwel-sound-stage-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/permit-for-maltas-first-sound-stage-has-been-unanimously-approved/",
            "Duration": "01:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Approvat il-permess g\u0127all-bini tal-ewwel sound stage f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/approvat-il-permess-ghall-bini-tal-ewwel-sound-stage-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Bord tal-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar approva unanimament il-\u0127ru\u0121 tal-permess g\u0127all-bini tal-ewwel sound stage g\u0127all-industrija tal-films f\u2019Malta. Dan il-pro\u0121ett mistenni jsir fuq medda ta\u2019 4,000 metru kwardu fil-Malta Film Studios, il-Kalkara, biswit it-tank tal-ilma li kien inbena fl-1979. Jirri\u017culta li sa mill-1964 kienet issemmiet l-idea li jkun hemm sound stage fost il-fa\u010bilitajiet g\u0127all-films fil-Kalkara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta l-Kummissjoni Maltija tal-Films issottomettiet l-applikazzjoni g\u0127all-pro\u0121ett sentejn ilu, ipproponiet li tinbena struttura g\u0127olja madwar 20 metru b\u2019tali mod li tkun soundproof biex fiha jinbnew settijiet tal-films jew sensiliet televi\u017civi g\u0127all-\u0121bid tal-produzzjonijiet \u010binematografi\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bil-g\u0127an li jkun rispettat l-ambjent naturali u storiku tal-post, il-Kummissjoni tal-Films hija obbligata li fit-twettieq ta\u2019 dan il-pro\u0121ett, il-fa\u010b\u010bata tal-binja tin\u0127eba b\u2019si\u0121ar indi\u0121eni filwaqt li l-istruttura \u0121iet iddisinjata biex ma tistonax mal-arkitettura tal-in\u0127awi. Il-pro\u0121ett jinkludi l-bini ta\u2019 kamra u \u0121iebja biex jin\u0127a\u017cen kwa\u017ci 2,000 metru kubu ilma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan se jkun l-ewwel sound stage tax-xorta tieg\u0127u, bit-tank tal-ilma u l-ba\u0127ar quddiemu. TVMnews.mt jinsab infurmat li b\u0127alissa qed jit\u0127ejjew id-dokumenti biex tin\u0127are\u0121 is-sej\u0127a g\u0127all-offerti g\u0127al min huwa interessat biex jid\u0127ol g\u0127al dan il-pro\u0121ett biex ix-xog\u0127lijiet ikunu jistg\u0127u jibdew fix-xhur li \u0121ejjin. Dan il-pro\u0121ett jinkwadra fil-Masterplan li tal-Malta Film Studios li saret 5 snin ilu bl-iskop li tissa\u0127\u0127a\u0127 l-infrastruttura tal-films f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Permit for Malta\u2019s first sound stage has been unanimously approved",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/permit-for-maltas-first-sound-stage-has-been-unanimously-approved/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Planning Authority Board has unanimously approved the issuance of the permit for the construction of the first sound stage for the film industry in Malta. This project is expected to be carried out on an area of 4,000 square metres at the Malta Film Studios, Kalkara, next to the water tank that was built in 1979. It turns out the idea of having a sound stage among the facilities for films in Kalkara had been mentioned as far back as 1964.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When the Maltese Film Commission submitted the application for the project two years ago, it proposed to build a structure about 20 meters high which would be soundproof in order to build film sets or television series for the filming of cinematographic productions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In order to respect the natural and historical environment of the area, when carrying out this project, the Film Commission will undertake to insure that the front of the building will be hidden with native trees and that the structure is in harmony with the architecture of the area. The project includes the construction of a room and a reservoir to store almost 2,000 cubic metres of water.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This will be the first sound stage of its kind, with the water tank and the sea in front of it. TVMnews.mt is informed that the documents are currently being prepared to issue the call for tenders for those who are interested in tendering for this project so that the works can start in the coming months. This project is part of the Malta Film Studios Masterplan made 5 years ago with the aim of strengthening the film infrastructure in our country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "5:23",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/malta-bit-3-l-inqas-rata-ta-qghad-fl-ue/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-with-third-lowest-unemployment-rate-in-eu-4/",
            "Duration": "02:17",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Malta bit-3 l-inqas rata ta\u2019 qg\u0127ad fl-UE",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/malta-bit-3-l-inqas-rata-ta-qghad-fl-ue/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "F\u2019Lulju li g\u0127adda, Malta kellha t-tielet l-inqas rata ta\u2019 qg\u0127ad mill-pajji\u017ci kollha tal-Unjoni Ewopea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aifri ma\u0127ru\u0121a mill-Uffi\u010b\u010bju tal-Istatistika tal-UE, il-Eurostat juru li r-Repubblika \u010aeka bi 2.3% u l-Polonja bi 2.6% kellhom l-inqas rati ta\u2019 qg\u0127ad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mi\u010b-\u010bifri jo\u0127ro\u0121 li r-rata ta\u2019 qg\u0127ad f\u2019Malta ni\u017clet g\u0127al 2.9%, l-istess b\u0127al dik fil-\u0120ermanja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-aktar pajji\u017ci li g\u0127andhom rata g\u0127olja ta\u2019 qg\u0127ad huma Spanja bi 12.6% u l-Gre\u010bja bi 11.4%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-rata medja ta\u2019 qg\u0127ad fi\u017c-\u017bona Ewro kienet ta\u2019 6.6 fil-mija, tnaqqas ta\u2019 0.1 fil-mija fuq \u0120unju li g\u0127adda u 1 fil-mija fuq Lulju tas-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mi\u010b-\u010bifri jirri\u017culta wkoll li f\u2019Lulju li g\u0127adda kwa\u017ci 13-il miljun ru\u0127 kienu bla xog\u0127ol fl-Unjoni Ewropea, 11-il miljun minnhom kienu fil-pajji\u017ci li j\u0127addnu l-munita ewro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Eurostat qal li aktar minn \u017cew\u0121 miljun u sitt mitt elf \u017cag\u0127\u017cug\u0127 u \u017cag\u0127\u017cug\u0127a kienu qieg\u0127da fost is-sebg\u0127a u g\u0127oxrin pajji\u017c Ewropew b\u2019rata ta\u2019 14%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u20199.8 fil-mija, Malta kellha l-\u0127ames l-inqas rata ta\u2019 qg\u0127ad fost i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 ta\u0127t il-25 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Malta with third lowest unemployment rate in EU",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-with-third-lowest-unemployment-rate-in-eu-4/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Last July, Malta had the third lowest unemployment rate in all of the EU.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Statistics issued by Eurostat show that the Czech Republic with 2.3% and Poland with 2.6%, had the lowest unemployment rates.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From these statistics it emerges that the unemployment rate in Malta went down to 2.9%, the same as Germany.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The country which has the highest rate of unemployment is Spain at 12.6% and Greece at 11.4%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The average rate of unemployment in the Euro Zone was 6.6%, which is 0.1% less than last June, and 1% less than July of last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It also results that in July almost 13 million were unemployed in the EU, 11 million of whom were in countries which have the Euro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Eurostat said that more than 2.6 million young people were unemployed among he 27 European countries at a rate of 14%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At 9.8%, Malta has the fifth lowest unemployment rate among young people under the age of 25.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:33",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/iwissi-biex-ma-jintuzax-spray-ta-kontra-l-insetti-fuq-il-baghal-taz-zunzan/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/public-warned-not-to-use-insect-spray-against-asian-hornets/",
            "Duration": "02:13",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Iwissi biex ma jintu\u017cax spray ta\u2019 kontra l-insetti fuq il-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/iwissi-biex-ma-jintuzax-spray-ta-kontra-l-insetti-fuq-il-baghal-taz-zunzan/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Koalizzjoni g\u0127all-Konservazzjoni tan-Na\u0127la Maltija kitbet lill-awtoritajiet im\u0127assba mi\u017c-\u017cieda fil-pre\u017cenza tal-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can li qalet qed tag\u0127mel \u0127sara kbira lill-popolazzjoni tan-na\u0127la Maltija. Qalet li l-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can jattakka u joqtol lin-na\u0127al, minbarra l-periklu g\u0127all-bniedem.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-inva\u017cjoni mill-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can qed t\u0127alli bla nifs lil dawk li ja\u0127dmu fl-immani\u0121\u0121jar u l-kontroll tal-pesti. Wie\u0127ed minnhom, Arnold Sciberras, stqarr li din is-sena qered mijiet ta\u2019 bejtiet ta\u2019 bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201c\u010aertu nies mhux kemm g\u0127andek erbg\u0127a mal-\u0127ajt, hawn nies ma jistg\u0127ux jo\u0127or\u0121u mid-dar.\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Hu tal-fehma li bl-interventi ta\u2019 nies b\u0127alu biss, il-problema mhix se tissolva.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cJien qed ng\u0127id jekk nag\u0127mlu xi \u0127a\u0121a nazzjonali forsi nikkontrollaw is-sitwazzjoni ntejbuha milli kif inhi pre\u017centi. Mhux li nsolvuha g\u0127ax di\u0121\u00e0 huwa tard wisq\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Arnold Sciberras spjega li l-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can huma ta\u2019 periklu g\u0127ax huma marbuta \u0127afna mal-post fejn ikunu u bejta tag\u0127hom tvarja minn wa\u0127da \u017cg\u0127ira ta\u2019 madwar 20 g\u0127al o\u0127rajn akbar li jaf ikollhom qrib it-800. Huma biss il-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can femminili li jag\u0127tu x-xewka u qal li min jitniggez g\u0127andu jfittex kura medika professjonali. Is-Sur Sciberras qal li l-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can jippreferu jag\u0127mlu l-bejtiet tag\u0127hom fl-ambjent mibni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cBiex g\u0127allinqas innaqqsu l-popolazzjoni, ma n\u0127allux skart barra kemm jista\u2019 jkun, nikkontrollaw l-ikel tal-qtates, ventilaturi, toqob tal-AC\u2019s minn fejn jg\u0127addi l-pipe u hekk, kollox nag\u0127lqu b\u2019tali mod li ma n\u0127allux a\u010b\u010bess g\u0127ax dawn kif isibu fil, jid\u0127lu minn \u0121ol-fil u jbejtu u jkabbru l-bejta.\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fi sforz biex jikkontrolla l-popolazzjoni tal-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can, is-Sur Sciberras \u017cviluppa metodu biex jaqbadhom. Dan jikkonsisti f\u2019barmil, li fih jitfa\u2019 kimika apposta li tvarja minn sta\u0121un g\u0127al ie\u0127or, skont l-ikel li jkun qed jiekol fil-mument. Din il-kimika tattira lil insett jid\u0127ol fil-barmil biex jiekol u hekk jinqabad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIl-hornets qed ixommu minn fejn g\u0127andhom jid\u0127lu, jid\u0127lu u ma jer\u0121g\u0127ux jo\u0127or\u0121u. Huwa sigur g\u0127ar-residenti g\u0127ax bit-temperatura li ttella\u2019 hi stess l-insett imut.\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Wissa kontra l-u\u017cu ta\u2019 spray ta\u2019 kontra insetti o\u0127ra fuq il-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can g\u0127ax qal li dan ma j\u0127alli ebda effett u l-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can idur g\u0127all-persuna. Mhux lanqas tal-parir li xi \u0127add jag\u0127mel nasba b\u0127al kolla tal-\u0121rieden g\u0127ax qal li mal-bag\u0127al ta\u017c-\u017cun\u017can jinqabdu spe\u010bi o\u0127ra inklu\u017c dawk protetti bil-li\u0121i b\u0127al wi\u017cg\u0127at, gremxul, friefet u na\u0127al.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Public warned not to use insect spray against Asian hornets",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/public-warned-not-to-use-insect-spray-against-asian-hornets/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Coalition for the Conservation of Maltese bees has written to the authorities in concern over the increase in the presence of the Oriental hornet which it said was causing a great deal of damage to the Maltese bee population. It said that the Oriental hornet attacks the bees, apart from posing a danger to humans.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The invasion by the Oriental hornets has meant that those who manage and control insects have been extremely busy. Arnold Sciberras, a pest control expert, said that this year he has destroyed hundreds of hornets\u2019 nests.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cSome people don\u2019t just have a few hornets on the wall, they literally cannot leave their house.\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "He believes that interventions just by experts like him will not solve the problem.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cI believe that something needs to be done on a national scale to perhaps control the situation and improve it from the way it is now. We cannot solve it because it is already too late.\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Arnold Sciberras explained that the Oriental hornet is dangerous because they become very attached to a certain place and their nests can vary from one small one to around another 20 larger ones which can contain as many as 800 of these wasps. Only the female hornets can sting and anyone who is stung needs to seek professional medical attention immediately. Mr Sciberras said the hornet prefers to nest in built up areas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cTo reduce the population we should not leave rubbish outside for a long time, we need to check on cat food, ventilators, and the hole from which the AC pipe passes through. We need to close everything in order not to give access to the hornet because they enter through the cracks, lay down their nest and keep increasing.\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Sciberras has developed a method to catch them. This consists of a bucket in which he puts a special chemical which varies from one season to the next, according to the food the hornet is eating at the moment. This chemical attracts the insect to enter the bucket in order to eat and it is caught.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cHornets can small where they need to enter, but once they go in they cannot get out. It is safe for residents because the high temperature the insect causes itself makes it die.\u201d",
                        "author": "Arnold Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "He warned against the use of insect spray on the hornets because this has no effect and the hornet will turn on the person. He is also against the use of glue such as that which is used to trap rats because other species are caught along with the hornet, including those which are protected such as geckos, lizards, butterflies and bees.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "20:36",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/illum-beda-l-istagun-tal-kacca-fil-harifa/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/autumn-hunting-season-opens-today/",
            "Duration": "02:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Illum beda l-ista\u0121un tal-ka\u010b\u010ba fil-\u0127arifa",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/illum-beda-l-istagun-tal-kacca-fil-harifa/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Illum feta\u0127 uffi\u010bjalment l-ista\u0121un tal-ka\u010b\u010ba tal-gamiema fil-\u0127arifa. Il-Ministeru t\u2019G\u0127awdex qal li se jimxi mal-Avvi\u017c Legali li \u0127are\u0121 is-sena li g\u0127addiet li permezz tieg\u0127u l-ka\u010b\u010ba g\u0127all-gamiema f\u2019Settembru se tkun limitata sakemm tintla\u0127aq il-kwota ta\u2019 500 gamiema. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-Taqsima tar-Regolamentazzjoni g\u0127all-G\u0127asafar Selva\u0121\u0121i qalet fuq il-media so\u010bjali li matul dan ix-xahar, il-ka\u010b\u010baturi huma obbligati jirrappurtaw immedjatament kull gamiema maqbuda bit-telefown jew bl-app biex isir il-monitora\u0121\u0121 tal-kwota nazzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intqal li l-g\u0127asafar l-o\u0127ra kollha li jistg\u0127u ji\u0121u kka\u010b\u010bjati fil-\u0127arifa, inklu\u017c il-fenek selva\u0121\u0121, g\u0127andhom ji\u0121u rrappurtati qabel mal-ka\u010b\u010batur jitlaq mill-post tal-ka\u010b\u010ba matul l-ista\u0121un miftu\u0127; filwaqt li matul Settembru biss, skont ir-regoli, il-ka\u010b\u010baturi jridu jirrappurtaw jekk kienux g\u0127all-ka\u010b\u010ba anke jekk ma jaqbdu xejn. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-Taqsima tar-Regolamentazzjoni g\u0127all-G\u0127asafar Selva\u0121\u0121i qalet li min mhux se jirrapporta kif mitlub se jkun su\u0121\u0121ett g\u0127all-penali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija b\u2019reazzjoni, il-Federazzjoni Ka\u010b\u010baturi Nassaba Konservazzjonisti, l-FKNK, \u0127e\u0121\u0121et lill-ka\u010b\u010baturi josservaw ir-regoli u jirrappurtaw xi jkunu qabdu.  Madanakollu rrimarkat li l-avvi\u017c tat-Taqsima tar-Regolamentazzjoni g\u0127all-G\u0127asafar Selva\u0121\u0121i ma kellux jit\u0127alla g\u0127al-lejliet il-bidu tal-ka\u010b\u010ba tal-\u0127arifa u sostniet li dan ma jawgurax tajjeb g\u0127ar-relazzjoni ta\u2019 bejn din it-Taqsima u l-ka\u010b\u010baturi u n-nassaba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant, Birdlife Malta qalet li l-kwota ta\u2019 500 gamiema tmur kontra r-rakkomandazzjonijiet ta\u2019 task force ta\u2019 esperti tal-Unjoni Ewropea.  Fi stqarrija ntqal li d-de\u010bi\u017cjoni tal-Gvern li jifta\u0127 l-ista\u0121un tal-ka\u010b\u010ba tal-\u0126arifa ttie\u0127edet ming\u0127ajr konsultazzjoni mal-Kumitat Ornis. Birdlife qed tappella lill-pubbliku li jirrapporta xi illegalitajiet li jista\u2019 jiltaqa\u2019 mag\u0127hom fil-kampanja jew lilha jew direttament lit-Taqsima tal-Pulizija g\u0127all-Protezzjoni Ambjentali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "U l-Ministeru t\u2019G\u0127awdex qal li l-ista\u0121un tal-ka\u010b\u010ba g\u0127all-gamiema qed jer\u0121a\u2019 jifta\u0127 skont il-parametri legali stretti tas-sena li g\u0127addiet.  Intqal li fl-Avvi\u017c Legali li kien ippubblikat f\u2019Awwissu tas-sena li g\u0127addiet hemm stipulat li f\u2019Settembru l-kwota g\u0127all-gamiem hija ta\u2019 500, filwaqt li l-ka\u010b\u010baturi jistg\u0127u jkunu su\u0121\u0121etti g\u0127al rondi g\u0127allg\u0127arrieda mill-Pulizija sakemm idum miftu\u0127 l-ista\u0121un.  Intqal li s-sena li g\u0127addiet, il-kwota ntla\u0127qet fil-11 ta\u2019 Settembru u dakinhar kien ing\u0127alaq l-ista\u0121un tal-ka\u010b\u010ba fil-\u0127arifa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Autumn hunting season opens today",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/autumn-hunting-season-opens-today/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Today sees the official opening of the autumn hunting season for turtle doves. The Gozo Ministry stated it will follow last year\u2019s Legal Notice which states that hunting for turtle doves in September will be limited until the quota of 500 turtle doves is reached.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Wild Birds Regulation Unit stated on social media that during this month, hunters are obliged to immediately report every turtle dove they catch via telephone or app in order to maintain monitoring of the national quota.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was also stated that all other birds that can be hunted in autumn, and including wild rabbits, have to be reported before the hunter leaves the hunting area during the open season; whilst according to regulations, for September only, hunters have to report whether they had gone hunting even if no game is caught,",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Wild Birds Regulation Unit stated that anyone not complying with these instructions will be subject to penalties.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement, the Federation of Hunters, Trappers and Conservationists, FKNK, urged all hunters to observe the rules and report their bags. It remarked, however, that the notification by the Wild Birds Regulation Unit should not have been issued on the eve of the autumn hunting season, adding that this does not augur well for relations between the WBRU and hunters and trappers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, BirdLife Malta stated that the quota of 500 turtle doves goes against the recommendations of the task force of European Union experts. It was pointed out in a statement that the decision by the Government to open the autumn hunting season was taken without consultation with the Ornis Committee. BirdLife is appealing to the public to report any illegalities it can come across in the countryside, either directly to them or to the Police Environment Protection Unit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "And the Gozo Ministry stated that the hunting season for turtle doves is again being opened according to last year\u2019s strict legal parameters. It was pointed out that the Legal Notice published in August last year stipulates that the turtle dove quota for September is 500 birds and hunters can be subject to unannounced patrols by the Police as long as the season remains open. It was further stated that the quota last year was reached on 11 September and the autumn hunting season was closed on that date.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:23",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-kottonera-brock-the-fort-fil-birgu-u-cospicua-short-play-festival/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/rock-the-fort-in-birgu-and-cospicua-short-play-festival-this-weekend/",
            "Duration": "03:10",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Kottonera b\u2019Rock the Fort fil-Birgu u Cospicua Short Play Festival",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-kottonera-brock-the-fort-fil-birgu-u-cospicua-short-play-festival/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Tmiem il-\u0121img\u0127a t\u2019attivitajiet fil-Kottonera. Il-\u0120img\u0127a fil-Birgu se jsir il-kun\u010bert Rock the Fort bil-fondi jmorru g\u0127all-ALS. Il-\u0120img\u0127a wkoll, imma jkompli s-Sibt, f\u2019Bormla g\u0127all-\u0127ames sena konsekuttiva se jittella\u2019 l-Cospicua Short Play Festival, din is-sena b\u20199 rappre\u017centazzjonijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al-darbo\u0127ra se jsir il-kun\u010bert Rock the Fort fix-xatt tal-Birgu. Il-kun\u010bert se jsir il-\u0120img\u0127a 2 ta\u2019 Settembru u dan se jkun it-tielet edizzjoni wara nuqqas ta\u2019 tliet snin. Din is-sena se jkun hemm mistiedna il-band Ingli\u017ca The Classic Rock Show li se jdoqq l-aqwa mu\u017cika rock billi fost l-o\u0127rajn idoqq mu\u017cika ta\u2019 Led Zeppelin, Dire Straits, Eric Clapton, ACDC u Queen.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-g\u0127aqda mhux governattiva Ten 08, Fr John Avellino, qal li l-fondi li se jin\u0121abr minn din l-inizjattiva sejrin g\u0127all-ALS.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din hija attivit\u00e0 mu\u017cikali. L-a\u0127\u0127ar wa\u0127da li saret kienet fl-2019 bit-titlu Rock the Fort kif l-isem stess jg\u0127id huwa Mu\u017cika rock. Rock the fort g\u0127aliex qeg\u0127din g\u0127ad-dell ta\u2019 Forti Sant\u2019An\u0121lu. Hija attivit\u00e0 li tinvolvi \u0127afna \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 u allura po\u017cittiv \u0127afna li \u0121\u0121ib \u0127afna \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 flimkien, ja\u0127dmu flimkien g\u0127al g\u0127an wie\u0127ed biex nag\u0127tu gost lil dawk kollha li ji\u0121u g\u0127al dan il-kun\u010bert u g\u0127andha g\u0127an filantropiku. A\u0127na nixtiequ li ng\u0127innu lill-ALS.",
                        "author": "Fr John Avellino",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-\u0127ames sena konsekuttiva f\u2019Bormla se jittella\u2019 l-Cospicua Short Play Festival. Dan se jsir il-\u0120img\u0127a u s-Sibt it-tnejn u t-tlieta ta\u2019 Settembru. F\u2019konferenza bi tnedija ta\u2019 dan il-festival is-sindku ta\u2019 Bormla Marco Agius qal li din is-sena g\u0127all-ewwel darba se jittellg\u0127u 9 rappre\u017centazzjonijiet u qal li g\u0127al darbo\u0127ra Bormla se sservi ta\u2019 post rikreattiv u kulturali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wie\u0127ed mid-diretturi tal-Cospicua Short Play Festival, Joseph Galea, qal li l-organizzaturi r\u010bevew 21 script li minnhom intg\u0127a\u017clu 9. Spjega li fis-sentejn li g\u0127addew min\u0127abba l-Covid il-festival sar xorta wa\u0127da i\u017cda bil-booking. Spjega li din is-sena l-festival se jer\u0121a jkun bla \u0127las u ming\u0127ajr booking. Joseph Galea qal li min irid jista\u2019 jakkwista ktejjeb bl-informazzjoni kollha ta\u2019 fejn se jkunu qed jittellg\u0127u l-attivitajiet madwar Bormla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andek stili u \u0121eneri differenti, g\u0127andek ukoll plays g\u0127all-adulti, per\u00f2 din is-sena g\u0127andna 3 plays partikolari li mhumiex fil-kategorija kompetittiva g\u0127ana play bil-lingwa Ingli\u017ca, play o\u0127ra li qed tittella\u2019 mill-Malta School of Drama and Dance fi \u0127dan il-Kulle\u0121\u0121 Mikiel Anton Vassalli u g\u0127andna wkoll l-ewwel darba play g\u0127at-tfal. Ikun hawn \u0127afna familji ji\u0121u l-festival u forsi t-tfal s\u2019issa l-inqas li konna qed nimmiraw g\u0127alihom u din is-sena se jkollna play interattiva \u0127elwa \u0127afna g\u0127at-tfal.",
                        "author": "Joseph Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph Galea qal li din is-sena se jitnieda ktieb ta\u2019 Lon Chircop b\u2019\u0127ames plays li Chircop ippre\u017centa tul is-snin tal-Cospicua Short Play Festival b\u2019Galea jg\u0127id li dan hu wirt tan\u0121ibbli tal-impatt li g\u0127andu dan il-festival.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman tal-Fondazzjoni Kottonera, Glenn Bedingfield, qal li l-Kottonera saret hub t\u2019attivitajiet kulturali u stieden lin-nies jattendu dawn l-attivitajiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Gvern Lokali Alison Zerafa Civelli qalet li din hi l-\u0127ames edizzjoni tal-Cospicua Short Play Festival li qalet tittella\u2019 grazzi g\u0127all-Kunsill Lokali ta\u2019 Bormla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Rock the Fort in Birgu and Cospicua Short Play Festival this weekend",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/rock-the-fort-in-birgu-and-cospicua-short-play-festival-this-weekend/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "It will be a weekend of activities for Cottonera. This evening in Birgu, Rock the Fort will be held with funds going to ALS. Also on Friday and continuing on Saturday, the Cospicua Short Play Festival will be held for the fifth consecutive year, with 9 performances.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Rock the Fort concert is being held tonight at the Birgu waterfront. This will be the third edition, after an absence of three years. This year the guests will be the British band, The Classic Rock Show who will play the best rock music hits by Led Zeppelin, Dire Straits, Eric Clapton, ACDC and Queen.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President of the NGO Ten 08, Fr John Avellino, said;",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is a musical activity which was last held in 2019. We call it Rock the Fort because we are under the shadow of Fort St Angelo. The activity involves many young people and therefore it is very positive because it brings them together for the same aim to entertain all those who will be attending the concert. It also has a philanthropic aim as we wish to help ALS.",
                        "author": "Fr John Avellino",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "During the press conference to launch the Cospicua Short Play Festival taking place this evening and tomorrow, the Mayor of Bormla, Marco Agius said that this year for the first time there will be nine performances. Once again, Bormla will serve as a recreational and cultural venue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One of the directors, Joseph Galea, said that the organisers received 21 scripts from which nine were chosen. He explained that in the last two years during Covid, the festival was still held but with bookings. This year the festival is once again free and without any need to book. Joseph Galea saids that one can obtain a booklet with information of all the activities which are taking place around Bormla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We have different styles and genres, we also have adult plays, and this year we have three particular plays which are not in the competitive category. There is also a play in English and another one by the Malta School of Drama and Dance and for the first time, a play for children. Many families come to the festival and up to now we were not really catering for children so, this year, we will have a very sweet interactive play for the young ones.",
                        "author": "Joseph Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph Galea said that this year a book by Lon Chircop will be launched which includes the five plays which Chircop has presented throughout the years during the Cospicua Short Play Festival. Galea said that this is a tangible heritage of the impact which this festival has had.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Chairman of the Cottonera Foundation, Glenn Bedingfield, said that this area is a hub for cultural activities and invited the public to attend these activities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Parliamentary Secretary for Local Government Alison Zerafa Civelli said that the Cospicua Short Play Festival is being organised thanks to the Bormla Local Council.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:53",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/restawrati-18-il-trofew-li-ghandhom-aktar-minn-90-sena-tal-festa-ta-santa-katerina/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/18-trophies-more-than-90-years-old-restored-for-st-catherines-feast/",
            "Duration": "02:14",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Restawrati 18-il trofew li g\u0127andhom aktar minn 90 sena tal-festa ta\u2019 Santa Katerina",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/restawrati-18-il-trofew-li-ghandhom-aktar-minn-90-sena-tal-festa-ta-santa-katerina/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "I\u017c-\u017burrieq xedd il-libsa tal-festa titulari ta\u2019 Santa Katarina. \u017bjara fil-lokalit\u00e0 laqqg\u0127etna ma\u2019 grupp ta\u2019 voluntiera li kienu qed jarmaw 18-il trofew artistiku li g\u0127adhom kemm \u0121ew restawrati u issa qed isebb\u0127u t-triq li \u0127afna \u017brieraq jafuha b\u0127ala Strada Rjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-trofej li g\u0127andhom \u2018il fuq min 90 sena, kienu ilhom 14-il sena merfug\u0127in fil-ma\u0127\u017cen tal-armar. Ir-restawr sar matul is-sentejn tal-pandemija mi\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Palmisti flimkien mal-membri fis-sottokumitat tal-Armar tas-So\u010bjet\u00e0 Mu\u017cikali Santa Katerina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cKellu b\u017conn tqaxxira, qaxxarnih mi\u017c-\u017cebg\u0127a, \u0121ie njam, kien hemm xi njam li kien bil-\u0127sara, qaljan l-injama l-\u0127a\u017cina u rriplacjajna b\u2019injama antika. Qlajna l-iskultura li kien hemm mieg\u0127u, l-iskultura hija tal-injam, qaxxarniha wkoll, u l-istess skultura er\u0121ajna u\u017cajniha ma\u2019 dawn it-trofej biex dejjem nibqg\u0127u in\u017commu l-pre\u0121ju tieg\u0127u.\u201d",
                        "author": "Clint Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Wara li \u0121iet applikata \u017c-\u017cebg\u0127a, saret l-induratura u l-ir\u0127ama.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cFl-2020 sentejn ilu meta faqqg\u0127et il-pandemija, kellna l-idea flimkien mas-sotto-kumitat armar ji\u0121u restawrati dawn it-trofej, isiru l-bandalori, is-sandardi u bl-g\u0127ajnuna tas-sottokumitat nisa isiru dawn il-pavaljuni. Il-\u0127idma baqg\u0127et g\u0127addejja g\u0127al sentejn s\u0127a\u0127 matul il-pandemija, biex imbag\u0127ad din is-sena g\u0127all-okka\u017cjoni tal-g\u0127eluq tat-30 sena mit-twaqqif tas-sezzjoni \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Palmisti jinkixef dan il-pro\u0121ett s\u0127i\u0127.\u201d",
                        "author": "Michela Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-trofej in\u0127admu fl-1930 fuq disinn ta\u2019 Carmelo Tonna mir-Rabat biex jintramaw fl-unika triq li kienet tag\u0127ti a\u010b\u010bess lin-nies tan-Nigret u dawk tan-na\u0127a ta\u2019 wara ta\u017c-\u017burrieq g\u0127all-pjazza \u2013 Stradarjali. Dak i\u017c-\u017cmien, it-triq li llum hemm quddiem il-knisja ma kinetx te\u017cisti. Meta saret it-triq ta\u2019 quddiem il-knisja, din saret it-triq prin\u010bipali u dawn it-trofej bdew jintramaw fiha sakemm 14-il sena ilu kien sar sett \u0121did u dawn baqg\u0127u fil-ma\u0127\u017cen. B\u2019din l-inizjattiva, it-trofej l-antiki jinsaub armati fit-triq li g\u0127alihom saru ori\u0121inarjament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "18 trophies, more than 90 years old, restored for St Catherine\u2019s feast",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/18-trophies-more-than-90-years-old-restored-for-st-catherines-feast/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Zurrieq is all \u201cdressed up\u201d for the ritual feast of St Catherine\u2019s. A visit to this village brought us in touch with a group of volunteers who were setting up 19 artistic trophies which have just been restored and are now enhancing the road which many locals refer to as Strada Rjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The trophies which are more than 90 year old, had been in storage in a warehouse for more than 14 years. The restoration was carried out during the two years of the pandemic by young \u201cPalmisti\u201d volunteers along with members of the decoration sub committee of the So\u010bjet\u00e0 Mu\u017cikali Santa Katerina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cThe paint needed to be peeled off, we brought it down to the wood, some of it was damaged, so we removed the damaged part and replaced it with antique wood. We removed the sculpture it had with it, which is also made of wood so we scrapped that off as well and we used the same sculpture with these trophies in order to preserve its prestige.\u201d",
                        "author": "Clint Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "After they were painted, the decorations and the marble were done again.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIn 2020 when the pandemic broke out, we had the idea along with the sub-committee to restore these trophies, the banners and the flags and with the help of our female volunteers we also restored the \u201cpavaljuni\u201d. The work took two years so that by the time this year rolled around which is the 30th anniversary since the youth \u201cPalmisti\u2019 section was set up, we could reveal this whole project.\u201d",
                        "author": "Michela Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The trophies were made in 1930 based on a design by Carmelo Tonna from Rabat in order to decorate this unique road which gives access to the square for those who live in Nigret and at the back of Zurrieq. At the time, the road which is now in front of the church did not exist. When it was built, this road became the main road and the trophies started being set up there until 14 years ago a new set was built and the original ones remained in the warehouse. With this imitative, the old trophies are now back on the road where they were originally used.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}