{
    "News date": "02.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:53",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/dirett-abner-aquilina-ried-ikollu-xjaqsam-sesswalment-ma-katavru/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/live-abner-aquilina-requests-presidential-pardon-for-murder-of-paulina-dembska/",
            "Duration": "02:21",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Abner Aquilina ried ikollu x\u2019jaqsam sesswalment ma\u2019 katavru",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/dirett-abner-aquilina-ried-ikollu-xjaqsam-sesswalment-ma-katavru/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Quddiem il-Ma\u0121istrat Marsanne Farrugia kompliet tinstema\u2019 l-kumpilazzjoni fil-konfront ta\u2019 Abner Aquilina mixli bil-qtil ta\u2019 Paulina Dembska.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Aquilina, ta\u2019 20 sena mi\u017c-\u017bejtun, jinsab mixli li fit-2 ta\u2019 Jannar li g\u0127adda qatel lit-tfajla Pollakka ta\u2019 29 sena f\u2019Tas-Sliema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-Qorti b\u0127alissa qed jixhed il-psikjatra Joe Cassar li flimkien ma\u2019 \u017cew\u0121 kollegi tieg\u0127u psikjatri g\u0127amel l-e\u017cami psikolo\u0121iku fuq l-akku\u017cat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Cassar qal li mill-ammont ta\u2019 dettalji li \u0127are\u0121 mill-intervista li g\u0127amillu rri\u017culta li Aquilina ftakar u rrakkonta \u0127afna dettalji dwar ir-reat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-psikjatri kkonfermaw li mhux biss huwa ried li jkollu x\u2019jaqsam mal-vittma i\u017cda anke ma\u2019 \u0121isem mejjet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma kkonfermaw ukoll li kellu bi\u017c\u017cejjed sens biex jifhem il-pro\u010beduri tal-\u0121ustizzja g\u0127ax huwa stess fehem il-gravit\u00e0 tar-reat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xehdet Dr Stefania Palmier li qed tispjega kif da\u0127let it-telefonata li fiha ntqal li kien hemm tfajla meja fi \u0120nien l-Indipendenza f\u2019Tas-Sliema u x\u2019kien hemm fuq il-post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xehed ukoll il-Kuntistabbli Danny Schembri mit-Taqsima tal-Omi\u010bidji li kien ing\u0127ata struzzjonijiet biex i\u017comm lil Aquilina arrestat. Huwa qal li Aquilina kellu faxex u \u0121ojjellerija li n\u0121abru g\u0127all-evidenza tad-DNA.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xehed ukoll l-espert forensiku Keith Cutajar li analizza l-filmati tal-kameras tas-sigurt\u00e0 fl-in\u0127awi fejn instabet il-vittma fejn l-akku\u017cat jidher isuq mutur bla elmu u jipparkja f\u2019parke\u0121\u0121 ta\u2019 lukanda fil-Balluta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara jidher idur mal-lukanda u pprova jid\u0127ol fiha anke jekk kienet mag\u0127luqa mbag\u0127ad qasam u mexa lejn il-knisja tal-Balluta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-filmati juru lill-vittma miexja lejn Tas-Sliema u ra\u0121el li kien mag\u0127ha jer\u0127ilha lejn San \u0120iljan u diversi persuni intimidati bl-a\u0121ir ta\u2019 Aquilina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa \u017cied li mill-body cams tal-pulizija Aquilina jidher wi\u010b\u010bu mal-kamera jitlob ma\u0127fra presidenzjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xehdu wkoll uffi\u010bjali esperti forensi\u010bi o\u0127ra fosthom tal-fotografija u dawk li ji\u0121bru l-evidenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wie\u0127ed minnhom spjega li l-vittma nstabet bil-\u0127wejje\u0121 imtella\u2019 sa g\u0127onqha u b\u2019numru ta\u2019 \u0121rie\u0127i nklu\u017c fil-parti \u0121enitali tag\u0127ha. Mar-railings fil-vi\u010bin instab ukoll xag\u0127ar tal-vittma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xehed ukoll Patrick Borg, li jg\u0127ix San \u0120iljan, fejn qal li waqt li kien miexi ra persuna qisha qed tag\u0127mel il-pushups ta\u0127t il-\u0127ajt imbag\u0127ad lema\u0127 sieq o\u0127ra u nduna li l-persuna ma kinitx qed tag\u0127mel pushups.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li meta mar id-dar martu qaltlu li kienu qatlu tfajla u \u010bempel lill-Pulizija g\u0127ax irrealizza x\u2019kien \u0121ara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019dan il-ka\u017c Aquilina g\u0127andu jiddefendih lill-Avukat Mario Mifsud waqt li l-Avukat Stefano Filletti qed jidher g\u0127all-familja Dembska.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Abner Aquilina wanted to have sex with victim after she was dead",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/live-abner-aquilina-requests-presidential-pardon-for-murder-of-paulina-dembska/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The compilation of evidence continued in front of Magistrate Marsanne Farrugia against Abner Aquilina for the murder of Paulina Dembska.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Aquilina, 20, from Zejtun, is charged that on 2 January he killed the Polish woman, 29, in Sliema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In Court, Psychiatrist Joe Cassar said he, along with two fellow psychiatrists, carried out a psychological examination of the accused.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Cassar said that from the number of details which emerged from the interview he carried out, it results that Aquilina remembered and described many details of the crime.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Psychiatrists have confirmed that not only did he want to have sexual intercourse with the victim when she was alive, but even with her dead body.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They also confirmed that he was mentally stable enough to understand the judicial proceedings because he knew the seriousness of his crime.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Stefania Palmier testified to explain how she received a phone call, in which it was stated that there was a dead woman at Independence Gardens in Sliema and what was found at the scene.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "PC Danny Schembri from the Homicide Squad testified that he was given instructions to remand Aquilina under arrest. He said that Aquilina had bandages and jewellery which were collected as DNA evidence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Architect Manuel Aquilina analysed CCTV cameras in the area where the victim was found. The accused can be seen riding a motorcycle without a helmet and parking at the car park of a Balluta hotel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Afterwards, he can be seen walking around the hotel and trying to enter it even though it was closed. He then crossed the road and walked towards the Balluta church.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The footage also shows the victim walking towards Sliema and the man who was with her walking towards St Julian\u2019s. Several people can be seen who were intimidated by Aquilina\u2019s behaviour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The witness added that Police body cams show Aquilina with his face close to the camera and asking for a Presidential pardon.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Forensic experts also testified, as well as photographic experts including the photographer and others who collected the evidence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One witness explained that the victim was found laying on the ground with her clothes pushed up to her neck and a number of wounds including to her genital area. Hair from the victim was also found on the nearby railings.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Another witness, St Julian\u2019s resident Patrick Borg, testified that when he was walking he saw a person who appeared to be doing push-ups below the wall, and he then spotted another leg and realised the person was not doing push-ups.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He added that when he returned home, his wife told him that a girl had been murdered and he phoned the Police as he realised what had happened.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "https://tvmnews.mt/en/news/court-rules-abner-was-in-a-state-of-insanity-when-he-murdered-paulina-dembska/",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "https://tvmnews.mt/en/news/interrogation-of-suspect-in-sliema-murder-has-been-suspended-after-doctors-send-him-to-mt-carmel/",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "https://tvmnews.mt/en/news/murder-suspect-arrested-after-entering-church-and-causing-a-scene/",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:43",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pm-jghid-li-l-gvern-mhux-se-jitfa-l-piz-tal-energija-u-l-fjuwils-fuq-in-nies/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pm-says-the-government-will-not-let-the-people-shoulder-the-energy-and-fuel-burdens/",
            "Duration": "03:03",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-PM jg\u0127id li l-Gvern mhux se jitfa\u2019 l-pi\u017c tal-ener\u0121ija u l-fjuwils fuq in-nies",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pm-jghid-li-l-gvern-mhux-se-jitfa-l-piz-tal-energija-u-l-fjuwils-fuq-in-nies/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru u Mexxej Laburista Robert Abela qal li r-ri\u017cultati ekonomi\u010bi li qed jikseb pajji\u017cna juru li r-rata ta\u2019 tkabbir hija l-iktar b\u2019sa\u0127\u0127itha bi 8.5% fost il-pajji\u017ci tal-Unjoni Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa nnota li dan it-tkabbir huwa rifless f\u2019setturi ekonomi\u010bi varji u semma fost l-o\u0127rajn it-turi\u017cmu, il-bejg\u0127, l-IT, u l-gaming waqt li fattur ie\u0127or li rrefera g\u0127alih huwa l-esportazzjoni li qal \u017cdiedet b\u2019\u20ac1.3 biljun bejn l-ewwel nofs ta\u2019 din is-sena u l-istess perjodu fl-2019 \u2013 is-sena ta\u2019 qabel il-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intervistat fuq ONE Radio, Dr Abela qal li din il-\u0121img\u0127a l-Kabinett \u0127a de\u010bi\u017cjoni dwar l-istartup visas li ladaraba jid\u0127ol fis-se\u0127\u0127 dan il-kun\u010bett se jattira iktar \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 lejn pajji\u017cna biex jift\u0127u negozju u jin\u0127olqu iktar karrieri ta\u2019 kwalit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru enfasizza li minkejja l-isfidi li \u0121abu mag\u0127hom il-pandemija u l-gwerra fl-Ukrajna fl-a\u0127\u0127ar sentejn u nofs, il-Gvern qed jg\u0127in lin-nies fil-mumenti diffi\u010bli biex l-ekonomija Maltija tibqa\u2019 g\u0127addejja bir-ritmu li qabdet fl-a\u0127\u0127ar xhur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa spjega li mhux se j\u0127alli s-suq isuq fil-ka\u017c tal-prezzijiet tal-ener\u0121ija u l-fjuwils u sostna li l-Gvern se jibqa\u2019 jag\u0127ti l-g\u0127ajnuna biex il-pi\u017c ma jintefax fuq in-nies, b\u0127alma g\u0127amlu pajji\u017ci o\u0127ra Ewropej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru qal li l-g\u0127ajnuna qed ting\u0127ata mill-Gvern mhux g\u0127ax pajji\u017cna g\u0127andu xi sors naturali ta\u2019 gass jew \u017cejt i\u017cda g\u0127ax qed jie\u0127u de\u010bi\u017cjonijiet f\u2019waqthom fl-interess tan-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela semma l-e\u017cempju tal-\u0120ermanja, fejn il-fabbriki qed ikollhom inaqqsu l-produzzjoni b\u2019detriment qal g\u0127all-ekonomija ta\u2019 dan il-pajji\u017c, u rrefera wkoll g\u0127all-fatt li fl-Italja l-kampanja elettorali qed tkun iddominata mill-kwistjoni tal-kontijiet tad-dawl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li se jibqa\u2019 j\u017comm mad-de\u010bi\u017cjoni strate\u0121ika li \u0127a l-Gvern, anke jekk jir\u010bievi kritika dwarha, li l-kontijiet tal-ener\u0121ija u l-prezzijiet tal-fjuwils jibqg\u0127u stabbli g\u0127ax sostna tag\u0127ti ser\u0127an il-mo\u0127\u0127 li l-familji se jibqalhom il-flus f\u2019idejhom u n-negozji jibqg\u0127u kompetittivi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru spjega li anke fil-budget li \u0121ej, meta se jit\u0127abbru l-mi\u017curi g\u0127all-familji u n-negozji, il-Gvern se jara li jibqa\u2019 jin\u017camm dan ir-ritmu ekonomiku, jissa\u0127\u0127a\u0127 l-investiment lokali, u ji\u0121i attirat investiment barrani lejn pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa sostna li fi\u010b-\u010birkustanzi attwali tal-g\u0127oli tal-\u0127ajja, min jifla\u0127 l-inqas qed i\u0127oss l-iktar il-pi\u017c u g\u0127al din ir-ra\u0121uni qal li l-iktar li se jing\u0127ataw g\u0127ajnuna bil-mi\u017curi fil-Budget li jmiss huma l-persuni l-iktar fil-b\u017conn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar l-instabilit\u00e0 fil-Libja u l-gwerra fl-Ukrajna, Dr Abela qal li dawn il-kwistjonijiet, mhux b\u0127all-pandemija, setg\u0127u ji\u0121u evitati u qed i\u0127allu impatt \u0127a\u017cin fuq in-nies bi pressjonijiet fuq il-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja li qed jg\u0127ixu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru qal li fil-jiem li \u0121ejjin se jiltaqa\u2019 mal-mexxejja Ewropej g\u0127al-laqg\u0127a informali u matulha se jsostni mal-po\u017cizzjoni li l-uni\u010bi soluzzjonijiet f\u2019ka\u017ci ta\u2019 gwerra u instabilit\u00e0 politika huma d-djalogu u l-pa\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "PM says the Government will not let the people shoulder the energy and fuel burdens",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pm-says-the-government-will-not-let-the-people-shoulder-the-energy-and-fuel-burdens/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Prime Minister and Labour Party Leader Robert Abela declared that the country\u2019s economic results show the rate of growth is the strongest at 8.5% among European Union countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela noted that this growth is reflected in various economic sectors, mentioning among others tourism, sales, IT and gaming, with another factor he referred to being exports which, he added, increased by 1.3 billion euro between the first half of this year and the same period in 2019 \u2013 the year before the pandemic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interviewed on ONE Radio, Dr Abela said the Cabinet had taken a decision this week regarding startup visas, and once this concept comes into effect it will attract more youths to Malta to set up businesses and create more quality careers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minister emphasised that despite the challenges brought about by the pandemic and the war in Ukraine over the past two-and-a-half years, the Government is helping people during difficult times so that the Maltese economy will continue with the rhythm it picked up in recent months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minister explained he would not allow market forces to dictate in the case of energy and fuel prices and stressed that the Government will continue to assist so that the burden will not be shouldered by the people, as is happening in other European countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minister stated that assistance is being given by the Government not because the country has natural resources of gas or oil but because it is taking prudent decisions in the people\u2019s interest.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela mentioned Germany as an example, where factories are having to reduce production to the detriment of the country\u2019s economy. The Prime Minister also pointed out that the electoral campaign in Italy is being dominated by the issue of electricity bills.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela stated he will continue to stick to the strategic decision taken by the Government, even if he is criticised about it, that energy bills and fuel prices will remain stable, stressing that this gives peace of mind that families will have money in hand and businesses will remain competitive.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minister explained that even in the coming Budget when measures for families and businesses are announced, the Government will ensure this economic rhythm is maintained, local investment is strengthened and foreign investment is attracted to the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela stated that in the actual circumstances of the cost of living, those who can least afford are mostly feeling the burden, and for this reason, those most in need will be the ones given the most help through the Budget measures.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Referring to instability in Libya and the war in Ukraine, Dr Abela said these issues \u2013 unlike the pandemic \u2013 could have been avoided and are having a bad effect on the people through pressure on their quality of life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minster stated that in the coming days he will meet with European leaders for an informal meeting during which he will reiterate the position that the only solutions to instances of war and political instability are dialogue and peace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "13:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/millum-irgiel-gay-jistghu-jaghtu-d-demm/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/gay-men-can-donate-blood-with-effect-from-today/",
            "Duration": "01:54",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Mil-lum ir\u0121iel gay jistg\u0127u jag\u0127tu d-demm",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/millum-irgiel-gay-jistghu-jaghtu-d-demm/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ir\u0121iel gay se jkunu jistg\u0127u jag\u0127tu d-demm mil-lum. Dan wara li n\u0121ieb apparat minn barra li se jittestja d-demm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0127bar ing\u0127atat f\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet mid-Deputat Prim Ministru u Ministru tas-Sa\u0127\u0127a Chris Fearne u s-Segretarju Parlamentari g\u0127ar-Riformi u l-Ugwaljanza Rebecca Buttigieg.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Emenda fil-protokoll tas-Servizz Nazzjonali tat-Trasfu\u017cjoni wasslet sabiex ir\u0121iel gay jistg\u0127u jibdew jag\u0127tu d-demm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-bidla se tippermetti biex issa kul\u0127add huwa ele\u0121ibbli sabiex jag\u0127ti d-demm hi x\u2019inhi l-orjentazzjoni sesswali tal-persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0127bar ing\u0127atat mid-Deputat Prim Ministru u Ministru g\u0127as-Sa\u0127\u0127a Chris Fearne f\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet li matulha qal kif permezz ta\u2019 investiment f\u2019apparat tal-NAT, issa id-demm se jkun ittestjat b\u2019iktar mod iktar rigoru\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan se jwassal biex jispi\u010b\u010ba t-t\u0127assib li kien hemm fl-g\u0127oti tad-demm minn persuni omosesswali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-demm kollu li se nkunu qed nag\u0127tu lill-pazjenti tag\u0127na se jkun screened b\u2019mod aktar rett u dettaljat g\u0127al mard infettiv li jista\u2019 jittie\u0127ed mid-demm, dan ifisser li n-numru ta\u2019 restrizzjonijiet li sal-lum kienu ne\u010bessarji, fosthom dik li r\u0121iel gay riedu li jkunu ilhom sena mill-a\u0127\u0127ar relazzjoni sesswali minn meta jag\u0127tu d-demm, mhux se tibqa\u2019 dik ir-restrizzjoni fuqhom, u allura mhux se jibqa\u2019 jkun hemm distinzjoni bejn l-orjentazzjoni sesswali meta wie\u0127ed ji\u0121i biex jag\u0127ti d-demm.",
                        "author": "Il-Ministru Chris Fearne",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Fearne spjega illi l-uniku kriterju huwa li persuna trid tkun ilha minn tal-inqas erba\u2019 xhur f\u2019relazzjoni sesswali stabbli ma\u2019 persuna wa\u0127da u spjega li din ir-restrizzjoni tapplika g\u0127al kull donatur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Ugwaljanza u r-Riformi Rebecca Buttigieg qalet li Malta tinsab fil-qu\u010b\u010bata tal-klassifi\u010bi internazzjonali bl-introduzzjoni ta\u2019 li\u0121ijiet li huma favur l-ugwaljanza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li d-demm ta\u2019 ku\u0127add huwa l-istess u sostniet li din l-emenda se tkompli \u017c\u017cid l-ugwaljanza f\u2019Malta u kompliet li l-\u0127idma tal-Gvern hija xprunata minn dan il-kun\u010bett u fakkret kif din il-mi\u017cura kienet ukoll weg\u0127da elettorali o\u0127ra li issa twettqet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sena li g\u0127addiet taw id-demm 16,500 persuna b\u20191,200 minnhom kienu donaturi \u0121odda. Ta\u2019 kuljum is-sistema tas-sa\u0127\u0127a jkollha b\u017conn mal-45 unit ta\u2019 demm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq il-media so\u010bjali kkummenta l-Prim Ministru Robert Abela li qal kif bi protokolli \u0121odda u aktar \u0121usti se titne\u0127\u0127a d-diskriminazzjoni ma\u2019 persuni LGBTIQ+.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Malta Gay Rights\u2019 Moviement (MGRM) iddeskriva d-de\u010bi\u017cjoni b\u0127ala pass ie\u0127or \u2018il quddiem g\u0127al ugwaljanza s\u0127i\u0127a u \u0127e\u0121\u0121e\u0121 lill-ir\u0121iel gay jag\u0127tu d-demm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "ERRROR": "Message: no such element: Unable to locate element: {\"method\":\"xpath\",\"selector\":\"//h1[contains(@class, 'post-title')]\"}\n  (Session info: chrome=110.0.5481.177)\nStacktrace:\nBacktrace:\n\t(No symbol) [0x003A37D3]\n\t(No symbol) [0x00338B81]\n\t(No symbol) [0x0023B36D]\n\t(No symbol) [0x0026D382]\n\t(No symbol) [0x0026D4BB]\n\t(No symbol) [0x002A3302]\n\t(No symbol) [0x0028B464]\n\t(No symbol) [0x002A1215]\n\t(No symbol) [0x0028B216]\n\t(No symbol) [0x00260D97]\n\t(No symbol) [0x0026253D]\n\tGetHandleVerifier [0x0061ABF2+2510930]\n\tGetHandleVerifier [0x00648EC1+2700065]\n\tGetHandleVerifier [0x0064C86C+2714828]\n\tGetHandleVerifier [0x00453480+645344]\n\t(No symbol) [0x00340FD2]\n\t(No symbol) [0x00346C68]\n\t(No symbol) [0x00346D4B]\n\t(No symbol) [0x00350D6B]\n\tBaseThreadInitThunk [0x75F100F9+25]\n\tRtlGetAppContainerNamedObjectPath [0x77577BBE+286]\n\tRtlGetAppContainerNamedObjectPath [0x77577B8E+238]\n"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:08",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pride-week-tirritorna-bl-ewwel-pride-march-fghawdex/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pride-week-returns-with-a-first-pride-march-in-gozo/",
            "Duration": "02:10",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Pride Week tirritorna bl-ewwel Pride March f\u2019G\u0127awdex",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pride-week-tirritorna-bl-ewwel-pride-march-fghawdex/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Mil-lum tibda Pride Week, \u0121img\u0127a ta\u2019 attivitajiet g\u0127all-komunit\u00e0 LGBTIQ li matulha titqajjem iktar kuxjenza dwar id-drittijiet \u010bivili g\u0127all-persuni gay.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127ar-ritorn ta\u2019 dan l-avveniment annwali, l-organizzaturi ppjanaw sensiela ta\u2019 attivitajiet\u2026 fosthom g\u0127all-ewwel darba, Pride March f\u2019G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari Rebecca Buttigieg qalet li Malta trid tkompli tag\u0127mel progress f\u2019dan il-qasam u semmiet l-importanza ta\u2019 dawn l-attivitajiet tant li pajji\u017cna s-sena d-die\u0127la se jkun qed jospita l-Europride.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara sentejn issir b\u2019mod ridott min\u0127abba l-pandemija, din is-sena se tirritorna fuq skala kbira l-Pride Week b\u2019iktar minn \u0121img\u0127a ta\u2019 attivitajiet pjanati f\u2019Malta u g\u0127all-ewwel darba f\u2019G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Clayton Mercieca mill-Allied Rainbow Community qal li t-tema mag\u0127\u017cula g\u0127al din is-sena hija \u2018Live Your Truth\u2019 u semma kif persuni LGBTIQ jispi\u010b\u010baw fil-mira ta\u2019 \u0127afna kummenti u \u017ceblih li iktar jag\u0127mluha diffi\u010bili biex jintegraw fis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews qal li din is-sena se jkunu qed jittellg\u0127u mal-20 attivit\u00e0 differenti, b\u2019bosta affarijiet \u0121odda, fosthom anke Pride March f\u2019G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Li hemm spe\u010bjali g\u0127alina u li hemm differenti hija l-ewwel Pride March f\u2019G\u0127awdex, u li a\u0127na kuntenti \u0127afna biha u hemm \u0127afna e\u010bitament g\u0127aliha, kuntenti \u0127afna u nisperaw li ma tkunx ta\u2019 sena biss imma tibqa\u2019 issir, se jsiru wkoll diskussjonijiet varji dwar l-LGBTQ, irridu wkoll in\u017cidu l-vi\u017cibilit\u00e0 f\u2019dawk li huma anzjani LGBTQ, g\u0127ax normalment ma tantx nag\u0127tuha importanza jew hemm g\u0127arfien dwarha.",
                        "author": "Clayton Mercieca",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Clayton Mercieca irrefera wkoll g\u0127all-a\u0127bar li issa r\u0121iel gay jistg\u0127u jag\u0127tu d-demm u qal li din timlieh b\u2019sodisfazzjon u qal li b\u2019hekk Malta kompliet tipprogressa f\u2019dawk li huma drittijiet u tnaqqis tad-diskriminazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamenteri g\u0127all-Ugwaljanza u r-Riformi, Rebecca Buttigieg, qalet li fi\u017c-\u017cminijiet tal-lum i\u010b-\u010belebrazzjoni tal-Pride Week hija importanti ferm f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija rrimarkat li Malta trid tkompli tag\u0127mel progress fid-drittijiet \u010bivili u qed t\u0127ares bi \u0127\u0121arha biex torganizza l-EuroPride is-sena d-die\u0127la, attivit\u00e0 annwali tant mistennija mill-komunit\u00e0 gay, li din is-sena kellha ssir f\u2019Belgrad i\u017cda t\u0127assret ftit \u0121img\u0127at ilu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa madwar id-dinja qed naraw kif forzi konservattivi qed jer\u0121g\u0127u jipprovaw ire\u0121\u0121g\u0127u l-arlo\u0121\u0121 lura u jne\u0127\u0127u d-drittijiet tal-komunit\u00e0 LGBTIQ li tant \u0127admet u stinkat g\u0127alihom, naraw e\u017cempju lis-Serbja li din is-sena suppost ospitat il-Europride u li ne\u0127\u0127iet is-sapport tag\u0127ha biex tospita dan l-avveniment, i\u017cda l-attivisti xorta wa\u0127da se jmorru u jag\u0127mlu d-dimostrazzjoni tag\u0127hom minkejja il-periklu kollu.",
                        "author": "Is-Segretarju Parlamentari Rebecca Buttigieg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Malta Pride Week se tkun qed tittella\u2019 bejn it-2 u l-11 ta\u2019 Settembru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Pride Week returns with a first Pride March in Gozo",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pride-week-returns-with-a-first-pride-march-in-gozo/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Today sees the start of Pride Week, a week of activities for the LGBTIQ community during which greater conscientious awareness is drawn to the civil rights of gay persons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the return of this annual event the organisers have planned a series of activities, including for the first time a Pride March in Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary Rebecca Buttigieg said the country has to continue making progress in this sphere and said these events are important as next year the country will host Europride.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After two years of reduced activity because of the pandemic Pride Week returns on a greater state with a week of activities in Malta and Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Clayton Mercieca from the Allied Rainbow Community said the theme chosen for this year is \u2018Live Your Truth\u2019 and he mentioned that LGBTIQ persons are the aim of disparaging remarks that makes it more difficult to integrate into society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "With TVMnews he said that 20 different activities have been organised, including the Gozo march.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Being held in Gozo gives it a different aspect, he said, and it was being looked forward to and will not be a one-off in Gozo but will continue. There has to be greater visibility of those who are elderly LGBTQ because awareness of these is limited.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Clayton Mercieca also referred to the news that now a gay person can donate blood and this is great satisfaction and shows further progress and decreases discrimination.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Parliamentary Secretary for Equality and Reform, Rebecca Buttigieg, said the celebration of Pride Week is very important for the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She remarked that the country has to continue making progress to prepare to stage EuroPride in the coming year, an event much awaited by the gay community. It should have been held in Belgrade but was cancelled some weeks ago.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said around the world conservative elements are trying to turn the clock back and remove the rights of the LGBTQ community for which they have striven so hard. Next year\u2019s event should have been held in Serbia but support was withdrawn but activists will still hold their demonstration despite the perils.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Malta Pride Week will be staged between 2nd and 11th September.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Also see:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:41",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pulizija-bi-12-il-vettura-gdida-ghal-postijiet-remoti/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/12-new-police-vehicles-for-remote-places/",
            "Duration": "02:09",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Pulizija bi 12-il vettura \u0121dida g\u0127al postijiet remoti",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pulizija-bi-12-il-vettura-gdida-ghal-postijiet-remoti/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Korp tal-Pulizija g\u0127andu 12-il vettura \u0121dida 4X4 li ng\u0127aqdu mal-flotta e\u017cistenti fid-distretti u ma\u2019 flotot o\u0127rajn ta\u2019 taqsimiet spe\u010bjalizzati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn il-vetturi b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac500,000 se jintu\u017caw biex il-Pulizija jkollhom a\u010b\u010bess f\u2019postijiet remoti b\u2019mod partikolari f\u2019sej\u0127iet ta\u2019 salvata\u0121\u0121 u sorveljanza tal-kosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-ewwel darba l-Pulizija tad-Distrett se jkunu attrezzati bi 12-il vettura 4X4 li jiffa\u010bilitaw l-a\u010b\u010bess g\u0127all-postijiet partikolari fosthom f\u2019\u017coni rurali fejn l-a\u010b\u010bess mhux daqshekk fa\u010bli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kummissarju tal-Pulizija Angelo Gaf\u00e0 qal li din il-flotta ta\u2019 vetturi \u0121odda se tkun qed tassisti kemm lill-Pulizija tad-Distrett fil-\u0127idma tag\u0127hom ta\u2019 kuljum, kif ukoll sezzjonijiet o\u0127ra li jag\u0127mlu xog\u0127ol ta\u2019 sorveljenza madwar il-kosta Maltija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Korp tal-Pulizija huwa kommess li jibqa\u2019 jtejjeb l-ambjent li noperaw fih kif ukoll l-g\u0127odod g\u0127an-nies tag\u0127na biex pajji\u017cna jibqa\u2019 jkun pajji\u017c sigur g\u0127al kul\u0127add. Illum qed inniedu estensjoni tal-flotta tal-Pulizija u g\u0127alhekk il-flotta tal-Pulziija issa hija moderna. Apparti li dawn huma vetturi attrezzati bl-a\u0127\u0127ar teknolo\u0121ija huma vetturi li b\u0127al numru o\u0127rajn u\u017cati mill-RIU u tat-traffiku se jkunu iktar vi\u017cibbli fit-triq biex il-pre\u017cenza tal-Pulizija tkun iktar vi\u017cibbli u nkomplu ninforzaw il-li\u0121i biex pajji\u017cna jkun iktar pajji\u017c sigur.",
                        "author": "Il-Kummissarju Angelo Gaf\u00e0",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-inawgurazzjoni, il-Ministru g\u0127all-Intern u s-Sigurt\u00e0 Byron Camilleri qal li dan l-investiment hu l-ewwel wie\u0127ed tax-xorta tieg\u0127u fil-Korp b\u0127ala parti mill-investiment bla pre\u010bedent li qed isir fil-korpi dixxiplinati biex tissa\u0127\u0127a\u0127 is-sigurt\u00e0 f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-Gvern qed jinvesti wkoll f\u2019appart ie\u0127or biex jg\u0127in lill-Korp ji\u0121\u0121ieled il-kriminalit\u00e0 u rrefera g\u0127all-istatistika li turi kif fl-ewwel 6 xhur ta\u2019 din is-sena kien hemm tnaqqis ta\u2019 madwar 4% fil-ka\u017ci rrappurtati meta mqabbel mal-istess perjodu s-sena ta\u2019 qabel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Fondi Ewropej Chris Bonett qal li b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac500,000 inxtraw dawn il-vetturi 4X4 li parti minnhom huma ffinazjati mill-Fond g\u0127as-Sigurt\u00e0 Interna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa spjega li l-Korp tal-Pulizija ing\u0127ata madwar \u20ac2.7 miljun minn dan il-fond biex ikollu iktar tag\u0127mir g\u0127al operazzjonijiet ta\u2019 kontroll tal-fruntieri u mi\u017curi ta\u2019 sorveljanza biex pajji\u017cna jindirizza a\u0127jar l-isfida tal-immigrazzjoni rregolari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "12 New Police vehicles for remote places",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/12-new-police-vehicles-for-remote-places/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "For the first time the Police Corps has 12 new 4\u00d74 vehicles that will join their existing fleet in districts and with other specialised vehicles.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is an investment of \u20ac500,000 and they will enable Police to access remote areas in salvage cases as well as coastal surveillance.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police Commissioner Angelo Gaf\u00e0 said this new fleet will assist District Police as well as other sections that have coastal surveillance.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the Corp is committed to improve the environment and provide greater security for all. This has now modernised the fleet. The vehicles have the latest technology and like other vehicles used by RIU they will be highly visible in traffic to emphasise a Police presence and more security enforcement.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During the inauguration the Minister for Internal Affairs, Byron Camilleri said this is first investment of its kind in the Corp without precedent for a disciplined force to be able to protect the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the Corp is invested in other tools to help the Police fight criminality and referred to statistics for the first six months of this year that there has been a decrease of 4% in reported cases as compared to the same period last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Parliamentary Secretary for EU Funds, Chris Bonett, said the \u20ac500,000 investment is partly financed from the EU Fund for Internal Security.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He explained the Police have been given about \u20ac2.7 million from this Fund to have better equipment for frontier control and surveillance measures for the country to be able to address irregular immigration.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "31:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-koppja-maltija-li-thobb-issiefer-fit-truf-tad-dinja-izzur-il-galapagos/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/globe-trotting-maltese-couple-recount-beauty-of-galapagos-islands/",
            "Duration": "02:37",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-koppja Maltija li t\u0127obb issiefer fit-\u201ctruf tad-dinja\u201d \u017c\u017cur il-Galapagos",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-koppja-maltija-li-thobb-issiefer-fit-truf-tad-dinja-izzur-il-galapagos/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u017cejjer \u2018il bog\u0127od bi sbu\u0127ija naturali liema b\u0127alha. Minnhom nibtet it-teorija ta\u2019 Charles Darwin dwar l-evoluzzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ftit huma dawk li \u017caru l-g\u017cejjer Galapagos tal-Ekwador, fosthom koppja Maltija li jqisu lilhom infushom b\u0127ala vja\u0121\u0121aturi lejn it-truf tad-dinja, f\u2019destinazzjonijiet li mhumiex komuni mat-turi\u017cmu tradizzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem ma\u2019 Mario Fenech, li flimkien ma\u2019 martu Monica g\u0127amlu l-vja\u0121\u0121 lejn il-Galapagos li huma patrimonju dinji tal-UNESCO.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-g\u017cejjer Galapagos u l-ba\u0127ar ta\u2019 madwarhom jiffurmaw il-Provin\u010bja tal-Galapagos tal-Ekwador, il-Park Nazzjonali tal-Galapagos u r-Ri\u017cerva tal-Ba\u0127ar tal-Galapagos.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sbu\u0127ija ta\u2019 dawn il-g\u017cejjer tista\u2019 ti\u0121i osservata minn madwar 250,000 turist biss li jistg\u0127u j\u017curu l-g\u017cejjer fis-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex tasal s\u2019hawn trid permess minn qabel u ming\u0127ajru ma tistax tibbukkja t-titjira li twasslek l-Ekwador u tibda l-vja\u0121\u0121 lejn il-Galapagos.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mario Fenech u martu Monica huma vja\u0121\u0121aturi lejn bnadi mbieg\u0127da fid-dinja. Kull sena jivvja\u0121\u0121aw lejn destinazzjonijiet mhux komuni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mifruxa fuq medda ta\u2019 8,000 kilometru kwadru, il-vja\u0121\u0121 bejn il-g\u017cejjer Galapagos irid isir bil-ba\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-se\u0127er tal-g\u017cejjer Galapagos \u0127ar\u0121u fid-deher permezz tal-istudji, l-osservazzjonijiet u l-kollezzjonijiet li \u0121abar ir-ri\u010berkatur u biologu Ingli\u017c Charles Darwin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In-numru kbir ta\u2019 spe\u010bi endemi\u010bi li \u0121ew studjati minnu wasslu g\u0127at-teorija tal-evoluzzjoni li Darwin jibqa\u2019 mag\u0127ruf g\u0127aliha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mhux biss kull tip ta\u2019 spe\u010bi imma hawn l-attivit\u00e0 vulkanika fil-g\u017cejjer Galapagos ilha g\u0127addejja kontinwament g\u0127al mill-inqas 20 miljun sena u x\u2019aktarx anke iktar minn hekk.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jg\u0127ixu biss hawn mal-25,000 ru\u0127, bil-kobor u s-sbu\u0127ija naturali ta\u2019 din il-parti tad-dinja tibqa\u2019 mag\u0127rufa lilhinn mit-truf tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mario Fenech qalilna li l-avventuri tieg\u0127u f\u2019pajji\u017ci \u2018l bog\u0127od minn destinazzjonijiet iktar imfittxija mit-turisti se jkomplu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa u Monica di\u0121\u00e0 qed jippjanaw vja\u0121\u0121 ie\u0127or impenjattiv g\u0127as-sena d-die\u0127la li se je\u0127odhom lejn il-Vjetnam u l-Iran.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Globe-trotting Maltese couple recount beauty of Galapagos islands",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/globe-trotting-maltese-couple-recount-beauty-of-galapagos-islands/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Globe-trotting Maltese couple have recently holidayed on the Galapagos islands in Ecuador \u2013 an uncommon destination with traditional tourism.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke with Mario Fenech who, together with his wife Monica, visited the Galapagos, a UNESCO world heritage site.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Galapagos islands and the surrounding sea form Ecuador\u2019s Galapagos Province, its National Park and Sea Reserve.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The beauty of these islands can be enjoyed by only some 250,000 tourists who may visit the islands in a year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mario and Monica Fenech said they enjoy traveling to the far away countries in the world and each year, they travel to uncommon destinations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spread on an area of 8,000 square kilometres, a tourist needs to sail on a boat to reach the Galapagos islands, which became popular through studies, observations and collections by English naturalist and biologist Charles Darwin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The great amount of endemic species studied by Darwin led to the evolution theory that the English researcher is renowned for. The islands, with a population of some 25,000 people, have also experienced continuous volcanic activity for at lease the past 20 million years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mario Fenech told TVMnews that his adventures in far away countries to destinations mostly sought by tourists will continue. Together with his wife Monica, they are already planning another adventurous voyage next year to Vietnam and Iran.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}