{
    "News date": "03.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:35",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pulizija-jinvestigaw-is-sejba-ta-katavru-fis-swieqi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-lawyer-prosecutor-at-ag-office-found-dead-at-his-home-in-swieqi/",
            "Duration": "01:33",
            "transcript mlt": {
                "Title": "A\u0120\u0120ORNAT: Karl Muscat l-avukat fl-Uffi\u010b\u010bju tal-A\u0120 li nstab mejjet f\u2019daru fis-Swieqi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pulizija-jinvestigaw-is-sejba-ta-katavru-fis-swieqi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Avukat prosekutur fl-Uffi\u010b\u010bju tal-Avukat \u0120enerali nstab mejjet fid-dar tieg\u0127u stess fis-Swieqi. Il-Pulizija ssej\u0127u fuq il-post iktar kmieni llum, ftit wara nofsinhar, meta xi qraba sabu lil Karl Muscat ta\u2019 43 sena mitluf minn sensieh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kelliem g\u0127all-Pulizija qal li se jkunu l-investigazzjonijiet tal-Pulizija u l-awtopjsa li se jistabbilixxu l-kaw\u017ca tal-mewt ta\u2019 Muscat",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija qed jinvestigaw is-sejba ta\u2019 kadavru li nstab f\u2019dar fis-Swieqi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu g\u0127all-\u0127abta tal-kwarta ta\u2019 wara nofsinhar meta l-Pulizija ssej\u0127u biex jinvestigaw is-sejba tal-kadavru fi Triq is-Sirk fis-Swieqi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-vittma huwa Karl Muscat ta\u2019 43 sena li kien ja\u0127dem b\u0127ala Avukat fl-Uffi\u010b\u010bju tal-Avukat \u0120enerali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu l-qraba stess li rrappurtaw li sabu lil Muscat mitluf minn sensieh f\u2019daru, li skont sorsi jidher kien fil-kamra tas-sodda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minnufih marru fuq il-post uffi\u010bjali mill-Iskwadra tar-Reati Ma\u0121\u0121uri, fosthom mit-Taqsima tal-Omi\u010bidji u tad-Droga biex jinvestigaw il-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jirri\u017culta li tim mediku mill-Isptar Mater Dei pprova jag\u0127tih l-ewwel g\u0127ajnuna, i\u017cda r-ra\u0121el kien i\u010b\u010bertifikat mejjet fuq il-post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kelliem g\u0127all-Pulizija Brandon Pisani qal lill-\u0121urnalisti li f\u2019dan l-istadju xejn mhu esklu\u017c, anke jekk s\u2019issa ma jidhirx li hemm xi terzi persuni nvoluti b\u2019rabta ma\u2019 dan il-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019dan l-istadju l-mewt qed tkun deskritta b\u0127ala ekwivoka u allura xejn mhu esklu\u017c, tant li g\u0127addejjin l-investigazzjonijiet kemm mill-Pulizija tad-Distrett u anke mill-Iskwadra tar-Reati Ma\u0121\u0121uri sabiex tkun stabbilita l-kaw\u017ca tal-mewt. Se tkun l-investigazzjoni u l-awtopjsa li se jiddeterminaw il-kaw\u017ca tal-mewt u ma jidhirx li hemm terzi persuni nvoluti.",
                        "author": "Brandon Pisani",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mistoqsi minn TVMnews dwar x\u2019kienet il-kaw\u017ca tal-mewt, Pisani qal li g\u0127adhom iridu ji\u0121u stabbiliti l-fatti li qal jistg\u0127u jie\u0127du numru ta\u2019 jiem sabiex jirri\u017cultaw mill-investigazzjoni b\u2019rabta mal-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwr dan il-ka\u017c \u010bed issir ukoll inkjesta li qed titmexxa mill-Ma\u0121istrat Gabriella Vella.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sorsi qalu lil TVMnews li Muscat kien ilu minn Lulju sospi\u017c mix-xog\u0127ol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sadanittant il-PN esprima l-kondoljanzi lill-familja ta\u2019 Karl Muscat li g\u0127al xi \u017cmien kien kunsillier fir-Rabat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Anke l-Ministru g\u0127all-\u0120ustizzja Jonathan Attard esprima s-solidarjet\u00e0 mal-qraba tal-Avukat Muscat u appella g\u0127ar-rispett lejn il-familjari u lejn l-investigazzjoni li g\u0127addejja b\u2019rabta ma\u2019 dan il-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "UPDATED: Karl Muscat, lawyer at AG Office who was found dead at his home in Swieqi",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-lawyer-prosecutor-at-ag-office-found-dead-at-his-home-in-swieqi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Police are investigating a corpse that was found in a house in Swieqi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was at 12.15 in the afternoon when the Police were called to Triq is-Sirk in Swieqi to investigate a body.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The victim is Karl Muscat aged 43 who was employed as a lawyer in the Office of the Attorney General.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Neighbours reported he was found unconscious in his home, according to sources in his bedroom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Officials from the Major Crimes Unit went on the spot together with the Homicide and Drugs Squad to investigate the case.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A medical team from Mater Dei Hospital tried to administer First Aid but the man was certified to have died.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police Spokesperson Brandon Pisani told journalist that nothing is being excluded at this stage even though it appears that no third persons were involved. He said investigations are taking place and an autopsy will determine the cause of death and whether third persons are involved.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asked by TVMnews regarding the cause of death, Pisani responded the facts have yet to be established and may take a number of days.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Gabriella Vella is leading an Inquiry.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sources told TVMnews that Muscat has been suspended from his work since July.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, the PN has expressed its condolences to the family of Karl Muscat, who for some time was a Rabat Councillor.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for Justice, Jonathan Attard, also expressed his condolences to the family and expressed his solidarity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "04:06",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jibda-t-tqeghid-tal-gverta-tal-hadid-ghall-flyover-ta-hdejn-l-ajruport/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/steel-structure-starts-being-placed-on-flyover-near-airport/",
            "Duration": "02:33",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jibda t-tqeg\u0127id tal-gverta tal-\u0127adid g\u0127all-flyover ta\u2019 \u0127dejn l-ajruport",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jibda-t-tqeghid-tal-gverta-tal-hadid-ghall-flyover-ta-hdejn-l-ajruport/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-pro\u0121ett tal-flyover qrib l-ajruport wasal fl-a\u0127\u0127ar fa\u017ci tieg\u0127u tant li matul il-lejl tpo\u0121\u0121iet l-ewwel struttura tal-azzar u fl-iljieli li \u0121ejjin ser jitpo\u0121\u0121ew 6 strutturi o\u0127ra li ser jg\u0127aqqdu l-flyover li se jkun twil 400 metru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Aaron Farrugia qal li dan il-pro\u0121ett ser inaqqas il-\u0127in tal-ivvjaggar lis-sewwieqa b\u201974% u sostna li huwa stmat li se jitlesta sa Marzu tas-sena d-die\u0127la.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari Chris Bonett qal li l-pro\u0121ett huwa stmat li se jiswa mal-\u20ac25 miljun u qed isir b\u2019kofinanzjament mill-Unjoni Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Matul il-lejl ta\u2019 bejn it-Tlieta u l-Erbg\u0127a tpo\u0121\u0121iet l-ewwel struttura tal-azzar b\u0127ala parti mill-pro\u0121ett tal-flyover f\u2019\u0126al Luqa vi\u010bin l-ajruport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-perit ta\u2019 Infrastructure Malta inkarigat mill-pro\u0121ett, Anton Zammit, qal li l-flyover tinvolvi 7 strutturi tal-azzar, kull wa\u0127da twila bejn 25 u 28 metru, bil-pi\u017c kollu tal-pro\u0121ett ser ikun ta\u2019 300 tunnellata.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dawn l-istrutturi tal-azzar in\u0121iebu apposta minn Spanja u spjega li dan il-pro\u0121ett huwa kkumplikat g\u0127ax jinvolvi diversi fa\u017cijiet min\u0127abba x-xog\u0127olijiet li jridu jsiru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bdil ta\u2019 mejnijiet u servizzi \u0121odda, g\u0127andek ukoll skavar ta\u2019 underpass, g\u0127andek ukoll twessieg\u0127 ta\u2019 toroq li parti minnu di\u0121\u00e0 sar, g\u0127andek ukoll il-bini ta\u2019 din il-flyover li bdejna nqeg\u0127du l-ewwel span tieg\u0127u. Din il-flyover fiha 7 spans b\u0127alma huma dawn warajja. Se jibdew jitqieg\u0127du tista\u2019 tg\u0127id wa\u0127da kuljum, kull lejl biex innaqqsu l-inkonvenjent lill-pubbliku, eventwalment dawn ji\u0121u welded together biex ja\u0127dmu b\u0127ala struttura wa\u0127da.",
                        "author": "Il-Perit Anton Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Perit Zammit qal li fi\u017c-\u017cona nstabu diversi fdalijiet arkeolo\u0121i\u010bi li kienu konservati u dokumentati tant li kkaw\u017caw g\u0127al xi \u017cmien id-dewmien fit-twettieq ta\u2019 dan il-progett.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi \u017cjara fuq il-post il-Ministru ghall-Infrastruttura u Pro\u0121etti Kapitali Aaron Farrugia qal li l-pro\u0121ett ser inaqqas b\u201974% il-\u0127in fl-ivvja\u0121\u0121ar g\u0127ax-xufiera li jg\u0127addu mill-in\u0127awi u sostna li ladarba jitlesta ser itejjeb l-mobilit\u00e0, il-konnettivit\u00e0 u anke s-sigurt\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xog\u0127ol kollu qed isir bil-lejl biex ikun hawn inkonvenjent mil-lanqas g\u0127al dawk li jg\u0127ixu fil-madwar. Qed naraw li l-flyover ser jintu\u017ca fi\u017c-\u017cmien illi \u0121ej mhux \u2018il bog\u0127od u l-pro\u0121ett kollu kemm hu jitlesta sal-ewwwel kwart tas-sena d-die\u0127a ji\u0121ifieri sa Marzu tal-2023.",
                        "author": "Il-Ministru Aaron Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Fondi Ewropej Chris Bonett qal li l-ispi\u017ca g\u0127all-junction ta\u2019 \u0126al Luqa, il-mini ta\u2019 \u0126al Kirkop u l-intersection tal-ajruport ser taqbe\u017c il-\u20ac25 miljun li madwar \u20ac22 miljun minnhom huma fondi Ewropej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan il-pro\u0121ett ser ikun ta\u2019 fejda kbira kemm ghall-ekonomija kif ukoll spe\u010bjalment g\u0127ac-cittadini li jg\u0127ixu fin-na\u0127a ta\u2019 isfel ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Steel structure starts being placed on flyover near airport",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/steel-structure-starts-being-placed-on-flyover-near-airport/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Last night Infrastructure Malta put into the place the first of seven steel structures which will form the new flyover deck at the Kirkop tunnels which lead to the airport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Anton Zammit, the Infrastructure Malta architect in charge of the project, said the project involves seven steel structures, each between 25 and 28 metres in length, with the whole project weighing 300 tons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Zammit said the steel structures were brought over from Spain, adding that this project is a complicated one as it involves various phases because of the works that have to be carried out.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These included changing of mains and new services, excavation of an underpass,widening of roads, part of which has already been carried out, and the building of this flyover,with the first spans being put into place. This flyover has seven spans like the ones behind me. They will be put in place practically every day, or rather, at night to reduce inconvenience, and they will eventually be welded together into one structure.",
                        "author": "Architect Anton Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Zammit added that a number of archaeological remains found at the site have been preserved and documented, and this in turn caused some hold-ups in implementing the project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Transport, Infrastructure and Capital Projects Minister Aaron Farrugia; the Parliamentary Secretary for European Funds Chris Bonett and CEO of Infrastructure Malta Ivan Falzon were present for the work carried out last night.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This new flyover near the airport is 400 metres long and made from seven pieces of steel which weigh 300 tonnes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "All the work is being carried out during the night hours to minimise inconvenience to residents in the surrounding areas. The flyover will be in use in the not too distant future and the whole project will be completed by the first quarter of next year, being by March 2023.",
                        "author": "Minister Aaron Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Farrugia said that this project, at an investment of \u20ac18 million, will shortly enter into an intensive phase with works to be carried out at night.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This project will offer easier and better connections to Luqa, Gudja, Birzebbugia, Kirkop, Mqabba, Qrendi, Zurrieq and Safi as well as surrounding areas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The project also includes the rebuilding of the Gudja roundabout to introduce a new tunnel towards Birzebbugia and new facilities for alternative means of transport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It will also improve access to the Malta International Airport and the Malta Freeport, two crucial destinations for various economic sectors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia said that the two projects together will reduce travelling time up to 74% in each direction along this route, and described it as another link to the chain of projects which are being carried out around the country so that we will have an infrastructure which is equipped for the 21st century and this administration\u2019s economic model.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary Chris Bonett said that this is an investment of \u20ac25.6 million, of which \u20ac21.9 million are from European funds called the Connecting Europe Facility. They form two projects which are the Luqa Junction Project and the Kirkop Tunnels and Airport Intersection Project in Luqa and Gudja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Bonett remarked that the importance of this project can be seen in the fact that the European Commission has allocated more funds to Infrastructure Malta for them to be carried out.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The steel structures will continue to be laid over the next few days. Afterwards, Infrastructure Malta will finish off the remaining works to form the flyover which is expected to be open for the public towards the end of the year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The CEO of Infrastructure Malta Ivan Falzon said that this is another massive project entrusted to Infrastructure Malta and Maltese contracts to keep strengthening our road network.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:18",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/dawk-li-jwasslulek-l-ikel-qed-jaqilghu-madwar-e3-fis-siegha/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/food-delivery-drivers-are-earning-around-e3-an-hour/",
            "Duration": "02:20",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Dawk li jwasslulek l-ikel qed jaqilg\u0127u madwar \u20ac3 fis-sieg\u0127a",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/dawk-li-jwasslulek-l-ikel-qed-jaqilghu-madwar-e3-fis-siegha/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-\u0127olma ta\u2019 xufiera, li l-parti l-kbira huma barranin, li ja\u0127dmu ma\u2019 kumpaniji li jqassmu l-ikel qed trendi f\u2019dejn u kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol prekarji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126amest ijiem wara strajk minn mijiet ta\u2019 \u0127addiema, il-Vi\u010bi President tal-Asso\u010bjazzjoni tal-Istabillimenti tal-Catering (ACE) Matthew Pace qal ma\u2019 TVMnews li l-effett tieg\u0127u n\u0127ass g\u0127ax kienu rrappurtati inqas ordnijiet mill-klijenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tieg\u0127u s-Segretarju \u0120enerali tal-GWU, Josef Bugeja, stqarr li mhux a\u010b\u010bettabbli li dawn il-\u0127addiema jit\u0127allsu inqas mill-paga minima.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-a\u0127\u0127ar sentejn \u017cdiedu sostanzjalment ix-xufiera fuq il-muturi b\u2019\u0121irja kontra l-\u0127in sabiex iqassmu l-ikel ordnat online mir-restoranti lill-klijenti fi djarhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0121img\u0127a l-o\u0127ra madwar 300 xufier li ja\u0127dmu g\u0127al wa\u0127da minn dawn il-kumpaniji tat-tqassim tal-ikel ing\u0127aqdu fi strajk ta\u2019 \u0121urnata biex, skont huma, itejbu l-kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Vi\u010bi President tal-ACE Matthew Pace qal li l-istrajk li g\u0127amlu dawn ix-xufiera in\u0127ass mill-ammont inqas ta\u2019 deliveries li kellhom xi stabbilimenti tal-ikel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Saret \u0127tie\u0121a li wie\u0127ed ikun fuq il-pjattaforma tag\u0127hom, jekk mhux minn aspett ta\u2019 profitti g\u0127ax dawk li qeg\u0127din bi 30% mhux jag\u0127mlu profitti huwa importanti mill-aspett ta\u2019 marketing. Il-fatt li kien hemm dan l-istrajk in\u0127ass ferm f\u2019\u010bertu lokalitajiet li ji\u0121\u0121eneraw \u010bertu ammont ta\u2019 bejg\u0127 bid-deliveries.",
                        "author": "Matthew Pace",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aifri li kiseb TVMnews juru li wa\u0127da minn dawn il-kumpaniji t\u0127allas lix-xufiera \u20ac1 talli ji\u0121bru l-ikel mir-restorant, \u20ac1.60 talli jwassluh g\u0127and il-klijent u 40\u010b g\u0127al kull kilometru li jsuqu\u2026 \u010bifri li skont ix-xufiera milquta jiriflettu l-kundizzjonijiet prekarji tax-xog\u0127ol tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju \u0120enerali tal-GWU Josef Bugeja qal ma\u2019 TVMnews qal li fix-xhur li g\u0127addew l-unjin kienet ippre\u017centat abbozz bil-\u0127sibijiet tag\u0127ha lill-Gvern dwar dan it-tip ta\u2019 xog\u0127ol u spjega li l-GWU qed ta\u0127dem ma\u2019 grupp ta\u2019 \u0127addiema sabiex tg\u0127inhom jorganizzaw ru\u0127hom u jwasslu l-messa\u0121\u0121 tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex ji\u0121u hawnhekk ji\u0121u mwieg\u0127da affarijiet li ma jkunux realisti\u010bi \u2026 li \u0127a j\u0127allsulhom il-pagi tag\u0127hom fejn se joqog\u0127du \u2026 meta mbag\u0127ad ji\u0121u hawnhekk ji\u0121u skjavi li biex i\u0127allsu d-djun li g\u0127amlu l-familjari tag\u0127hom f\u2019pajji\u017chom ikollhom bilfors jibqg\u0127u f\u2019dak ix-xog\u0127ol u a\u0127na mill-kalkoli li g\u0127amilna qisu jaqilg\u0127u \u20ac2.66 u \u20ac3 meta suppost il-paga minima hija \u20ac4.57.",
                        "author": "Josef Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Josef Bugeja rrefera wkoll g\u0127all-in\u010bidenti li x-xufiera impjegati ma\u2019 dawn il-kumpaniji kienu nvoluti fihom u sostna li dawn lanqas biss qed ikunu intitolati g\u0127al-leave ta\u2019 meta jwe\u0121\u0121g\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wa\u0127da mill-kumpaniji li timpjega lil dawn ix-xufiera qalet li ma r\u010beviet l-ebda talba mix-xufiera g\u0127al titjib fil-kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Food delivery drivers are earning around \u20ac3 an hour",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/food-delivery-drivers-are-earning-around-e3-an-hour/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The dream of drivers, most of them foreign, to work with a food delivery company is leading to debts and precarious working conditions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Five days after a strike by hundreds of workers, the Vice President of the Association of Catering Establishments (ACE) Matthew Pace told TVMnews that the effect was felt because less clients ordered food.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On his part, the Secretary General of the GWU, Josef Bugeja, said that it is not acceptable for these workers to be paid less than the minimum wage.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over the last two years, we have seen an increase in the number of food delivery drivers riding motorbikes, racing against time to deliver the food ordered online from restaurants by those clients wanting a takeaway.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Last week, around 300 drivers who work with one of the food delivery companies, joined forces for a one day strike in order to improve their working conditions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Matthew Pace said that the effects of the strike were felt by a substantial decrease in orders.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It has become a necessity to be on their platform, not because of profit, because those which are at 30% are not making a profit, but it is important from a marketing aspect. The fact that there was this strike was strongly felt in some localities which generate a certain amount of deliveries.",
                        "author": "Matthew Pace",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Statistics obtained by TVMnews show that one of these companies pays their drivers \u20ac1 for collecting the food from the restaurant, \u20ac1.60 for delivering it to the client and 40\u010b for every kilometre they drive\u2026statistics which according to the drivers reflect their precarious working conditions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Josef Bugeja told TVMnews that over the last few months, the union had presented a draft proposal to the Government with its recommendations about this type of work and explained that the GWU is working with a group of workers to help them organise themselves and deliver their message.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "To come here they were promised things which were not realistic\u2026.that they would pay their wages and accommodation and then they come here and become slaves. To pay off the debts which their families have incurred they have to remain in that work and from our calculations, we have worked out that they make \u20ac2.66 and \u20ac3 an hour when the minimum wage is \u20ac4.57.",
                        "author": "Josef Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Josef Bugeja also referred to the accidents which these food delivery drivers are involved in, and said they are not even entitled to leave when they become injured.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One of the companies which employs these drivers said that it did not receive any request from them for an improvement in their working conditions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ic-cina-bezercizzji-militari-madwar-it-tajwan/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/china-with-military-exercises-around-taiwan/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "I\u010b-\u010aina b\u2019e\u017cer\u010bizzji militari madwar it-Tajwan",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ic-cina-bezercizzji-militari-madwar-it-tajwan/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "I\u010b-\u010aina qed t\u0127ejji biex tibda e\u017cer\u010bizzji militari kbar fl-ib\u0127ra madwar it-Tajwan wara \u017c-\u017cjara tal-Ispeaker Amerikana Nancy Pelosi fit-Tajwan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-e\u017cer\u010bizzji militari fl-ib\u0127ra madwar it-Tajwan se jibdew illum f\u2019nofsinhar \u0127in tat-Tajwan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-\u010aina kienet ilha twissi biex Nancy Pelosi ma \u017c\u017curx it-Tajwan, \u017cjara li se\u0127\u0127et fl-a\u0127\u0127ar jumejn u qed titqies b\u0127ala wa\u0127da kontroversjali \u0127afna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn l-e\u017cer\u010bizzji militari li se tag\u0127mel i\u010b-\u010aina qrib it-Tajwan huma l-ikbar li qatt se\u0127\u0127ew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "China with military exercises around Taiwan",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/china-with-military-exercises-around-taiwan/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "China is preparing to embark on large military exercises in the seas around Taiwan following the visit by American speaker Nancy Pelosi to Taiwan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The exercises will start this afternoon Taiwan time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "China had long been warning Nancy Pelosi not to visit Taiwan, a visit which occurred over the last few days and is being considered as very controversial.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These military exercises by China near Taiwan are the largest which have ever taken place.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "https://tvmnews.mt/en/news/china-warns-u-s-of-serious-consequences-if-pelosi-visits-taiwan/",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "12:24",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "13:55",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "14:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/mill-ajruport-ghall-qorti-wara-li-gie-malta-bponn-tal-hadid/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/from-airport-to-courtroom-after-bringing-a-knuckleduster-to-malta/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Mill-ajruport g\u0127all-Qorti wara li \u0121ie Malta b\u2019ponn tal-\u0127adid",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/mill-ajruport-ghall-qorti-wara-li-gie-malta-bponn-tal-hadid/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Pollakk ta\u2019 19-il sena kien arrestat u mressaq fil-Qorti wara li da\u0127al Malta b\u2019ponn tal-\u0127adid",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kamil Konieczny wasal Malta fuq titjira minn Spanja nhar it-Tnejn 1 ta\u2019 Awwissu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pulizija arrestatu wara li kienet infurmata bis-sejba mill-uffi\u010bjali tad-Dwana.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 ammetta li wettaq dan ir-reat quddiem il-Ma\u0121istrat Doreen Clarke.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat Clarke kkundanntu 3 xhur \u0127abs sospi\u017ci g\u0127al sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija ordnat ukoll il-konfiska tal-ponn tal-\u0127adid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Konieczny tressaq fil-Qorti mill-Ispettur Roxanne Tabone.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "From airport to Courtroom after bringing a knuckleduster to Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/from-airport-to-courtroom-after-bringing-a-knuckleduster-to-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 19-year-old Polish youth has been arrested and arraigned in Court after coming to Malta with a knuckleduster.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kamil Konieczny landed in Malta on a flight from Spain on Monday 1 August.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police authorities arrested him after they were informed about the find by Customs officers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Arraigned before Magistrate Doreen Clarke, the youth admitted to the offence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Clarke handed down a three-month sentence suspended for one year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Magistrate also ordered the confiscation of the knuckleduster.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Konieczny was arraigned by Inspector Roxanne Tabone.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ix-xufier-tat-taxi-allegatament-aggredit-qed-jigi-investigat-fuq-serq/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/taxi-driver-allegedly-beaten-being-investigated-for-theft/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ix-xufier tat-taxi allegatament aggredit qed ji\u0121i investigat fuq serq",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ix-xufier-tat-taxi-allegatament-aggredit-qed-jigi-investigat-fuq-serq/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ix-xufier tat-taxi li allegatament kien aggredit minn passi\u0121\u0121ier ma xehedx fil-kaw\u017ca fil-Qorti hekk kif huwa nnifsu qed ji\u0121u investigat fuq allegat serq b\u2019dannu g\u0127all-istess passi\u0121\u0121ier.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph de Celis Makyuta kien tella\u2019 ritratti tieg\u0127u b\u2019wi\u010b\u010bu mdemmi u qal li kien aggredit minn \u017cag\u0127\u017cug\u0127 waqt li kien qed iwasslu mill-Belt g\u0127all-Mellie\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija bdiet tinvestiga l-ka\u017c u ressqet fil-Qorti lil Oliver Chandler Kassim, \u017cag\u0127\u017cug\u0127 ta\u2019 19-il sena mir-Renju Unit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hekk kif illum Makyuta kellu jixhed fil-kaw\u017ca l-avukat tieg\u0127u Kris Busietta informa lill-Ma\u0121istrat Rachel Montebello li ma kienx se jixhed g\u0127ax il-Pulizija qed jinvestigawh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija mhux biss qed tinvestiga jekk Makyuta seraqx lill-Ingli\u017c imma anke jekk kienx hu li kka\u0121unax il-\u0121rie\u0127i fuqu nnifsu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Taxi driver allegedly beaten being investigated for theft",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/taxi-driver-allegedly-beaten-being-investigated-for-theft/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A taxi driver who was allegedly beaten by a passenger did not testify in Court as he himself is being investigated for theft from the same passenger.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph de Celis Makyuta had posted a picture of his blooded face and said he had been beaten by a youthful passenger whilst ferrying him from Valletta to Mellie\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police began investigating the case and arraigned Oliver Chandler Kassim, a 19-year-old youth from the United Kingdom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Makyuta today had to testify but his Defence Lawyer Kris Busietta informed Magistrate Rachel Montebello he will not be testifying as he himself is being investigated by the Police.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police are not only investigating the alleged theft from the passenger but also whether Makyuta\u2019s injuries were self-inflicted.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Also see:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:58",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "16:39",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/rockestra-2022-ghall-apert-u-bdiversi-sorprizi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/rockestra-2022-in-the-open-with-various-surprises/",
            "Duration": "01:44",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Rockestra 2022 g\u0127all-apert\u2026 u b\u2019diversi sorpri\u017ci",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/rockestra-2022-ghall-apert-u-bdiversi-sorprizi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "F\u2019Settembru li \u0121ej se tirritorna Rockestra, i\u017cda din is-sena g\u0127all-ewwel darba se tkun qed issir fuq barra, biswit it-tinda tal-MFCC.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-im\u0127u\u0127 wara dan l-avveniment, Pawlu Borg Bonaci u Sigmund Mifsud, qalu li billi se ssir fl-apert Rockestra se tag\u0127ti \u010b-\u010bans g\u0127al bosta sorpri\u017ci li qabel ma setg\u0127ux isiru min\u0127abba li kienet issir fuq \u0121ewwa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-10 ta\u2019 Settembru li \u0121ej ser issir it-13-il edizzjoni ta\u2019 Rockestra, bit-tema \u201cI love Rock \u2018n\u2019 Roll\u201d. Fost il-kantanti li ser jie\u0127du sehem fl-edizzjoni ta\u2019 din is-sena hemm Kevin Paul, Moira Stafrace, Drakard, Ira Losco u Jotham.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, id-Direttur Artistiku ta\u2019 Rockestra Pawlu Borg Bonaci u d-Direttur Mu\u017cikali Sigmund Mifsud fissru kif wara l-edizzjoni ristretta ta\u2019 Rockestra s-sena li g\u0127addiet, min\u0127abba l-Covid, din is-sena se tkun edizzjoni differenti minn tas-soltu g\u0127ax se issir fuq barra tal-MFCC f\u2019Ta Qali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wa\u0127da mill-aktar affarijiet li din is-sena se tkun differenti hija l-fatt li Rockestra se ssir barra, se ssir g\u0127all-arja, g\u0127all-apert, u dik se tag\u0127tina \u010b-\u010bans li nag\u0127mlu affarijiet li qabel ma stajniex nag\u0127mlu, u allura s-sorpri\u017ci \u017cgur li mhux se jonqsu.",
                        "author": "Pawlu Borg Bonaci",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019differenza mis-sena l-o\u0127ra, il-fatt li kellna nag\u0127mluh bilqieg\u0127da, issa se mmorru g\u0127all-format ori\u0121inali, dik ta\u2019 mu\u017cika rock li tqajjem iktar l-emozzjonijiet tan-nies, u li n-nies ji\u010b\u010baqalqu i\u017cjed, b\u2019mod spe\u010bjali din is-sena g\u0127ax se jkun barra.",
                        "author": "Sigmund Mifsud",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-qlig\u0127 minn Rockestra jintefa\u2019 fil-karus tal-Malta Community Chest Fund Foundation bil-President George Vella fisser dan l-avveniment b\u0127ala riflessjoni li filwaqt li l-pubbliku jkun qed jie\u0127u gost, ikun qieg\u0127ed jg\u0127in lil min hu fil-b\u017conn. Huwa rringrazzja lil kull min hu involut biex il-kun\u010bert isir u awgura li jkun su\u010b\u010bess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pre\u017centi wkoll g\u0127at-tnedija ta\u2019 Rockestra kien hemm il-kelliema tal-Oppo\u017cizzjoni g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Kultura Julie Zahra u l-Ministru g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali Owen Bonnici li appellaw lill-pubbliku biex jattendi g\u0127al dan l-avveniment li g\u0127andu g\u0127an nobbli u fl-istess waqt jippromwovi t-talent Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Rockestra 2022 in the open\u2026 with various surprises",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/rockestra-2022-in-the-open-with-various-surprises/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Rockestra will return in September but this year for the first time it will be staged open air near the MFCC awning.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The mentors behind the event, Pawlu Borg Bonaci and Sigmund Mifsud, said as it is being held open air there will be several surprise that previously were not possible when held indoors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This 13th edition will be staged on 10th September with the theme \u201cI love Rock \u2018n\u2019 Roll\u201d. Among the singers participating will be Kevin Paul, Moira Stafrace, Drakard, Ira Losco and Jotham.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "To TVMnews, Artistic Director Pawlu Borg Bonaci and Musical Director Sigmund Mifsud explained that following last year\u2019s restricted performance because of the pandemic this year the event will be different from the usual and will be held open air.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Borg Bonaci said being held open air will give an opportunity for innovation and there will therefore be surprises.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sigmund Mifsud said last year\u2019s edition had to be seated but will now return to the original format of rock music that generates greater emotions and enable people to move.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The financial return from Rockestra will go to Malta Community Chest Fund Foundation with President George Vella explaining that this event is a reflection of people having a great time but simultaneously helping those who are in need. He thanked all those involved and augured the event be successful.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Present also for the launching were the Opposition Spokesperson for National Heritage, the Arts and Culture Julie Zahra and the Minister for the Arts and Local Government Owen Bonnici who appealed for the people to attend the event that has a noble aim while promoting local talent.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:45",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-president-jghid-li-ma-kellux-ghalfejn-jirrizenja-dwar-il-ligi-tal-ivf/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-president-says-he-did-not-have-to-resign-in-connection-with-the-ivf-law/",
            "Duration": "00:19",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Il-President jg\u0127id li ma kellux g\u0127alfejn jirri\u017cenja dwar il-li\u0121i tal-IVF",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-president-jghid-li-ma-kellux-ghalfejn-jirrizenja-dwar-il-ligi-tal-ivf/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-President George Vella ddikjara li ma kienx hemm g\u0127alfejn jirri\u017cenja meta mistoqsi g\u0127aliex m\u2019g\u0127amilx hekk b\u2019rabta mal-iffirmar tal-li\u0121i tal-IVF.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-li\u0121i kienet iffirmata mill-A\u0121ent President Frank Bezzina waqt li l-President Vella kien l-Ingilterra qed i\u017cur pazjenti Maltin u attenda g\u0127all-ftu\u0127 tal-log\u0127ob tal-Commonwealth.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President Vella sostna li meta jasal i\u017c-\u017cmien to\u0127ro\u0121 l-istorja kollha u jkun jista\u2019 jitkellem b\u2019libert\u00e0 aktar milli jista\u2019 jag\u0127mel fil-Presidenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa kien qed iwie\u0121eb g\u0127all-mistoqsijiet tal-\u0121urnalisti li dalg\u0127odu attendew g\u0127at-tnedija tal-Ballu tal-Qamar t\u2019Awwissu fil-Palazz Verdala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: President says he did not have to resign in connection with the IVF law",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-president-says-he-did-not-have-to-resign-in-connection-with-the-ivf-law/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "President George Vella declared he did not have to resign, when replying to questions about why he had not done so in connection with the signing of the IVF law.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The law was signed by Acting President Frank Bezzina when President Vella was in England to visit Maltese patients and attend the opening of the Commonwealth Games.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "President Vella insisted that when the time is right, the full story will emerge and he will be able to speak freely, more than he can during the Presidency.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President was replying to questions from the media who attended this morning\u2019s launch of the Ball of the August Moon at Verdala Palace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:10",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "22:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/tlettax-il-barrani-jinstabu-fghawdex-illegalment-waqt-spezzjonijiet-ta-rutina/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/thirteen-foreigners-found-in-gozo-illegally-during-a-routine-inspection/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tlettax-il barrani jinstabu f\u2019G\u0127awdex illegalment waqt spezzjonijiet ta\u2019 rutina",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/tlettax-il-barrani-jinstabu-fghawdex-illegalment-waqt-spezzjonijiet-ta-rutina/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Spezzjonijiet li saru fl-a\u0127\u0127ar sieg\u0127at f\u2019G\u0127awdex wasslu biex instabu 13-il barrani, minn pajji\u017ci barra l-Unjoni Ewropea, li kienu f\u2019pajji\u017cna illegalment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn tag\u0127rif li kiseb TVMnews jirri\u017culta li l-persuni li nqabdu f\u2019pajji\u017cna illegalment huma 4 Torok, 3 mill-Ghana, 3 Albani\u017ci, 2 mit-Togo u 1 mill-Pakistan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sorsi qalu li dawn l-immigranti nqabdu f\u2019G\u0127ajnsielem b\u0127ala parti minn spezzjonijiet ta\u2019 rutina li qed isiru minn uffi\u010bjali tal-ordni pubblika u o\u0127rajn tal-infurzar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019\u0127idma kon\u0121unta bejn uffi\u010bjali ta\u2019 Transport Malta, uffi\u010bjali tal-Pulizija mid-Distrett t\u2019G\u0127awdex u mit-Taqsima tal-Immigrazzjoni kif ukoll uffi\u010bjali ta\u010b-\u010bentru ta\u2019 detenzjoni nstab li dawn il-persuni kienu bla dokumentazzjoni me\u0127tie\u0121a biex jg\u0127ixu jew ja\u0127dmu f\u2019Malta. Huwa mifhum li ladarba jsiru l-arran\u0121amenti me\u0127tie\u0121a dawn il-persuni se jintbag\u0127tu lura pajji\u017chom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din hija parti minn \u0127idma kontinwa li qed issir minn dawn l-entitajiet f\u2019diversi lokalitajiet biex jassiguraw li barranin, minn pajji\u017ci terzi, jkunu qed jg\u0127ixu u ja\u0127dmu f\u2019Malta u G\u0127awdex bil-permess ta\u2019 residenza jew bil-permess tax-xog\u0127ol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Thirteen foreigners found in Gozo illegally during a routine inspection",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/thirteen-foreigners-found-in-gozo-illegally-during-a-routine-inspection/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Inspections that took place in recent hours in Gozo found 13 foreigners from non-EU countries living there illegally.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From information obtained by TVMnews it resulted that four are Turkish, two are from Ghana, three Albanians, two from Togo and one from Pakistan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sources said these were apprehended in G\u0127ajnsielem during a routine inspection carried out by Public Order and Enforcement officials.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a joint operation between officials from Transport Malta, Gozo District Police and the Immigration Office as well as from the Detention Centre these were found without the necessary documentation to enable them to live and work in Malta. It is understood that arrangements will be made for them to be repatriated.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This forms part of the continuous work of entities in various localities to detect such illegalities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "23:35",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "24:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/inawgurat-gnien-gdid-fuq-parkegg-fil-hamrun/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/new-garden-inaugurated-on-hamrun-parking-area/",
            "Duration": "01:50",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Inawgurat \u0121nien \u0121did fuq parke\u0121\u0121 fil-\u0126amrun",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/inawgurat-gnien-gdid-fuq-parkegg-fil-hamrun/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Inawgurat \u0121nien \u0121did li sar fuq parke\u0121\u0121 fil-\u0126amrun. Dan il-\u0121nien qed jag\u0127ti \u0127ajja \u0121dida lill-qalba tal-komunit\u00e0 li tg\u0127ix madwar Misra\u0127 is-7 ta\u2019 \u0120unju 1919.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 WasteServ, Richard Bilocca, spjega kif il-\u0121nien ta\u2019 500 metru kwadru jistrie\u0127 fuq struttura tal-\u0127adid innovattiva.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan huwa pro\u0121ett ie\u0127or ta\u2019 GreenServ li to\u0127loq spazji ta\u2019 rikreazzjoni a\u010b\u010bessibli minn kul\u0127add fi\u010b-\u010bentri l-aktar urbani ta\u2019 Malta biex b\u2019hekk il-familji u r-residenti jkunu jistu\u2019 jgawdu ambjent isba\u0127 vi\u010bin djarhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bilocca qal li f\u2019dan il-pro\u0121ett intu\u017ca materjal sostenibbli b\u2019bankijiet tal-aluminju ri\u010biklat u twa\u0127\u0127lu wkoll strutturi g\u0127ad-dell li fihom hemm integrat numru ta\u2019 pannelli tax-xemx biex ji\u0121\u0121eneraw l-elettriku g\u0127ad-dawl tal-\u0121nien u g\u0127al USB charging points g\u0127all-i\u010b\u010bar\u0121jar tal-mobiles u apparat eletroniku ie\u0127or.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-WasteServ spjega wkoll li \u0121ie rran\u0121at il-\u0121ibjun tal-ilma li minnu se jkun qed jissaqqa dan il-\u0121nien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127ala parti minn dan il-pro\u0121ett, GreenServ wettqet ukoll it-t\u0127ejjijiet strutturali biex il-parke\u0121\u0121 ta\u2019 ta\u0127t il-\u0121nien ikollu charging points g\u0127all-vetturi elettri\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Ambjent, Miriam Dalli, qalet li dan huwa pro\u0121ett ie\u0127or li qed joffri spazju a\u0127dar miftu\u0127 u li huwa inti\u017c itejjeb il-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tar-residenti li joqg\u0127odu f\u2019din i\u017c-\u017cona urbana.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija spjegat li t\u0127awwlu si\u0121ar, arbuxell u diversi pjanti waqt li \u0121ew installati anke bankijiet sabiex il-\u0121nien iservi b\u0127ala post ta\u2019 mistrie\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Fond g\u0127all-I\u017cvilupp Nazzjonali u So\u010bjali (NSDF) qed jiffinanzja dan il-pro\u0121ett b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac1.5 miljun u nofs bil-Kap E\u017cekuttiv tal-NSDF, Raymond Ellul, qal li l-fond qed jappo\u0121\u0121ja ideat innovattivi li jikkontribwixxu f\u2019iktar spazji \u0127odor f\u2019\u017coni urbani ta\u2019 densit\u00e0 g\u0127olja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa sostna li pro\u0121etti b\u0127al dawn g\u0127andhom l-g\u0127an li jtejbu l-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tar-residenti li jg\u0127ixu \u017coni urbani, filwaqt li jippromwovu stil ta\u2019 \u0127ajja sostenibbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "New garden inaugurated on \u0126amrun parking area",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/new-garden-inaugurated-on-hamrun-parking-area/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A new garden has been inaugurated over a parking area in \u0126amrun and will provide a a new lifeline at the heart of the community around Misra\u0127 is-7 ta\u2019 \u0120unju 1919.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Executive Head of WasteServ, Richard Bilocca, explained the 500 square metre garden rests on an innovative metal structure.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said this is another GreenServ project to create recreational accessibility to all in one of Malta\u2019s most popular urban centres and will enable families and residents to enjoy a nearby beautiful environment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bilocca said the project utilised sustainable material for recycled aluminium benches and shade awnings incorporating a number of solar panels to generate electricity to illuminate the garden and as USB charging points for charging mobiles and other electronic equipment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Head of WasteServ further explained a water reservoir has been arranged for irrigation purposes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As a further part of the project GreenServ installed charging points for electric vehicles in the underground parking beneath the garden.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for the Environment, Miriam Dalli, said this is another project that offers a green space to help improve the quality of life of residents who live in urban areas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The garden has been embellished with trees, bushes and various plants and provided with benches to render this a garden of tranquillity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The National Social Development Fund (NSDF) is financing this project with an outlay of \u20ac1.5 million and its Executive Head Raymond Ellul said the fund supports innovative ideas that contribute to the creation of further green spaces in urban areas with a dense population.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He maintained that such projects upgrade the quality of life of residents in urban areas while promoting sustainable living.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "26:30",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "27:26",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "29:30",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "30:20",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "31:10",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}