{
    "News date": "03.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:31",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/gorbachev-jinghata-l-ahhar-tislima-u-jindifen-hdejn-martu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/gorbachev-given-a-final-farewell-buried-alongside-his-wife/",
            "Duration": "01:57",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Gorbachev jing\u0127ata l-a\u0127\u0127ar tislima u jindifen \u0127dejn martu",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/gorbachev-jinghata-l-ahhar-tislima-u-jindifen-hdejn-martu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Illum ing\u0127atat l-a\u0127\u0127ar tislima lill-ex President tal-Unjoni Sovjetika . . . Mikhail Gorbachev li miet iktar kmieni din il-\u0121img\u0127a fl-et\u00e0 ta\u2019 91 sena. F\u2019funeral li dam tliet sig\u0127at u nofs, spikka n-nuqqas tal-President Russu, Vladimir Putin. Gorbachev ma ng\u0127atax funeral statali i\u017cda eluf kienu pre\u017centi u bkew mexxej li wassal g\u0127at-tmiem tal-Gwerra l-Bierda b\u2019mod pa\u010bifiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Moska, eluf bakkru kmieni biex jag\u0127tu l-a\u0127\u0127ar tislima lill-ex President tal-Unjoni Sovjetika Mikhail Gorbachev li \u0121ab fi tmiemha l-Gwerra l-Bierda. Hu miet fl-et\u00e0 ta\u2019 91 sena. Il-funeral sar fis-sala mag\u0127rufa b\u0127ala Hall of Columns li fiha saru l-funerali statali ta\u2019 \u017cew\u0121 ex mexxejja Sovjeti\u010bi ta\u2019 qablu . . . Joseph Stalin u Vladimir Lenin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju \u0120enerali tan-Nazzjonijiet Mag\u0127quda Ant\u00f3nio Guterres qal li Gorbachev \u201cbiddel id-direzzjoni tal-istorja.\u201d Anke l-President tal-Istati Uniti, Joe Biden, sejja\u0127lu b\u0127ala mexxej li d-dinja rari se tara b\u0127alu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gorbachev indifen \u0127dejn martu, Raisa, fi\u010b-\u010bimiterju ta\u2019 Novodevichy. Martu mietet 23 sena ilu. Mg\u0127asses mill-gwardji tal-unur, il-katavru ta\u2019 Gorbachev kien espost g\u0127an-nies g\u0127al madwar tliet sig\u0127at u nofs. Spikkat il-pre\u017cenza ta\u2019 bintu, Irina, flimkien ma\u2019 qraba o\u0127ra tal-familja Gorbachev.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mhux l-istess jista\u2019 jing\u0127ad g\u0127all-President attwali tar-Russja, Vladimir Putin li skont il-Kremlin, kien im\u0127abbat wisq biex jattendi l-funeral ta\u2019 Gorbachev. Putin kien sejja\u0127 it-tmiem tal-Unjoni Sovjetika b\u0127ala \u201cl-ikbar katastrofi \u0121eopolitika tas-seklu.\u201d Pre\u017centi g\u0127all-funeral . . . il-Prim Ministeru Ungeri\u017c, Viktor Orb\u00e1n meqjus b\u0127ala alleat ta\u2019 Putin. \u0126add i\u017cjed mill-mexxejja barranin ma \u0121ie rrapportat li attenda g\u0127all-funerali ta\u2019 Gorbachev fir-Russja . . . ir-ra\u0121uni ewlenija: il-gwerra fl-Ukrajna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gorbachev jibqa\u2019 mfakkar l-iktar ghall-\u0127idma tieg\u0127u biex iqarreb lejn xulxin li\u017c-\u017cew\u0121 super potenzi \u2013 l-Unjoni Sovjetika u l-Istati Uniti. Ftit wara l-waqg\u0127a tal-\u0127ajt ta\u2019 Berlin, fl-1989, Gorbachev u George Bush g\u0127a\u017clu lil Malta fejn skont stori\u010bi \u201cindifnet\u201d il-Gwerra l-Bierda li kienet ilha g\u0127addejja iktar minn 40 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li feta\u0127 dik li kienet l-Unjoni Sovjetika g\u0127ad-dinja u da\u0127\u0127al bosta riformi g\u0127al Russja moderna, f\u2019artu stess, kienu bosta li \u0127aduha kontra Gorbachev g\u0127ax kienu jakku\u017cawh li kien il-mo\u0127\u0127 wara l-waqg\u0127a tal-Imperu Sovjetiku u minn hemmhekk, \u0127afna stati ta\u0127t l-g\u0127amad tal-Komuni\u017cmu talbu u \u0127adu l-indipendenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Gorbachev given a final farewell \u2013 buried alongside his wife",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/gorbachev-given-a-final-farewell-buried-alongside-his-wife/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Former Soviet Union President Mikhail Gorbachev was today given a final farewell after his death at the age of 91 earlier this week. Most noteworthy was the absence of today\u2019s Russian President Vladimir Putin. Gorbachev was not given a state funeral but many thousands were present and showed their regrets for the man who brought to an end the Cold War in a pacific manner.I",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": ".",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In Moscow many thousands attended early to give a final farewell to Gorbachev who brought to an end the Cold War. The funeral took place in the Hall of Columns where the state funerals of former Soviet Leaders  . . . Joseph Stalin and Vladimir Lenin also took place.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The UN Secretary General Ant\u00f3nio Guterres said that Gorbachev \u201chad changed the course of history.\u201d US President Joe Biden described him as a Leader that was rare among world leaders.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gorbachev was buried alongside his wife Raisa who died 23 years ago, at the Novodevichy Cemetery. Accompanied by a Guard of Honour his corpse was exposed for public viewing for almost four hours. His daughter Irina was present together with other relatives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "According to the Kremlin, current Russian President Vladimir Putin was \u201ctoo busy\u201d to attend the funeral.  Putin had labeled the end of the Soviet Union as \u201cthe greatest geopolitical catastrophe of the century. Present for the funeral was Hungarian Prime Minister Viktor Orb\u00e1n who is regarded as Putin\u2019s ally. No other leaders were reported to have attended, the major reason being the war in Ukraine.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gorbachev will be remembered for his work to bring the world\u2019s two Super Powers closer together, that is, the Soviet Union and the United States. Shortly after the fall of the Berlin Wall in 1989, Gorbachev and George Bush chose to meet in Malta and according to historians they buried the Cold War that had been ongoing for 40 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "While opening the former Soviet Union to the world he introduced various reforms to modernise Russia but many in Russia were critical and accused him of destroying the Russian Empire and as a result a number of states gained their independence from Soviet rule.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/lesti-jghinu-lill-pulizija-jaqbdu-sirjani-involuti-freati/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/ready-to-assist-police-identify-syrians-involved-in-crime/",
            "Duration": "03:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Lesti jg\u0127inu lill-Pulizija jaqbdu Sirjani involuti f\u2019reati",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/lesti-jghinu-lill-pulizija-jaqbdu-sirjani-involuti-freati/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-g\u0127aqda li tirrappre\u017centa l-komunit\u00e0 Sirjana f\u2019Malta lesta tg\u0127in lill-Pulizija tidentifika Sirjani li jwettqu xi reat u sa\u0127qet li dak li se\u0127\u0127 f\u2019nofs ix-xahar li g\u0127adda fil-\u0126amrun, m\u2019g\u0127andux iwassal biex mal-ftit li naqsu te\u0127el komunit\u00e0 s\u0127i\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-g\u0127aqda wasslet dan il-messa\u0121\u0121 f\u2019laqg\u0127a li lbiera\u0127 kellha mal-Pulizija tal-Komunit\u00e0 tal-\u0126amrun u Santa Venera. The Syrian Solidarity in Malta qed tipproponi wkoll kors obbligatorju g\u0127all-barranin li jg\u0127ixu f\u2019Malta dwar il-li\u0121ijiet tal-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0120imag\u0127tejn ilu. Pjazza Fra Diegu fil-\u0126amrun. Il-Pulizija jwaqqfu \u0121lieda bejn 20 ru\u0127 li fiha we\u0121\u0121g\u0127u \u017cew\u0121 Sirjani.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-istess post fejn se\u0127\u0127et il-\u0121lieda TVMnews iltaqa\u2019 ma\u2019 Zakaria Alkhateb, Sirjan li ilu jg\u0127ix u ja\u0127dem f\u2019Malta 30 sena. I\u0127ossu mnikket b\u2019dak li \u0121ara u sostna li \u0127add m\u2019g\u0127andu dritt jie\u0127u l-li\u0121i b\u2019idejh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum a\u0127na mhux qeg\u0127din fi \u017cmien l-antik taqla\u2019 l-\u0121lied ma\u2019 familja u ti\u0121\u0121ieled fuq \u017ciemel bis-sejf. Illum differenti. Illum il-\u0127ajja hemm il-li\u0121i u l-awtoritajiet li ja\u0127dmu fuq dak ix-xog\u0127ol. Jekk inqalg\u0127et kwistjoni bejni u bejnek, jien naf fejn immur. Jew immur l-G\u0127assa tal-Pulizija jew nag\u0127mel rapport l-g\u0127assa fl-istess \u0127in biex ma jinqalax dak il-kobor li sar.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb \u2013 Membru fil-Komunit\u00e0 Sirjana f\u2019Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-\u0121lieda \u0127assbet \u2018il bosta, mhux l-anqas lil Sirjani b\u2019Zakaria jg\u0127id li huma stess iddarrsu g\u0127ax il-\u0121lied ma jwassal g\u0127al imkien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alma jinkwetaw il-Maltin u l-\u0126amruni\u017ci, mhux il-\u0126amrun biss imma Malta kollha, anke a\u0127na ninkwetaw u suppost dawk l-affarijiet ma jsirux. Kul\u0127add jitkellem u jkellmu lil xulxin. Qabel tibda inti ni\u0121i nirrispondi jew inkellem lilek, ikun hemm xi \u0127add mill-awtoritajiet jew mill-komunit\u00e0 Sirjan li j\u010bemplulhom u jg\u0127idilhom x\u2019g\u0127andi b\u017conn u jekk ma naslux, imbag\u0127ad hemm affarijiet o\u0127ra li timxi bihom bil-li\u0121i ta\u2019 Malta mhux bil-\u0121lied. Illum il-\u0121lied ma jiswa xejn.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb \u2013 Membru fil-Komunit\u00e0 Sirjana f\u2019Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Zakaria Alkhateb appella lill-Maltin biex ma jitfg\u0127ux lis-Sirjani f\u2019keffa wa\u0127da.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum inti anke Maltin issib \u0127\u017ciena u tajbin. Issib Ingli\u017ci \u0127\u017ciena u tajbin. B\u0127al meta l-Maltin marru l-Awstralja jew il-Kanada jew l-Ingilterra. Xorta ssib \u0127\u017ciena. Kif jg\u0127idu, is-swaba\u2019 tieg\u0127ek mhux kollha l-istess tul. Hemm id-differenti. Hemm it-tajjeb u l-\u0127a\u017cin. Ma jridx je\u0127el it-tajjeb mal-\u0127a\u017cin. Irridu nippruvaw inwassal messa\u0121\u0121 lill-Maltin kollha biex nie\u0127du \u0127sieb u nifhmu dawn l-affarijiet kollha.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb \u2013 Membru fil-Komunit\u00e0 Sirjana f\u2019Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-g\u0127ada ta\u2019 laqg\u0127a mal-Pulizija tal-Komunit\u00e0 tal-\u0126amrun u Santa Venera, Zakaria Alkhateb qal li l-g\u0127aqda tas-Sirjani f\u2019Malta qed timpenja ru\u0127ha li tg\u0127inhom f\u2019investigazzjonijiet meta jsiru reati li jinvolvu Sirjani.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Immorru g\u0127and il-Pulizija u jekk ma jsibuhx, a\u0127na nippruvaw naqbduh biex huma jie\u0127du l-li\u0121i tag\u0127hom u l-Qorti kif suppost.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb \u2013 Membru fil-Komunit\u00e0 Sirjana f\u2019Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Zakaria Alkhateb qal li l-g\u0127aqda tas-Sirjani f\u2019Malta hi tal-fehma li l-barranin kollha li ji\u0121u Malta g\u0127andhom jag\u0127mlu kors biex jitg\u0127allmu dwar il-li\u0121ijiet ta\u2019 dan il-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tkellimna u ftehemna li se ner\u0121g\u0127u niltaqg\u0127u u ng\u0127aqqdu ftit barranin, mhux Sirjani biss, biex jag\u0127tuna kors fuq il-Pulizija u x\u2019inhu x-xog\u0127ol tag\u0127hom u x\u2019jag\u0127mlu u ma jag\u0127mlux. Inti trid tasal sa \u010bertu limitu u ma tistax taqb\u017cu u jifhmu li kultant \u017cmien jew \u0121ranet nag\u0127mlulhom kors l-g\u0127assa stess.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb \u2013 Membru fil-Komunit\u00e0 Sirjana f\u2019Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Malta, hu stmat li jg\u0127ixu 6,500 Sirjan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Ready to assist Police identify Syrians involved in crime",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/ready-to-assist-police-identify-syrians-involved-in-crime/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The organisation representing the Syrian community in Malta is ready to assist Police identify Syrians who commit a crime, stressing that last month\u2019s events in \u0126amrun, should not give the impression that the whole community is to blame for the actions of a few persons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The organisation\u2019s message was delivered on Saturday during a meeting with the \u0126amrun and Santa Venera Community Police. The Syrian Solidarity in Malta is also proposing an obligatory course to resident foreigners on the country\u2019s laws.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Two weeks ago, the Police intervened to stop a brawl between 20 persons in \u0126amrun that led to two Syrian being injured.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In Pjazza Fra Diegu, where the incident occurred, TVMnews met with Zakaria Alkhateb, a Syrian who has lived and worked in Malta for 30 years. Saddened by the events, he maintained that no one has the right to breach the law.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are not living in those old days when a fight occurs with family members\u2026.fighting with a sword on a horse. Today there are authorities responsible for the law. If there is an argument between myself and another person, I know where to go. Or I will report at a Police Station to avoid the gravity of the issue.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb \u2013 member of the Syrian community in Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The \u0126amrun fight caused a lot of concern, even to other Syrians with Zakaria saying that they were annoyed because fighting leads to nowhere.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are concerned as the Maltese and \u0126amrun residents are\u2026.these things should not happen. Everyone should speak to one another\u2026there are the authorities or the Syrian community who may listen to issues. If the issue is not resolved there are other things according to Maltese laws, but not by fighting.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Zakaria Alkhateb appealed to the Maltese not to place Syrians in the same basket.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are Maltese who are good and bad\u2026..you find such people in every country. The good people should not be blamed for the wrong things of others. We want to deliver the message to all Maltese to understand all these things.",
                        "author": "Zakaria Alkhateb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "13:06",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/dawn-huma-l-aktar-kunjomijiet-popolari-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/the-most-popular-surnames-in-malta/",
            "Duration": "02:10",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Dawn huma l-aktar kunjomijiet popolari f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/dawn-huma-l-aktar-kunjomijiet-popolari-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Identity Malta ma ti\u0127ux \u0127sieb biss il-\u0127ru\u0121 tal-passaporti, il-karti tal-identit\u00e0 u l-permessi ta\u2019 xog\u0127ol lil barranin. Taqsima o\u0127ra \u017c\u017comm rekords dwar it-twelid, i\u017c-\u017cwie\u0121 u l-imwiet li jse\u0127\u0127u Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Skont ir-Re\u0121istru Pubbliku, fl-a\u0127\u0127ar seba\u2019 snin ir-rati tat-twelid u l-mewt \u017cammew stabbli: \u2018il fuq minn 4,000 wild \u0121did fis-sena u ftit aktar minn 3,000 mewt. B\u2019mod \u0121enerali jkun hemm bejn 500 u elf twelid aktar minn imwiet. In\u017cammet ix-xejra li jitwieldu aktar subien minn bniet anke jekk id-differenza mhix kbira.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-imwiet, is-sena l-o\u0127ra kienet ftit partikulari. Mietu 9 nisa iktar minn ir\u0121iel. L-et\u00e0 medja tal-imwiet tvarja bejn it-80 u s-86 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara emendi fil-li\u0121i fl-2020, persuna li ti\u017c\u017cewwe\u0121 tista\u2019 tag\u0127\u017cel liema kunjom i\u017comm. Skont il-ligi, tista\u2019 \u017c\u017comm sa massimu ta\u2019 erba\u2019 kunjomijiet: ta\u2019 mat-twelid, jie\u0127u tal-parti l-o\u0127ra fi\u017c-\u017cwie\u0121, jew li jag\u0127mlu kon\u0121unt. S\u2019issa l-aktar xejra komuni baqg\u0127et li persuna tie\u0127u l-kunjom ta\u2019 persuna o\u0127ra. Minn statistika li ra TVMnews, l-aktar kunjomijiet popolari f\u2019Malta huma Borg, Camilleri, Farrugia, Vella, Zammit, Micallef u Galea. L-iktar fosthom hu Borg li j\u0121orruh \u2018il fuq minn 14,000 persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minkejja li bniedem ma jistax iqum u jidde\u010biedi li jibdel ismu g\u0127ax ma jog\u0127\u0121bux, hemm \u017cew\u0121 \u010birkustanzi fejn wie\u0127ed jista\u2019 jag\u0127mel dan \u2013 jew g\u0127ax ikun hemm digriet mill-Qorti, b\u2019\u0121ustifikazzjoni b\u2019sa\u0127\u0127itha g\u0127alxiex g\u0127andu jinbidel dak l-isem, jew inkella min\u0127abba li s-sillabi ma jkunux qed jirriflettu s-sillabi e\u017catt tal-individwu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex nag\u0127tik e\u017cempju, jaf bniedem fuq l-ID card antik kien imni\u017c\u017cel Vince jew \u010aensu u vi\u010bi versa mni\u017c\u017cel fuq i\u010b-\u010bertifikat tat-twelid tieg\u0127u. Allura hemmhekk, jew meta nindunaw a\u0127na jew kif jinduna l-individwu, isir it-tibdil, hemm formola apposta li ti\u0121i mimlija, u jsir dan it-tibdil biex jirrifletti dawn it-tibdiliet \u017cg\u0127ar bl-isem, li \u0127afna drabi jkun simili \u0127afna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Identity Malta, il-Kurunell Mark Mallia, qal li llum il-\u0121urnata l-uffi\u010b\u010bju tar-re\u0121istru pubbliku ja\u010b\u010berta li bniedem ikollu d-dokumentazzjoni kollha tal-identit\u00e0 tieg\u0127u taqbel ma\u2019 kif hemm imni\u017c\u017cel fuq i\u010b-\u010bertifikat uffi\u010bjali tat-twelid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "The most popular surnames in Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/the-most-popular-surnames-in-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "According to the Public Registry the birth and death rates remained stable during the past seven years. Over 4,000 newborn babies every year and just over 3,000 deaths. Generally, there are between 500 and 1,000 births more than deaths. The trend remained of more male than female births, even if the difference is not large.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2021 was a particular one in deaths: nine more female deaths than male with the average age of deaths varying from 80 to 86.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Following the 2020 law amendment, a married person may select its surname \u2013 a maximum of up to four surnames. The most common trend is that a person selects the surname of the other person. Statistics acquired by TVMnews show that the most popular surnames in Malta are Borg, Camilleri, Farrugia, Vella, Zammit, Micallef and Galea. Over 14,000 persons in Malta carry the name of Borg.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Referring to the issue of the changing of names of persons on their identify cards, Identity Malta chief executive, Colonel Mark Mallia, said that the public registry office currently accepts that an individual has all the documentation of his/her identify that matches its registration on the official birth certificate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:48",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/bidu-tajjeb-u-abbundanti-ghall-istagun-tal-lampuki/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/a-good-and-abundant-start-to-the-lampuki-season/",
            "Duration": "02:24",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Bidu tajjeb u abbundanti g\u0127all-ista\u0121un tal-lampuki",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/bidu-tajjeb-u-abbundanti-ghall-istagun-tal-lampuki/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Bidu tajjeb u abbundanti g\u0127all-ista\u0121un tal-lampuki li qed jissarraf fi prezzijiet tajba g\u0127all-konsumatur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126afna Maltin ifittxu din il-\u0127uta friska fil-kaxxi tal-bejjieg\u0127a u je\u0127duha dritt fil-k\u010bina. Min jixwihom jew jaqlihom . . . o\u0127rajn jippreferu jsajruhom fiz-zalza u hemm min lest jie\u0127u aktar xog\u0127ol u jag\u0127mel it-torti tal-lampuki.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ninsabu fl-aqwa tal-ista\u0121un tal-lampuki li din is-sena jidher qed jinqabdu fi kwantitajiet kbar. Jikkonferma dan il-prezz li qed i\u0121ib il-lampuki b\u0127alissa kif spjegatilna Rita Gaf\u00e0, bejjieg\u0127a tal-\u0127ut.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Peress li min qabad, qabad bi kwantit\u00e0, il-prezz tbaxxa mill-ewwel din is-sena. Normalment jibda bl-g\u0127oli, u meta n-nies tinfaqa\u2019, tixba\u2019, imma din is-sena nqabad il-\u0127ut kmieni. B\u0127alissa qed jinbieg\u0127 bejn \u20ac6 u \u20ac7 qisu, \u20ac6.50, \u20ac6.75 imbag\u0127ad hemm il-\u0127ut li jkun naqra i\u017cg\u0127ar li dejjem i\u0121ib prezz naqra i\u017cjed baxx ikun bejn \u20ac4 u \u20ac5.",
                        "author": "Rita Gaf\u00e0 \u2013 bejjieg\u0127a tal-\u0127ut",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-ista\u0121un tal-lampuki jibda minn wara Santa Marija u normalment jibqa\u2019 g\u0127addej sal-a\u0127\u0127ar tas-sena i\u017cda aktar ma jgerrbu l-\u0121img\u0127at u jkun hemm il-maltemp, is-sajjieda jaqbdu inqas lampuki.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fir-ra\u0127al pittoresk ta\u2019 Marsaxlokk TVMnews iltaqa\u2019 ma\u2019 \u0120u\u017ceppi Incorvaja, li llum g\u0127andu 77 sena. Irrakkonta li kien jo\u0127ro\u0121 jistad g\u0127al-lampuki mal-aqwa sajjieda li kien hemm f\u2019Marsaxlokk imma qal li meta mqabbel mal-lum, fi \u017cmienu s-sajd kien joffri aktar sfidi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Imorru tlieta fuq il-ba\u0127ar u ja\u0127dmu daqs kemm konna na\u0127dmu meta mmorru 12 g\u0127ax il-magni u l-hydrolic ji\u0121bidlek daqs erba\u2019 min-nies kull wie\u0127ed.",
                        "author": "\u0120u\u017ceppi Incorvaja \u2013 sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Qalilna li s-sajjieda Xlukkajri naqsu \u0127afna u bosta sidien ta\u2019 bastimenti tas-sajd qed jimpjegaw barranin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Forsi minn daqs dawn sajjieda li hawn Marsaxlokk forsi hawn tlieta, erbg\u0127a li g\u0127andhom it-tfal tag\u0127hom je\u0127duhom mag\u0127hom. Il-bqija kollha bl-E\u0121izzjani u l-Indone\u017cjani, u donnhom dawn jg\u0127iru g\u0127al xulxin tiskanta, malli jaraw wie\u0127ed anki fil-maltemp sejjer minn dawn l-E\u0121izzjani, jitilqu kollha.",
                        "author": "\u0120u\u017ceppi Incorvaja \u2013 sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Qabbel xog\u0127ol is-sajjieda ma\u2019 xog\u0127ol il-bidwi, malli jkun hemm il-kwantit\u00e0 il-prezz jaqa\u2019 i\u017cda meta l-prodott ikun skars, il-prezz ji\u017cdied.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ilbiera\u0127 kien bis-\u20ac7 imma llum jekk imorru jaf ji\u0121i bit-3.50 jew bil-4.50 jew bil-4 g\u0127ax kul\u0127add jin\u0121abar, erbg\u0127a inti, \u0127amsa jien, 20 dak, 100 l-ie\u0127or, jin\u0121abru l-pixkerija u dawk li jixtru l-\u0127ut l-pixkerija malli jaraw il-\u0127ut jitfg\u0127ulek il-prezz \u2018il isfel.",
                        "author": "\u0120u\u017ceppi Incorvaja \u2013 sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alkemm mhux attiv daqs qabel, kultant \u0120u\u017ceppi g\u0127adu jo\u0127ro\u0121 jistad b\u2019dg\u0127ajsa \u017cg\u0127ira li s-sena d-die\u0127la tag\u0127laq 100 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "A good and abundant start to the Lampuki Season",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/a-good-and-abundant-start-to-the-lampuki-season/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Lampuki Season has got off to a good and abundant start with favourable prices for consumers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Many are those who seek fresh fish and after purchase take them straight to the kitchen either to fry or grill \u2026 while others prefer to cook them with tomato salsa and some are more elaborate and make lampuki pies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The early catches this season have been abundant and favour consumers as explained by fish seller Rita Gaf\u00e0. She said that as catches have been abundant the price has dropped. Normally the season begins with high prices. Normally, the initial pricing is high but right now stands between \u20ac6 and \u20ac7 per kilo and the smaller ones attract a lesser price between \u20ac4 and \u20ac5 per kilo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The season begins after Santa Marija and normally stretches to the end of the year but later the catches begin to decrease.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In picturesque Marsaxlokk TVMnews met \u0120u\u017ceppi Incorvaja who today is aged 77. He recounted the days of his lampuki fishing with the cream of Marsaxlokk fishermen but compared to nowadays, at the time lampuki fishing offered many challenges.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said they used to be three fishermen who did the work of 12 men because of the equipment at the time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Incorvaja continued that the number of Marsaxlokk fishermen has dropped and many boat owners are employing foreigners. Among today\u2019s fishermen there are maybe three or four who take their children with them. The rest take Egyptians or Indonesians and when after a storm leaves, the others leave too.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He compared the work of fishermen with that of farmers and the price reflects quantity and when the quantity is scarce the price increases.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Yesterday it may have been \u20ac7 but today it may drop to \u20ac3.50 or \u20ac4 and quantities are spread and when there is an abundance the price goes down.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sometimes, although not often, he remains active and \u0120u\u017ceppi goes out fishing in his boat which next year will be 100 years old.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:53",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ihawlu-zewg-sigriet-ghal-kull-tunellata-ta-skart-li-jigbru/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/two-trees-are-planted-for-every-ton-of-collected-waste/",
            "Duration": "01:45",
            "transcript mlt": {
                "Title": "I\u0127awlu \u017cew\u0121 si\u0121riet g\u0127al kull tunellata ta\u2019 skart li ji\u0121bru",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ihawlu-zewg-sigriet-ghal-kull-tunellata-ta-skart-li-jigbru/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Aktar minn \u017cew\u0121 tunellati ta\u2019 skart in\u0121abru waqt tindifa ta\u2019 qieg\u0127 il-ba\u0127ar fix-Xatt tal-Isla organizzata mill-A\u0121enzija g\u0127all-Ener\u0121ija u l-Ilma u s-sehem ta\u2019 entitajiet varji fi \u0127dan il-Ministeru g\u0127all-Ambjent. L-inizjattiva se twassal biex jit\u0127awwlu mill-anqas erba\u2019 si\u0121riet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mal-20 bug\u0127addas u persuni o\u0127ra minn diversi entitajiet governattivi u voluntiera \u0127adu sehem f\u2019tindifa tajba ta\u2019 qieg\u0127 il-ba\u0127ar fix-xatt tal-Isla. L-attivit\u00e0 \u0121iet organizzata mill-A\u0121enzija g\u0127all-Ener\u0121ija u l-Ilma b\u0127ala parti minn kampanja ta\u2019 tindif ikkordinata minn Parks Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-iskart li ttella\u2019 minn qieg\u0127 il-ba\u0127ar g\u0127add konsiderevoli ta\u2019 fliexken tal-\u0127\u0121ie\u0121, metall u pajpijiet flimkien ma\u2019 numru ta\u2019 si\u0121\u0121ijiet, batteriji, \u0127bula, tajers u anke banju.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan hu t-tieni clean-up li qed nag\u0127mlu f\u2019temp ta\u2019 sena. Mis-sena l-o\u0127ra \u2018l hawn kien hawn dive clubs o\u0127ra li g\u0127amlu clean-ups fl-istess \u017cona. Hi meravilja kif tibqa\u2019 ttella\u2019 dan l-iskart kollu f\u2019\u017cona daqshekk \u017cg\u0127ira. Dawn jag\u0127mlu \u0127afna \u0127sara spe\u010bjalment batteriji, affarijiet li fihom kimi\u010bi, \u0127afna \u0127adid. Dawn ikissru l-ekosistema fra\u0121li \u0127afna fil-ba\u0127ar u jeqirdu l-\u0127ajja marittima. Hemm b\u017conn li ma nibqg\u0127ux inwaddbu skart il-ba\u0127ar.",
                        "author": "Mark Gatt \u2013 bug\u0127addas",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Ambjent Miriam Dalli qalet li din r-rispons tajjeb minn diversi g\u0127aqdiet u l-pubbliku wassal biex din il-kampanja tkompli bil-g\u0127an li jibqa\u2019 jkun hemm aktar g\u0127arfien favur spazji rikreattivi nodfa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al darb\u2019o\u0127ra, permezz ta\u2019 din il-kampanja qed jintlaqtu \u017cew\u0121 g\u0127asafar b\u2019\u0121ebla wa\u0127da g\u0127ax minbarra t-tindif u \u0121bir ta\u2019 skart, se jit\u0127awlu \u017cew\u0121 si\u0121riet g\u0127al kull tunnellata ta\u2019 skart li jin\u0121abar. Il-Ministru Miriam Dalli qalet li b\u2019dan il-mod is-sena li g\u0127addiet t\u0127awlu 1,500 si\u0121ra u esprimiet it-tama li din is-sena jintla\u0127aq dan l-ammont jew sa\u0127ansitra jinqabe\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-A\u0121enzija g\u0127all-Ener\u0121ija u l-Ilma Manuel Sapiano irringrazzja lill-entitajiet li \u0127adu sehem f\u2019din l-attivit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Two trees are planted for every ton of collected waste",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/two-trees-are-planted-for-every-ton-of-collected-waste/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Over two tons of waste material were collected during a seabed cleansing operation off Senglea shoreline, organised by the Energy and Water Agency, with the participating of various entities within the Energy Ministry. The initiative will lead to the planting of at least four trees.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "About 20 divers and other persons from various government entities and volunteers participated in the cleansing operation as part of a campaign coordinated by Parks Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waste material recovered at seabed included a considerable amount of glass bottles, metal objects and pipes, together with chairs, batteries, ropes, tyres and also a bath tub.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Diver Mark Gatt said this was the second clean-up within a year and expressed amazement at the amount of waste in such a small area.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The dumped material causes a lot of damage, especially batteries and many metal objects which destroy the fragile eco-system at sea and maritime life. The illegal dumping of waste at sea has to stop.",
                        "author": "Diver Mark Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Environment Minister Miriam Dalli said that the good response by various organisations and by the public led to the resumption of the campaign to raise more awareness in favour of cleaner recreational spaces.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The waste collection operation at sea will also lead to the planting of two trees for every ton of collected waste. Minister Dalli said that last year 1,500 trees were planted through the campaign.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Energy and Water Agency chief executive Manuel Sapiano thanked the entities which participated in the activity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "31:32",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ifakkru-l-75-sena-mill-wasla-tal-istatwa-ta-santanna-fwied-il-ghajn/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/celebration-to-mark-75th-anniversary-of-st-annes-statue-in-marsaskala/",
            "Duration": "02:49",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ifakkru l-75 sena mill-wasla tal-istatwa ta\u2019 Sant\u2019Anna f\u2019Wied il-G\u0127ajn",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ifakkru-l-75-sena-mill-wasla-tal-istatwa-ta-santanna-fwied-il-ghajn/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127at-tieni darba dan is-sajf, l-istatwa ta\u2019 Sant\u2019Anna f\u2019Wied il-G\u0127ajn tinsab barra min-ni\u010b\u010ba. Ftit aktar minn xahar wara \u010b-\u010belebrazzjoni tal-festa fil-lokalit\u00e0, nhar it-Tlieta se jitfakkar il-75 anniversarju mill-wasla ta\u2019 din ix-xbieha tal-patruna tal-lokalit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al din i\u010b-\u010belebrazzjoni qed issir stedina spe\u010bjali lin-nanniet li tag\u0127hom Sant\u2019Anna hi l-patruna, kif ukoll lill-koppji li qed jistennew tarbija u lil dawk li jixtiequ jkollhom it-tfal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn Bolzano g\u0127all-Marsa u mbag\u0127ad g\u0127al Wied il-G\u0127ajn . . . 75 sena ilu, vja\u0121\u0121 twil bil-ba\u0127ar wassal biex statwa titulari ta\u2019 Sant\u2019Anna intlaqg\u0127et b\u2019\u0127afna \u010bap\u010bip u entu\u017cja\u017cmu min-nies ta\u2019 Wied il-G\u0127ajn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-1943, \u010bertu Spiru Vella mill-Birgu li matul il-gwerra mar joqg\u0127od Wied il-G\u0127ajn, kien avvi\u010bina lil Dun Tar\u010bis Agius li kien l-amministratur tal-parro\u010b\u010ba u nfurmah b\u2019weg\u0127da li kien g\u0127amel lil Sant\u2019Anna waqt l-eqqel tal-bumbardamenti tal-g\u0127adu. Il-weg\u0127da ta\u2019 Spiru kienet li jekk it-tliet uliedu subien, \u0120or\u0121, \u010aensu u \u0120uzeppi, jirritornaw qawwijin u s\u0127a\u0127 mit-tarzna jikkummissjona statwa ta\u2019 Sant\u2019 Anna g\u0127al Wied il-Ghajn, li minkejja li kienet g\u0127adha mhix parro\u010b\u010ba, kienet di\u0121\u00e0 ti\u010b\u010belebra lil din il-qaddisa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dun Tar\u010bis r\u0127ielha lejn Bolzano, fin-na\u0127a ta\u2019 fuq tal-Italja u ordna din l-istatwa. Kien hu li ta l-ewwel daqqa ta\u2019 skarpell fuq iz-zokk o\u0127xon li minnu kellha to\u0127ro\u0121 ix-xbiha artistika ta\u2019 Sant\u2019Anna. Erba\u2019 snin wara, f\u2019Awwissu tal-1947 l-istatwa waslet f\u2019Malta u dda\u0127let g\u0127all-ewwel darba fil-Knisja l-qadima ta\u2019 Wied il-G\u0127ajn fi Triq La Sengle.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-parro\u010b\u010ba se ti\u010b\u010belebra l-75 anniversarju mill-wasla tag\u0127ha. Il-Kappillan ta\u2019 Wied il-G\u0127ajn, Dun Roderick Camilleri, xtaq li b\u0127alma dakinhar il-poplu ng\u0127aqad madwar ix-xbieha ta\u2019 Sant\u2019Anna, hekk ukoll jag\u0127mlu llum, jing\u0127aqdu flimkien u madwarha ji\u010b\u010belebraw l-Ewkaristija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qeg\u0127din nistiednu lin-neputijiet sabiex i\u0121ibu lin-nanniet tag\u0127hom, g\u0127aliex Sant\u2019Anna hija n-nanna tal-Bambin. U qed nistiednu lin-nanniet sabiex i\u0121ibu warda mag\u0127hom, g\u0127aliex fit-tmiem tal-quddiesa, se nag\u0127mlu talba u barka fuq in-nanniet, u n-nanniet \u0127a nistednuhom ipo\u0121\u0121u warda quddiem Sant\u2019Anna. Qeg\u0127din nistiednu wkoll lill-koppji li qeg\u0127din jistennew tarbija u lill-koppji li jixtiequ jkollhom it-tfal g\u0127aliex Sant\u2019Anna hija l-protettri\u010bi ta\u2019 dawn il-koppji wkoll.",
                        "author": "Dun Roderick Camilleri \u2013 Kappillan tal-Parro\u010b\u010ba ta\u2019 Wied il-G\u0127ajn",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kappillan qal li x-xbieha ta\u2019 Sant\u2019Anna g\u0127adha relevanti sal-lum u tqanqal f\u2019min jemmen it-tama.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-importanza ta\u2019 Sant\u2019Anna llum hija li a\u0127na nafu li Sant\u2019Anna, flimkien ma\u2019 \u0120wakkin, ittamat fil-Mulej u l-Mulej sema\u2019 t-talba tag\u0127hom u berikhom bit-tarbija Marija. Meta n\u0127arsu lejn ix-xbieha ta\u2019 Sant\u2019Anna, hija xbieha sabi\u0127a \u0127afna g\u0127aliex g\u0127andna l-figura ta\u2019 Sant\u2019Anna, li qed t\u0127ares lejn bintha Marija, u b\u2019subg\u0127ajha qed tipponta lejn is-sema. Hekk it-tama, il-fidu\u010bja tag\u0127na fil-Mulej \u0120es\u00f9. Jalla a\u0127na wkoll fil-\u0127ajja tag\u0127na, il-fidu\u010bja tag\u0127na, ng\u0127addu minn liema esperjenzi ng\u0127addu f\u2019\u0127ajjitna, dejjem nittamaw fil-Mulej.",
                        "author": "Dun Roderick Camilleri \u2013 Kappillan tal-Parro\u010b\u010ba ta\u2019 Wied il-G\u0127ajn",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-\u010belebrazzjoni tal-75 anniversarju mill-wasla tal-istatwa ta\u2019 Sant\u2019Anna se ssir nhar it-Tlieta filg\u0127axija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Celebration to mark 75th anniversary of St Anne\u2019s statue in Marsaskala",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/celebration-to-mark-75th-anniversary-of-st-annes-statue-in-marsaskala/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A religious celebration will be held on Tuesday to commemorate the 75th anniversary of the arrival of St Anne\u2019s statue at the Marsaskala parish church. Over a month ago, the locality celebrated St Anne\u2019s feast.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A special invitation has been delivered to all grandmothers who have St Anne as their patron saint to attend the celebration, together with couples who are waiting for a new-born baby or couples who wish to become parents.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "75 years ago the St Anne\u2019s statue was widely welcomed by the Marsaskala residents to their locality.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In 1943, Spiru Vella from Vittoriosa, who lived in Marsaskala during the war, had approached Dun Tar\u010bis Agius, the parish administrator and informed him about a vow he made to St Anne during the peak of enemy air attacks. The vow was that if his three sons returned safe and sound from the dockyard, he will commission a statue of the saint for Marsaskala, which already celebrated the feast although it wasn\u2019t a parish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The statue was ordered by Dun Tar\u010bic in Bolzano, Italy and, four years later, it arrived in Malta in August 1947. St Anne\u2019s statue was placed inside the old church in Triq La Sengle, Marsaskala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Marsaskala parish priest, Dun Roderick Camilleri, said they are now inviting grand children for the 75th anniversary celebration to bring with them their grandmothers to church, because St Anne is Baby Jesus\u2019 grand mother. An invitation is also being made to couples waiting for a new-born baby and also couples who wish to become parents.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}