{
    "News date": "04.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ebda-sinjali-ta-vjolenza-fuq-il-katavru-ta-karl-muscat/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/no-signs-of-violence-on-karl-muscat/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ebda sinjali ta\u2019 vjolenza fuq il-katavru ta\u2019 Karl Muscat",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ebda-sinjali-ta-vjolenza-fuq-il-katavru-ta-karl-muscat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-avukat prosekutur fl-Uffi\u010b\u010bju tal-Avukat \u0120enerali, Karl Muscat ta\u2019 43 sena miet kaw\u017ca ta\u2019 cardio respiratory failure, ji\u0121ifieri waqfet ta\u0127dem qalbu u waqaf jie\u0127u n-nifs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, il-Pulizija qalet li mill-awtopsja li saret fuq il-katavru ta\u2019 Muscat irri\u017culta li ma kienx hemm sinjali ta\u2019 vjolenza fuqu jew sinjali li l-vittma seta\u2019 ddefenda lilu nnifsu minn xi aggressjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-investigazzjonijiet tal-Pulizija u l-inkjesta ma\u0121isterjali dwar il-ka\u017c g\u0127adhom g\u0127addejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Muscat instab mejjet ilbiera\u0127 waranofsinhar f\u2019appartament fis-Swieqi. Kienu g\u0127all-\u0127abta tal-12.15pm meta l-Pulizija ssej\u0127u biex jinvestigaw is-sejba ta\u2019 katavru fi Triq is-Sirk.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "No signs of violence on Karl Muscat",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/no-signs-of-violence-on-karl-muscat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The lawyer prosecutor in the Office of the Attorney General, 43-year-old Karl Muscat, died as a result of cardio-respiratory failure.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police said in a statement it resulted from a post-mortem on Muscat that there were no signs of violence on the body or signs the victim could have defended himself against any aggression.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police investigations and the magisterial inquiry into the case are ongoing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Muscat was found dead yesterday afternoon in an apartment in Swieqi. The Police were called at about 12.15 p.m. to investigate the discovery of a body in Triq is-Sirk.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "03:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-istudent-bi-38-kg-droga-fil-vann-qallhom-li-kellu-cana-u-ikel-tal-annimali/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/student-with-38-kg-of-drugs-in-van-said-he-was-carrying-sawdust-and-animal-feed/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-istudent bi 38 kg droga fil-vann qallhom li kellu \u010bana u ikel tal-annimali",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-istudent-bi-38-kg-droga-fil-vann-qallhom-li-kellu-cana-u-ikel-tal-annimali/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Dalg\u0127odu, fil-Qorti bdiet il-kumpilazzjoni tax-xhieda kontra Mustafa El Madhoun, student ta\u2019 28 sena mill-Bulgarija, li jinsab mixli bl-importazzjoni ta\u2019 droga kokaina, eroina u kannabis f\u2019ammonti u \u010birkostanzi li juru li ma kinitx g\u0127all-u\u017cu esklussiv tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-Qorti, ippreseduta mill-Ma\u0121istrat Natasha Galea Sciberras, l-Ispettur Justine Grech mill-Iskwadra ta\u2019 Kontra d-Droga qalet li d-diskrepanza bejn l-ispejje\u017c tat-trasport u l-valur tal-merkanzija ddikjarata kienet fost il-fatturi li tard il-\u0126add filg\u0127axija li g\u0127adda g\u0127okru g\u0127ajn il-Pulizija, li eventwalment skoprew id-droga fil-vann misjuq mi\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-prosekuzzjoni qalet li s-suspetti tal-Pulizija fil-konfront tal-imputat komplew ji\u017cdiedu peress li l-\u0121uvni biddel il-booking tieg\u0127u kemm-il darba kif ukoll g\u0127all-mod ta\u2019 kif beda jwie\u0121eb g\u0127al \u201cdomandi sempli\u010bi\u201d li sarulu minn uffi\u010bjali tal-Pulizija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-o\u0127rajn, intqal li meta \u0121ie avvi\u010binat mill-Pulizija, El Madhoun qallhom li fil-vann kellu \u010bana u ikel tal-annimali li \u0121abhom mill-Awstrija. Kien kelb tal-Pulizija li mbag\u0127ad indika li fil-vann kien hemm xi \u0127a\u0121a suspettu\u017ca. Kien hawn, li l-Pulizija \u0127abbtu ma\u2019 \u0121ewwa tal-vann, inteb\u0127u b\u2019vojt li kien hemm fil-vann u sabu l-kompartamenti foloz fejn kienet qed tin\u017camm id-droga.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-vann instabu \u0127ames kilogrammi kokaina, erba\u2019 kilogrammi eroina u 29 kilogramm kannabis, b\u2019valur fis-suq li jla\u0127\u0127aq il-miljun u \u0127ames mitt elf ewro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-imputat dehru l-avukati Jose Herrera, Charles Mercieca u Gianluca Caruana Curran.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ka\u017c ikompli jinstema\u2019 fis-17 t\u2019Awwissu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Student with 38 kg of drugs in van said he was carrying sawdust and animal feed",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/student-with-38-kg-of-drugs-in-van-said-he-was-carrying-sawdust-and-animal-feed/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The compilation of evidence started in Court this morning against 28-year-old Bulgarian student Mustafa El Madhoun, who is charged with the importation of cocaine, heroin and cannabis in amounts and circumstances that show it was not for his exclusive use.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inspector Justine Grech from the Police Anti-Drug Squad stated in Court, Magistrate Natasha Galea Sciberras presiding, that the discrepancy between transport expenses and the value of the declared merchandise were among the factors that alerted the Police on Sunday evening, eventually leading to the discovery of the drugs in a van driven by the accused.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prosecution added that Police suspicions about the accused continued to increase as the youth changed the booking several times, as well as because of his replies to \u2018simple questions\u2019 put to him by Police officers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was stated, inter alia, that when approached by the Police, El Madhoun told them he was transporting sawdust and animal feed that he had brought from Austria. A Police dog then indicated the presence of suspicious substances in the van. At this point, the officers banged on the inside of the van, noted a hollow sound and found the false compartments in which the drugs were stored.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Five kg of cocaine, four kg of heroin and 29 kg of cannabis were found in the van, with a market value totalling 1.5 million euro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lawyers Jose Herrera, Charles Mercieca and Gianluca Caruana Curran are Defence Counsel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The case will continue to be heard on 17 August.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "06:50",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/dr-grech-il-kwistjonijiet-interni-tal-partit-ghandhom-jigu-diskussi-fl-organi-tal-pn/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/dr-grech-internal-party-matters-should-be-discussed-internally/",
            "Duration": "02:10",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Dr Grech: \u201cil-kwistjonijiet interni tal-partit g\u0127andhom ji\u0121u diskussi fl-organi tal-PN\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/dr-grech-il-kwistjonijiet-interni-tal-partit-ghandhom-jigu-diskussi-fl-organi-tal-pn/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni u tal-Partit Nazzjonalista, Bernard Grech, qal li kwistjonijiet interni tal-partit g\u0127andhom ji\u0121u diskussi fl-organi tal-istess Partit Nazzjonalista.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech qal dan meta kien intervistat fuq NET FM fl-isfond tal-allegazzjoni li saret mill-ex Vi\u010bi Kap Nazzjonalista Robert Arrigo fuq il-media so\u010bjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap Nazzjonalista tkellem ukoll dwar diversi temi o\u0127rajn fosthom l-g\u0127oli tal-\u0127ajja, il-Pulizija, is-sa\u0127\u0127a, it-traffiku, l-Air Malta u d-direttiva Ewropea dwar il-bilan\u010b bejn il-\u0127ajja u x-xog\u0127ol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni u tal-Partit Nazzjonalista, Bernard Grech, qal li kull min g\u0127andu xi kwistjoni fil-Partit Nazzjonalista g\u0127andu jiddiskutiha fl-organi tal-Partit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech qal dan fl-isfond tal-allegazzjoni li g\u0127amel l-ex Vi\u010bi Kap tal-Partit Nazzjonalista Robert Arrigo fuq il-media so\u010bjali li l-Kap Nazzjonalista ma qalx il-verit\u00e0 fuq l-istazzjon nazzjonali meta kien mistoqsi hux lest ir-rapport b\u2019rabta mal-invstigazzjoni interna dwar il-ka\u017c tas-Sindku Nazzjonalista tan-Naxxar Annemarie Muscat Fenech Adami.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap Nazzjonalista qal li mhux minnu li waqqaf il-pubblikazzjoni ta\u2019 dan ir-rapport u spjega li l-Kunsill Amministrattiv idde\u010bieda li l-ka\u017c ma ji\u0121ix ikkunsidrat minnu qabel l-elezzjoni \u0121enerali. Irrimarka li kien fuq su\u0121\u0121eriment ta\u2019 Robert Arrigo nnifsu, li sar hekk, u qal li l-ex Vi\u010bi Kap Nazzjonalista kien parte\u010bipi f\u2019din id-de\u010bi\u017cjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar il-\u0127atra ta\u2019 Alex Perici Calascione b\u0127ala Vi\u010bi Kap tal-Partit Nazzjonalista, Dr Grech qal li se jkompli t-ti\u0121did fil-Partit Nazzjonalista \u0127alli jibqa\u2019 jkun il-vu\u010bi tan-nies billi joffri s-soluzzjoni g\u0127all-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intervistat fuq NET FM, Dr Gech qal li n-nies qed i\u0127ossuhom abbandunati mill-Gvern dwar l-g\u0127oli tal-\u0127ajja. Il-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni qal li l-Partit Nazzjonalista g\u0127andu s-soluzzjonijiet g\u0127all-g\u0127oli tal-\u0127ajja . . . fosthom billi l-Gvern jiffranka l-miljuni billi qal jaqta\u2019 l-korruzzjoni, iwaqqaf fond ta\u2019 \u20ac40 miljun biex jilqa\u2019 g\u0127a\u017c-\u017cieda fil-prezzijiet tal-merkanzija u jintrodu\u010bi l-living income.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap Nazzjonalista argumenta li s-servizz tas-sa\u0127\u0127a mar lura u sostna li l-Gvern kompla jixxa\u0127\u0127a\u0127 mal-infermiera, filwaqt li ssemma kif hawn medi\u010bini out of stock u l-listi twal ta\u2019 stennija g\u0127all-operazzijiet. Dr Grech tkellem dwar it-traffiku u qal li l-Gvern m\u2019g\u0127andux pjan u spi\u010b\u010ba wa\u0127\u0127al fil-festi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap Nazzjonalista ddeskriva b\u0127ala \u201ctal-biki\u201d l-istat ta\u2019 \u010berti g\u0127asses tal-Pulizija fosthom semma tal-\u0126amrun. Dwar l-Air Malta, il-Kap Nazzjonalista qal li l-Gvern wieg\u0127ed kollox lill-\u0127addiema tal-Air Malta u issa sostna li da\u0127ak bihom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar id-direttiva Ewropea g\u0127all-bilan\u010b bejn il-\u0127ajja u x-xog\u0127ol, Dr Grech qal li l-Gvern da\u0127\u0127al l-inqas mi\u017curi possibbli biex fi kliemu, ma ji\u0121\u0121ilidx mal-Unjoni Ewropea. Qal li flimkien mal-Ewroparlamentari David Casa, il-Partit Nazzjonalista se jkompli jikkonsulta mal-imsie\u0127ba so\u010bjali \u0127alli jimbotta g\u0127al iktar mi\u017curi favur il-familji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Dr Grech: \u201cinternal Party matters should be discussed internally\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/dr-grech-internal-party-matters-should-be-discussed-internally/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Opposition and Nationalist Party Leader, Bernard Grech, said that internal issues of the party should be discussed within the organs of the same Nationalist Party.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech was being interviewed on NET FM following the allegation made by former Nationalist Deputy Leader Robert Arrigo on social media to the effect that the Nationalist Party Leader had not been honest on the national television station when asked if the report in relation to the internal investigation on the case of the Nationalist Mayor of Naxxar Annemarie Muscat Fenech Adami had been completed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Nationalist Leader also spoke about several other issues including the cost of living, the Police, health, traffic, Air Malta and the European directive on work life balance.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Nationalist Party Leader said that it was not true that he had stopped the publication of this report and explained that the Administrative Council decided that the case would not be considered by him before the general election. He pointed out that this was done at the suggestion of Robert Arrigo himself, and that the former Nationalist Deputy Leader was a participant in this decision.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Apropos of the appointment of Alex Perici Calascione as Deputy Leader of the Nationalist Party, Dr Grech said that the Nationalist Party would continue to be renewed so that it could be a voice of the people, and offer solutions for the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interviewed on NET FM, Dr Grech said that people were feeling abandoned by the Government regarding the cost of living. The Leader of the Opposition said that the Nationalist Party had solutions in this regard among these, saving millions by cutting corruption, setting up a fund of \u20ac40 million to meet the increase in the prices of goods and introducing the living income.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Nationalist Party leader argued that the health service had regressed. He also mentioned out of stock medicines and the long waiting lists for operations. Dr. Grech spoke about the traffic situation and said that the Government had no road-map and had resorted to blaming the feasts.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Nationalist leader described the state of certain police station \u2013 such as the Hamrun Police Station \u2013 stations as \u201cdeplorable\u201d. Regarding Air Malta, the Nationalist Leader said that the Government had promised everything to the workers of Air Malta and had taken them for a ride.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Regarding the European directive for the work life balance, Dr Grech said that the Government had introduced the fewest possible measures so as not to make enemies with the European Union. He said that together with PN MEP David Casa, the Nationalist Party would continue to consult with the social partners in order to push for more measures in favour of families.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:34",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "13:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/mil-lum-pulizija-jista-jkollu-tattoo-fidu-u-friglejh/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/police-can-now-have-visible-tattoos-on-arms-and-legs/",
            "Duration": "02:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Mil-lum Pulizija jista\u2019 jkollu tattoo f\u2019idu u f\u2019ri\u0121lejh",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/mil-lum-pulizija-jista-jkollu-tattoo-fidu-u-friglejh/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Persuni b\u2019tattoos f\u2019idejhom u f\u2019saqajhom jistg\u0127u japplikaw biex jissie\u0127bu fil-Korp tal-Pulizija. Din il-bidla da\u0127let fis-se\u0127\u0127 mil-lum u tesi\u0121i fost o\u0127rajn li dawn it-tattoos ma jistg\u0127ux ikunu indi\u010benti, sessisti, razzisti jew iwe\u0121\u0121g\u0127u s-sentimenti tal-pubbliku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, id-Deputat Kummissarju tal-Pulizija, Ramon Mercieca, qal li dan japplika wkoll g\u0127all-membri li di\u0121\u00e0 huma fis-servizz. Il-Ministru Byron Camilleri qal li l-bidla fid-dehra tal-uffi\u010bjali tirrifletti bidliet kulturali fis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0120img\u0127a se to\u0127ro\u0121 sej\u0127a g\u0127al rekluti \u0121odda mal-Korp tal-Pulizija. G\u0127all-ewwel darba, il-Korp tal-Pulizija se ja\u010b\u010betta rekluti li g\u0127andhom tattoos f\u2019idejhom, mill-komma \u2018l isfel, u f\u2019saqajhom biex fost o\u0127rajn i\u0127ajjar iktar \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 jid\u0127lu fil-Korp.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, id-Deputat Kummissarju tal-Pulizija, Ramon Mercieca, qal li din il-bidla fil-linji gwida tapplika wkoll g\u0127all-uffi\u010bjali pre\u017centi tal-Korp.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fejn qabel min kellu tattoos f\u2019partijiet ta\u2019 jdejh li jidhru kien ji\u0121i rrapportat u sa\u0127ansitra jittie\u0127du passi dixxiplinarji u kien ikun im\u0121ieg\u0127el ine\u0127\u0127ihom dawn it-tattoos, illum il-\u0121urnata bl-iktar mod liberu jista\u2019 japplika. Fl-applikazzjoni tieg\u0127u jrid jissottmetti kopja u stampa tat-tattoo li jkun se jag\u0127mel u jg\u0127id il-qisien kemm se jkunu.",
                        "author": "Ramon Mercieca \u2013 Deputat Kummissarju tal-Korp tal-Pulizija",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Se jibqg\u0127u projbiti tattoos fl-g\u0127onq, fil-wi\u010b\u010b u fuq il-pala tal-id sakemm mhux g\u0127al ra\u0121unijiet medi\u010bi. Id-Deputat Kummissarju Mercieca qal li l-linji l-gwida l-\u0121odda jispe\u010bifikaw b\u2019mod \u010bar it-tip ta\u2019 tattoos li mhumiex a\u010b\u010bettabbli g\u0127all-ebda ra\u0121uni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-bord li se jitwaqqaf jara li dawn it-tattoos ikunu permissibbli ji\u0121ifieri la jkunu qeg\u0127din joffendu razza, reli\u0121jon jew li se jwasslu messa\u0121\u0121 negattiv lill-pubbliku g\u0127ax a\u0127na l-iskop tag\u0127na li flimkien mal-pubbliku, nipprote\u0121u lil pajji\u017cna allura ma rridux inwasslu l-messa\u0121\u0121 li se nag\u0127mlu xi \u0127a\u0121a li b\u2019xi mod se tkun offensiva lejn il-klijenti tag\u0127na.",
                        "author": "Ramon Mercieca \u2013 Deputat Kummissarju tal-Korp tal-Pulizija",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Qabel il-bdil ta\u2019 dawn il-linji gwida, il-Korp di\u0121\u00e0 kien jimpjega nies b\u2019tattoos sakemm dawn ikunu f\u2019postijiet li jitg\u0127attew bl-uniformi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Intern u s-Sigurt\u00e0 Nazzjonali, Byron Camilleri, qal li l-bidla fid-dehra tal-uffi\u010bjali tirrifletti bidliet kulturali fis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jien nippreferi ni\u0121\u0121udika persuna mhux fuq jekk m\u2019g\u0127andux jew g\u0127andux tattoo imma fuq il-kapa\u010bit\u00e0 tieg\u0127u u l-mod kif i\u0121ib ru\u0127u fil-post tax-xog\u0127ol g\u0127aliex qed nitkellmu fuq uffi\u010bjali tal-Korp tal-Pulizija.",
                        "author": "Byron Camilleri \u2013 Ministru g\u0127all-Intern u s-Sigurt\u00e0 Nazzjonali",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Camilleri qal li l-linji gwida l-\u0121odda tfasslu skont l-uniformi l-\u0121dida, inklu\u017c tas-sajf, li dalwaqt se j\u017can\u017can il-Korp g\u0127all-uffi\u010bjali tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Police can now have visible tattoos on arms and legs",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/police-can-now-have-visible-tattoos-on-arms-and-legs/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Persons with tattoos on their arms and legs can now apply to join the Police Force. This change came into effect from today and these tattoos will be permitted provided they are not indecent, sexist, racist or inclined to offend public sentiment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Deputy Police Commissioner, Ramon Mercieca, told TVMnews that this also applies to members who are already in the service. Minister Byron Camilleri said that the change in the appearance of officials reflects cultural changes in society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On Friday, a call for new recruits with the Police Force is expected to be issued. For the first time, the Police Force will accept recruits who have tattoos on their arms, from the sleeve down, and on their legs, to entice more young people to join the Force.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mercieca, said that this change in the guidelines also applied to current officers of the Corps.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Where before those who had visible tattoos on their hands would be reported and face disciplinary action, and they would be forced to remove these tattoos, nowadays these can freely apply. A copy and a picture of the tattoo must be submitted in the application, including the dimensions.",
                        "author": "Ramon Mercieca \u2013 Police Deputy Commissioner",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Tattoos on the neck, face and palm of the hand will remain prohibited unless these exist for medical reasons. Deputy Commissioner Mercieca said that the new guidelines clearly specify the type of tattoos that are not acceptable for any reason.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The board that will be set up will see that these tattoos are permissible, i.e. these can be neither offensive to race or religion or convey a negative message to the public because the scope and purpose of the Corps is to protect our country and the public so we don\u2019t want to convey the message that we are going to do something that will somehow be offensive to the public.",
                        "author": "Ramon Mercieca",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Prior to the change in guidelines, the Corps was already employing people with tattoos as long as these could be covered by the uniform.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for the Interior and National Security, Byron Camilleri, said that the change in the appearance of officers reflects cultural changes in society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I would rather not judge a person not on whether or not he has a tattoo but on his abilities and the way he behaves in the workplace because we are talking about Police officers.",
                        "author": "Byron Camilleri \u2013 Minister of Home Affairs and National Security",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Camilleri said that the new guidelines had been drawn up according to the new uniform, including the summer one, which will be soon be used by officers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:22",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pn-jappella-biex-l-izvilupp-isir-bi-hsieb/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-calls-for-careful-and-considered-development/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-PN jappella biex l-i\u017cvilupp isir bi \u0127sieb",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pn-jappella-biex-l-izvilupp-isir-bi-hsieb/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Partit Nazzjonalista qed jappella lill-Gvern g\u0127al politika serja u trasparenti b\u2019risq \u017cvilupp li jsir bi \u0127sieb.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija ffirmata mill-Kelliem tal-Oppo\u017cizzjoni g\u0127all-Ippjanar Stanley Zammit, intqal li l-Gvern qed jibqa\u2019 \u010bass quddiem permessi li sejja\u0127 kontroversjali g\u0127ax argumenta li fl-a\u0127\u0127ar disa\u2019 snin, Gvern Laburista dg\u0127ajjef l-awtoritajiet li suppost huma fdati biex isebb\u0127u l-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Partit Nazzjonalista qal kif minkejja li jipprova jiddefendi ru\u0127u bid-de\u010bi\u017cjonijiet me\u0127uda 16-il sena ilu, il-Gvern Laburista m\u2019g\u0127andu l-ebda \u0127e\u0121\u0121a li jibda jsib is-soluzzjonijiet g\u0127al dak li sejja\u0127 \u201crebus\u201d fl-ippjanar li \u0127oloq il-Gvern stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intqal li bl-ikbar serjet\u00e0 u trasparenza, il-Gvern je\u0127tie\u0121 jirrevedi l-policies u l-pro\u010beduri tal-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar biex l-i\u017cvilupp isir b\u2019rispett lejn l-ambjenti tal-madwar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "PN calls for careful and considered development",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-calls-for-careful-and-considered-development/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Nationalist Party is appealing to the Government for a serious and transparent policy in favour of careful and considered development.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement signed by the Opposition Speaker for Planning Stanley Zammit, it was said that the Government was silent in the face of permits which it called controversial because it argued that in the last nine years, the Labour Government had weakened the authorities that are supposedly entrusted with ameliorating the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Nationalist Party said that despite trying to defend itself with decisions taken 16 years ago, the Labour Government had no desire to start finding solutions for what it called \u201cchaos\u201d in the planning that the Government itself created.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was stated that the Government should be transparent and review the policies and procedures of the Planning Authority seriously so that development is carried out with respect to the surrounding environments.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:48",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "18:48",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "20:30",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "21:50",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/approvat-il-permess-ghat-tieni-fazi-tal-izvilupp-tar-ramla-hotel/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/second-phase-of-ramla-hotel-redevelopment-approved/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Approvat il-permess g\u0127at-tieni fa\u017ci tal-i\u017cvilupp tar-Ramla Hotel",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/approvat-il-permess-ghat-tieni-fazi-tal-izvilupp-tar-ramla-hotel/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-bord il-\u0121did tal-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar approva l-permess g\u0127at-tieni fa\u017ci tal-i\u017cvilupp mill-\u0121did tar-Ramla Hotel fil-Marfa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019din il-fa\u017ci, il-parti l-qadima tal-lukanda se titwaqqa\u2019 u minflokha se jinbnew tliet binjiet li bejniethom se jkollhom kwa\u017ci 400 kamra ta\u2019 akkomodazzjoni, gym, \u0127wienet u stabbilimenti tal-ikel, pixxina fuq \u0121ewwa u sala. It-tieni fa\u017ci tal-pro\u0121ett se jsegwi l-istess disinn u\u017cat fl-ewwel fa\u017ci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Second phase of Ramla Hotel redevelopment approved",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/second-phase-of-ramla-hotel-redevelopment-approved/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The new Planning Authority board has approved the permit for the second phase of the redevelopment of the Ramla Hotel in Marfa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During this phase, the old part of the hotel will be demolished and three buildings will be built in its place, which between them will have almost 400 accommodation rooms, a gym, shops and food establishments, an indoor swimming pool and a hall. The second phase of the project will follow the same design used in the first phase.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "22:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/70-tifel-u-tifla-se-juru-l-hiliet-taghhom-fil-kant-minn-ottubru/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/70-children-to-show-off-their-singing-skills-from-october/",
            "Duration": "02:33",
            "transcript mlt": {
                "Title": "70 tifel u tifla se juru l-\u0127iliet tag\u0127hom fil-kant minn Ottubru",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/70-tifel-u-tifla-se-juru-l-hiliet-taghhom-fil-kant-minn-ottubru/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minn Ottubru li \u0121ej, kull nhar ta\u2019 \u0120img\u0127a wara l-a\u0127barijiet tat-tmienja fuq Television Malta se jibda jintwera l-programm The Voice Kids Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-programmi qed jin\u0121ibdu f\u2019dawn il-jiem minn kru tal-Public Broadcasting Services fit-Teatru Manoel. Il-finali se jit\u0127alla g\u0127al Jannar minn post akbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Voice Kids huwa programm bis-sehem ta\u2019 tfal fl-etajiet bejn it-8 u l-14-il sena u jag\u0127ti lil madwar 70 parte\u010bipant li ntg\u0127a\u017clu minn fost 350 li applikaw, l-opportunit\u00e0 biex juru l-\u0127iliet u t-talenti tag\u0127hom fil-kant kif ukoll il-possibilt\u00e0 li jibdew karriera fl-industrija tal-arti u d-divertiment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-programm The Voice Kids Malta huwa tal-kumpanija Greatt u huwa ma\u0127dum fuq il-format ta\u2019 The Voice tal-kumpanija televi\u017civa ITV fir-Renju Unit. Min\u0127abba f\u2019hekk, il-produzzjoni f\u2019Malta qieg\u0127da ssir bl-involviment tal-ITV. Ryan De Ridder minn ITV Studios qal lil TVMnews li bl-g\u0127ajnuna tal-kru tal-PBS, il-produzzjoni miexja \u0127arir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Malta has a smaller population of any voice or voice kids country that we had been in, but you wouldn\u2019t tell from working with the production team. It\u2019s very professional, we work very well together and very excited to be here and I\u2019ve heard some amazing talents so far.",
                        "author": "Ryan De Ridder \u2013 Format Consultant ITV Studios",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-programm maqsum f\u2019erba\u2019 fa\u017cijiet: The Blind Auditions fejn il-coaches ikunu daharhom lejn it-tfal li jkunu qed ikantaw, wara hemm il-fa\u017cijiet tal-Battles u tas-Sing Off u mbag\u0127ad il-finali li matulha jit\u0127abbar ir-rebbie\u0127. Il-premju hu ta\u2019 \u20ac10,000. Is-serata finali se ti\u0121i rrekkordjata fi\u010b-\u010aentru tal-Fieri u l-Konvenzjonijiet f\u2019Ta\u2019 Qali, lejn tmiem is-sensiela, f\u2019Jannar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem mat-tliet coaches: Gianluca Bezzina, Destiny Chukunyere u Owen Leuellen.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dak li l-aktar qed infittxu fit-tfal, mhux il-perfezzjoni imma aktar il-potenzjal fejn nistg\u0127u ng\u0127inuhom lil dawn it-tfal biex jimir\u0127u aktar fid-dinja tal-mu\u017cika u anki jtejbu lilhom infushom.",
                        "author": "Gianluca Bezzina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126a nkun qed nigwidahom biex huma jag\u0127\u017clu l-a\u0127jar kanzunetti li huma addattati g\u0127alihom, g\u0127al le\u0127inhom, g\u0127all-karattru tag\u0127hom, jekk naf li g\u0127andi tifla b\u2019vocal power house kbir \u0127afna se nag\u0127\u017cillha diska fejn se turi l-emozzjoni u l-vu\u010bi sabi\u0127a tag\u0127ha.",
                        "author": "Destiny Chukunyere",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Nag\u0127ti dik is-spinta emozzjonali lil min g\u0127andu b\u017connha, min forsi qed jist\u0127i jie\u0127u dak il-pass u min forsi ma jafdax daqshekk fih innifsu u l-aktar \u0127a\u0121a importanti wkoll ng\u0127in lil artist li jkun isib it-triq tieg\u0127u u ba\u017cikament jo\u0127ro\u0121 dak li g\u0127andu mo\u0127bi \u0121o fih.",
                        "author": "Owen Leuellen",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Voice Kids Malta se jkun ippre\u017centat minn Sarah Bajada.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "70 children to show off their singing skills from October",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/70-children-to-show-off-their-singing-skills-from-october/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Voice Kids Malta programme will start being broadcast every Friday after the 8.00 p.m. news bulletin on Television Malta with effect from October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The programmes are being filmed at the Manoel Theatre at this time by a Public Broadcasting Services crew. The final is being left until January from a bigger venue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Voice Kids is a programme with the participation of children in the 8 to 14 age group and will provide an opportunity for about 70 participants, selected from 350 applicants, to show their skills and talents in singing, as well as the possibility of embarking on a career in the arts and entertainment industry.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Voice Kids Malta programme is put together by the Greatt company and is built on the format of The Voice by the UK\u2019s ITV. As a result, the Malta production involves the participation of ITV. Ryan De Ridder from ITV Studios told TVM News that the production is proceeding without any hitches, thanks to the assistance of the PBS crew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Malta has a smaller population of any voice or voice kids country that we had been in, but you wouldn\u2019t tell from working with the production team. It\u2019s very professional, we work very well together and very excited to be here and I\u2019ve heard some amazing talents so far.",
                        "author": "Ryan De Ridder \u2013 Format Consultant ITV Studios",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The programme is divided into four phases: The Blind audition with coaches with their backs to the singing children, followed by the Battles and Sing-Off phases, and the final when the winner is announced. There is a 10,000 euro prize. The final session will be recorded at the Ta\u2019 Qali Fairs and Conventions Centre at the end of the series in January.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke with the three coaches: Gianluca Bezzina, Destiny Chukunyere and Owen Leuellen.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "What we are looking for mainly in the children is potential rather than perfection, where we can help the children to spread their wings in the world of music and improve.",
                        "author": "Gianluca Bezzina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I will be helping them to choose the songs most suited to them, their voices, their character\u2026 if I have a girl with a very big vocal power house, I will choose a song for her to express her emotions and show her beautiful voice.",
                        "author": "Destiny Chukunyere",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I will provide an emotional push to those who need it, those who might be shy to come forward, who lack confidence in themselves; and possibly the most important factor \u2013 I will help the artist to find his way ahead and project his inner self.",
                        "author": "Owen Leuellen",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Voice Kids Malta will be presented by Sarah Bajada.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:21",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-kardinal-grech-ixammar-il-kmiem-fil-gungla-tal-gwatemala/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-cardinal-grech-rolls-up-his-sleeves-and-gets-to-work-in-the-guatemala-jungle/",
            "Duration": "03:23",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Il-Kardinal Grech ixammar il-kmiem fil-\u0121ungla tal-Gwatemala",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-kardinal-grech-ixammar-il-kmiem-fil-gungla-tal-gwatemala/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kardinal Mario Grech g\u0127ex g\u0127all-ewwel darba \u0127idmet tliet missjunarji G\u0127awdxin li fi\u017c-\u017cmien li kien Isqof ta\u2019 G\u0127awdex sostniehom bil-kelma u b\u2019g\u0127ajnuna finanzjarja g\u0127all-\u0127idma li qed iwettqu fil-Gwatemala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi \u017cjara ta\u2019 \u0121img\u0127a, hu mess b\u2019idejh il-faqar tal-pajji\u017c, kif ukoll il-qalb \u0121eneru\u017ca tal-poplu Malti u G\u0127awdxi li jappo\u0121\u0121jaw \u2018il dawn il-missjunarji fi pro\u0121etti so\u010bjali u pastorali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-missjunarju Dun Anton Grech qal li \u017c-\u017cjara tal-Kardinal Grech kienet barka u grazzja g\u0127alihom is-sa\u010berdoti, i\u017cda anke g\u0127an-nies, li qalb il-\u0121ungla t\u2019Izabal raw lill-Kardinal jin\u017cel g\u0127al-livell tag\u0127hom u jag\u0127mel l-istess affarijiet li jag\u0127mlu huma fil-\u0127ajja ta\u2019 kuljum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-qalba ta\u2019 Ruma g\u0127all-qalba tal-\u0121ungla tal-Gwatemala \u2013 il-Kardinal Mario Grech xammar il-kmiem, libes il-boots u nise\u0121 ru\u0127u fil-kultura ta\u2019 dan l-ifqar pajji\u017c fl-Amerka Latina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kardinal Grech \u017car il-Gwatemala fuq stedina tal-konferenza episkopali ta\u2019 dan il-pajji\u017c biex jiltaqa\u2019 mal-isqfijiet u s-sa\u010berdoti dwar il-pro\u010bess tas-sinodu li hu qed imexxi. Stqarr li \u0127ass li fi \u017cjara fil-Gwatemala, kienet b\u0127al obbligu g\u0127alih li jitlaqa\u2019 ma\u2019 tliet sa\u010berdoti G\u0127awdxin impenjati hemmhekk: Dun Anton Grech u Dun Mario Curmi jmexxu parro\u010b\u010ba kull wie\u0127ed u Dun \u0120u\u017cepp Camilleri li g\u0127andu sptar. Qal li dawn it-tliet sa\u010berdoti huma ambaxxaturi mhux biss tal-Knisja f\u2019Malta, imma ta\u2019 pajji\u017cna kollu kemm hu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Irrid ng\u0127id illi kienet esperjenza ta\u2019 knisja qawwija \u0127afna illi g\u0127enitni napprezza ferm mhux biss il-\u0127idma ta\u2019 s\u0127abi s-sa\u010berdoti, li kif jg\u0127id il-Papa tassew g\u0127andhom ir-ri\u0127a tan-nag\u0127a\u0121, g\u0127aliex mog\u0127tijin b\u2019ru\u0127hom u b\u2019\u0121isimhom g\u0127all-qadi tan-nies, spe\u010bjalment tal-foqra. Imma rajt ukoll u messejt b\u2019idejja l-qalb \u0121eneru\u017ca tal-poplu Malti u G\u0127awdxi g\u0127aliex \u0127afna mill-pro\u0121etti so\u010bjali u anke pastorali li g\u0127andhom dawn it-tliet sa\u010berdoti huma mwettqa bl-g\u0127ajnuniet li jir\u010bievu mill-Maltin u l-G\u0127awdxin.",
                        "author": "Mario Grech \u2013 Kardinal",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-belt ta\u2019 Izabal fejn ja\u0127dmu tnejn mis-sa\u010berdoti G\u0127awdxin g\u0127adha art tal-missjoni, bi ftit qassisin u \u0127afna xog\u0127ol. Fiha wkoll \u0127afna kulturi differenti, per\u00f2 parti minnha hija art tal-martri, g\u0127aliex fis-snin tmenin kienu \u0127afna dawk il-katekisti li sofrew u taw \u0127ajjithom min\u0127abba li kienu kattoli\u010bi. F\u2019dan l-isfond, Dun Anton Grech qal li l-fatt li l-Kardinal Mario Grech mar i\u017curhom, kienet barka u grazzja kbira kemm g\u0127alihom il-missjunarji u anke g\u0127an-nies tal-post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan lanqas biss fil-villa\u0121\u0121i kienu raw xi darba Isqof, imma\u0121inaw jaraw kardinal illi jilbes il-boots, jaqbad il-bastun, jimxi, jitla\u2019 fuq i\u017c-\u017ciemel. Huwa x-xog\u0127ol li nag\u0127mlu a\u0127na ta\u2019 spiss biex in\u017curu l-villa\u0121\u0121i fil-\u0121ungla hawnhekk ta\u2019 Izabal, allura hi sitwazzjoni li x\u0127in raw il-Kardinal fosthom, kienet festa sabi\u0127a, festa kbira. Allura l-Kardinal, il-fatt li \u0121ie hawn, g\u0127alina huwa mument fejn nistg\u0127u ng\u0127idu grazzi lil Mulej u anke mument kbir ta\u2019 grazzja jaraw lill-Knisja timxi f\u2019dan i\u017c-\u017cmien tas-sinodu, Knisja li hija \u0127ajja, Knisja li minkejja s-sofferenza, minkejja l-martirju, li minkejja t-tbatija u l-faqar, hija Knisja \u0127ajja, li t\u0127obb u anke hija \u0121eneru\u017ca.",
                        "author": "Dun Anton Grech \u2013 missjunarju l-Gwatemala",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Din kienet l-ewwel darba li l-Kardinal Mario Grech \u017car il-Gwatemala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Cardinal Grech rolls up his sleeves and gets to work in the Guatemala jungle",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-cardinal-grech-rolls-up-his-sleeves-and-gets-to-work-in-the-guatemala-jungle/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Cardinal Mario Grech has has experienced first hand three Gozitan missionaries which, during his time as Bishop of Gozo, he supported both in word and deed, in respect of the work they are carrying out in Guatemala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During a one-week visit, he was able to see and touch the poverty in the country, as well as the generous heart of the Maltese and Gozitan people who support these missionaries in social and pastoral projects.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The missionary Dun Anton Grech said that Cardinal Grech\u2019s visit was a blessing and grace for the priests, but also for the people. The Cardinal came down to their level and interacted with them in their daily lives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From the heart of Rome to the heart of the Guatemala jungle \u2013 Cardinal Mario Grech rolled up his sleeves, put on his boots and became one with the culture of this poorest country in Latin America .",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Cardinal Grech visited Guatemala at the invitation of the country\u2019s episcopal conference specifically to meet with the bishops and priests regarding the process of the synod that he is leading. He said that during the visit to Guatemala, he felt obliged to meet with three Gozitan priests who work there: Rev. Anton Grech and Rev. Mario Curmi each lead a parish and Rev. Gu\u017cepp Camilleri runs a hospital. He said that these three priests are ambassadors not only of the Church in Malta, but of our country as a whole.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I want to say that it was a very powerful church experience that helped me greatly appreciate not only the work of my fellow priests, who as the Pope says \u2018have the smell of sheep\u2019, because they are fully committed to the service of others, especially the poor. But I also saw and touched the generous heart of the Maltese and Gozitan people because many of the social and even pastoral projects that these three priests have carried out have been made possible with the help they receive from the Maltese and Gozitans.",
                        "author": "Mario Grech \u2013 Cardinal",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The city of Izabal where two of the Gozitan priests work is still a missionary land, which has few priests and a lot of work. It also contains many different cultures, but part of it is a land of martyrs, because in the eighties there were many catechists who suffered and gave up their lives because they were catholic. Rev. Anton Grech said that the fact that Cardinal Mario Grech went to visit them, was a great blessing and grace both for the missionaries and also for the local people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These people had never seen a Bishop, not even in the villages. Imagine seeing a cardinal who wears boots, grabs a stick, walks, climbs on a horse. This is the sort of things we often in the jungle here in Izabal, so when they saw the Cardinal among them, it was a beautiful thing, a cause for celebration. So the fact that the Cardinal came here, for us is a moment where we can say thank you to the Lord and also a great moment of grace for the Church during n this time of the synod, a Church that is alive, a Church that despite the suffering, despite the martyrdom, despite the suffering and poverty, is a living Church, which loves and is even generous.",
                        "author": "Dun Anton Grech \u2013 Guatemala missionary",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This was the first time that Cardinal Mario Grech visited Guatemala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "29:30",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}