{
    "News date": "04.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/pazjenti-tal-kancer-tal-fwied-mghadhomx-jigu-operati-barra-l-ewwel-17-imfejqa-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/liver-cancer-patients-are-being-operated-on-in-malta-17-people-are-cancer-free-after-successful-operations/",
            "Duration": "01:36",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Pazjenti tal-kan\u010ber tal-fwied m\u2019g\u0127adhomx ji\u0121u operati barra, l-ewwel 17 imfejqa f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/pazjenti-tal-kancer-tal-fwied-mghadhomx-jigu-operati-barra-l-ewwel-17-imfejqa-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "17-il pazjent b\u2019kan\u010ber tal-fwied, minflok intbag\u0127tu r-Renju Unit jew l-Italja, \u0121ew operati b\u2019su\u010b\u010bess fl-Isptar Mater Dei.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, il-Kirurgu Noel Cassar qal li dawn l-interventi qeg\u0127din isiru fost o\u0127rajn b\u2019magna spe\u010bjalizzata li tara e\u017catt fejn qeg\u0127din it-tumuri fil-fwied.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sena mindu bdew isiru fl-Isptar Mater Dei l-operazzjonijiet biex jitne\u0127\u0127a l-kan\u010ber mill-fwied, 17-il pazjent \u0121ew imfejqa minn tobba Maltin f\u2019Malta stess ming\u0127ajr l-iskari\u0121\u0121 li jsiefru barra mill-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, il-Kirurgu Noel Cassar qal li dawn l-operazzjonijiet irnexxew kollha u l-pazjenti qed jg\u0127ixu \u0127ajjithom \u0127ielsa mill-kan\u010ber.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A\u0127na xxurtjati li g\u0127andna tim \u017cag\u0127\u017cug\u0127 u entu\u017cjast li hu mag\u0127mul minn infermiera spe\u010bjalizzati, anestesisti, tobba o\u0127ra li kollha ja\u0127dmu flimkien g\u0127all-\u0121id tal-pazjent li jag\u0127mlu minn kollox biex l-operazzjoni tkun su\u010b\u010bess mill-bidu sal-a\u0127\u0127ar.",
                        "author": "Noel Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kirurgu Cassar qal li l-mard fil-fwied qed isir iktar komuni fosthom g\u0127aliex il-Maltin qed jg\u0127ixu iktar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ikar li nag\u0127mluhom dawn l-operazzjonijiet pere\u017cempju meta wie\u0127ed ikollu kan\u010ber fil-fwied jew ikollu kan\u010ber fil-musrana u jinfirixlu g\u0127all-fwied u kif qed ng\u0127idu, peress li l-popolazzjoni qed tikber dejjem hemm \u010bans li wie\u0127ed ji\u017cviluppa dawn it-tip ta\u2019 kundizzjonijiet.",
                        "author": "Noel Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-operazzjonijiet tal-fwied isiru b\u2019teknolo\u0121ija partikolari li tg\u0127in lill-kirurgi joperaw b\u2019iktar reqqa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pere\u017cempju g\u0127andna apparat spe\u010bjalizzat biex inkunu nistg\u0127u na\u0127dmu sew b\u0127al pere\u017cempju g\u0127andna l-intraoperative ultrasound li din hi magna spe\u010bjalizzata li tg\u0127inna waqt l-operazzjoni biex naraw fejn qeg\u0127din e\u017catt it-tumuri biex b\u2019hekk inkunu nistg\u0127u nag\u0127mlu dawn l-operazzjonijiet b\u2019mod pre\u010bi\u017c u nne\u0127\u0127u dik il-bi\u010b\u010ba biss li hi marida.",
                        "author": "Noel Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al Dr Cassar, is-sigriet biex jitnaqqas il-mard hu li n-nies jg\u0127ixu l-\u0127ajja b\u2019dieta bilan\u010bjata u l-e\u017cer\u010bizzju fi\u017ciku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Liver cancer patients are being operated on in Malta \u2013 17 people are cancer free after successful operations",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/liver-cancer-patients-are-being-operated-on-in-malta-17-people-are-cancer-free-after-successful-operations/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "17 patients with liver cancer were successfully operated on at Mater Dei Hospital instead of being sent to the UK or Italy,.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Surgeon Noel Cassar spoke to TVMnews and said that these interventions are being carried out using a specialized machine that identifies exactly where the tumours are in the liver.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It\u2019s been one year since operations to remove liver cancer began to be carried out at Mater Dei Hospital, 17 patients have been cured by Maltese doctors in Malta itself without the necessity of having to travel abroad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Surgeon Noel Cassar spoke to TVMnews and said that these operations were all successful and the patients were all cancer free.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are lucky to have a young and enthusiastic team that is made up of specialized nurses, anesthetists, other doctors who all work together for the benefit of the patient and who do everything for the operation will be a success from start to finish.",
                        "author": "Mr. Noel Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Cassar said that liver cancer was becoming more common also because people were living longer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These operations are mostly done when one has liver cancer or bowel cancer which spreads to the liver and, since the population is growing there is more of a chance for these types of conditions to develop.",
                        "author": "Mr Noel Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Liver operations are performed with a particular technology that helps surgeons operate more precisely.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "For example we have a specialized device to be able to work properly \u2013 for example we have the intraoperative ultrasound which is a specialized machine that helps us identify the tumours during the operation so that we can perform these operations with precision and remove only that part that is sick.",
                        "author": "Mr. Noel Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Cassar reckons that the secret to living a life without illness is a balanced diet and physical exercise.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "11:17",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ibbeatifikat-il-papa-gwanni-pawlu-l-il-papa-tat-tbissima/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/smiling-pope-john-paul-l-beatified/",
            "Duration": "02:27",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ibbeatifikat il-Papa \u0120wanni Pawlu l \u2013 il-Papa tat-tbissima",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ibbeatifikat-il-papa-gwanni-pawlu-l-il-papa-tat-tbissima/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Papa Fran\u0121isku bbeatifika lil Albino Luciani li kien \u0127a l-isem ta\u2019 Papa \u0120wanni Pawlu l u li mexxa l-Knisja Kattolika g\u0127al 33 \u0121urnata biss. Huwa kien elett Papa fis-26 ta\u2019 Awwissu tal-1978 wara konklavi li dam 26 sieg\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jiena m\u2019g\u0127andiex l-g\u0127erf li kellu Papa \u0120wanni XXIII u lanqas il-kultura li kellu Papa Pawlu VI i\u017cda ninsab fejn kienu huma. Irrid infittex li nservi l-Knisja, nittama li intom tg\u0127inuni bit-talb tag\u0127kom.",
                        "author": "Papa \u0120wanni Pawlu I",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Papa Luciani huwa wie\u0127ed mill-Papiet li damu perjodu qasir \u0127afna jmexxu lill-Knisja Kattolika tant li miet fit-28 ta\u2019 Settembru, 33 \u0121urnata biss wara li tela\u2019 fuq il-Katidral ta\u2019 San Pietru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Papa \u0120wanni Pawlu l qabel il-konklavi li eli\u0121\u0121ih kien wera x-xewqa li ma jkunx elett Papa i\u017cda malli kien mag\u0127\u017cul \u0127ass l-obbligazzjoni li jservi b\u0127ala lill-Knisja Kattolika fi \u017cmien diffi\u010bli tant li kien i\u0127ares lejh innifsu b\u0127ala l-qaddej tal-poplu Nisrani. Huwa kien l-ewwel Papa fl-istorja tal-Knisja li g\u0127a\u017cel li jkun imsejja\u0127 b\u2019\u017cew\u0121 ismijiet biex jonora li\u017c-\u017cew\u0121 papiet ta\u2019 qablu. Mag\u0127ruf b\u0127ala l-Papa tat-tbissima huwa kien im\u017cejjen bil-virt\u00f9 u kellu kapa\u010bit\u00e0 partikolari fil-predikazzjoni kateketika tieg\u0127u li kienet tmiss il-\u0127ajja konkreta ta\u2019 kuljum. Il-Papa Fran\u0121isku \u0127a spunt mill-\u0127ajja ta\u2019 Luciani li ma kienx i\u0127ares lejh innifsu u l-glorja li seta\u2019 kiseb i\u017cda baqa\u2019 qaddej sal-a\u0127\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126uti, il-beatu l-\u0121did g\u0127ex fil-glorja tal-van\u0121elu, ming\u0127ajr kompromessi, i\u0127obb sal-a\u0127\u0127ar. Huwa re\u0121a\u2019 g\u0127ex il-faqar tad-dixxipli, mhux biss iddistakka ru\u0127u mill-affarijiet materjali i\u017cda fuq kollox reba\u0127 it-tentazzjoni li jpo\u0121\u0121i lilu nnifsu fi\u010b-\u010bentru ta\u2019 \u0127ajtu u jfittex il-glorja g\u0127alih innifsu. G\u0127all-kuntrarju segwa l-e\u017cempju ta\u2019 \u0120es\u00f9 li kien rag\u0127aj tajjeb u umli.",
                        "author": "Papa Fran\u0121isku",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Papa Frangisku tkellem dwar il-virtujiet eroj\u010bi li kien jippossedi Papa Luciani tant li kien dikjarah venerabli fit-8 ta\u2019 Novembru 2017 biex illum tellg\u0127u g\u0127al-livell ta\u2019 beatu bil-possibilt\u00e0 li fi zmien li gej jitg\u0127olla g\u0127all-qima tal-poplu Nisrani g\u0127ax ikun dikjarat qaddis.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u2018Smiling Pope\u2019 John Paul l, beatified",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/smiling-pope-john-paul-l-beatified/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Pope Francis has beatified Albino Luciani, the Pope who had taken the name of Pope John Paul II and who led the Catholic Church for only 33 days. He was elected Pope on August 26, 1978 after a 26-hour conclave.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I do not have the wisdom that Pope John XXIII had nor the culture that Pope Paul VI had but I am where they were. I want to seek to serve the Church, I hope that you will help me with your prayers.",
                        "author": "PopeJohni Paul I",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Pope John Paul I\nPope Luciani is one of the Popes who led the Catholic Church for a very short period of time, so much so that he died on September 28, just 33 days after ascending to the Cathedral of St. Peter.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Before being elected by the conclave, he had expressed the desire not to be elected Pope but as soon as he was chosen he felt the obligation to serve the Catholic Church at a difficult time, so much so that he regarded himself as the servant of Christian people. He was the first Pope in the history of the Church who chose to be called by two names to honour the two popes before him. Known as the smiling Pope, he was full of virtues and had a particular knack when giving his sermons and an ability to touch upon concrete everyday life situations. Pope Francis has taken a leaf out of Luciani\u2019s book \u2013 a Pope who did not seek self glory but remained a servant until the end.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Brothers, the newly beatified lived in the glory of the gospel, without compromise, loving to the end. He relived the poverty of the disciples, he not only distanced himself from material things but above all he overcame the temptation to put himself at the centre of his life and seek glory for himself. Conversely, he followed the example of Jesus who was a good and humble shepherd.",
                        "author": "Pope Francis",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Pope Francis spoke about Pope Luciani\u2019s heroic virtues, so much so that he had declared him venerable on 8 November 2017. Today he has been beatified and making it possible for him to achieve sainthood in the future,",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:34",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-kapacita-li-tkun-gran-mastru-mhux-se-tkun-marbuta-biss-man-nobbilta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/being-a-grand-master-should-not-be-based-on-class-nobility-rather-nobility-of-spirit/",
            "Duration": "02:42",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cIl-kapa\u010bit\u00e0 li tkun Gran Mastru mhux se tkun marbuta biss man-nobbilt\u00e0\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-kapacita-li-tkun-gran-mastru-mhux-se-tkun-marbuta-biss-man-nobbilta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Papa Fran\u0121isku xolja t-tmexxija tal-Ordni ta\u2019 San \u0120wann mag\u0127rufa b\u0127ala l-Ordni ta\u2019 Malta u \u0127atar gvern provi\u017corju sakemm ji\u0121i elett Gran Mastru \u0121did.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fid-digriet, il-Papa Fran\u0121isku waqqaf kostituzzjoni \u0121dida g\u0127all-Ordni li permezz tag\u0127ha, il-Gran Mastru ma jistax jibqa\u2019 jservi fil-kariga g\u0127al g\u0127omru u jrid jirre\u017cenja meta jag\u0127laq 85 sena. Il-kostituzzjoni l-\u0121dida tesi\u0121i wkoll li l-Gran Mastru jista\u2019 jservi fil-kariga g\u0127al 10 snin u dan it-terminu jista\u2019 ji\u0121\u0121edded darba biss.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, il-President tal-Asso\u010bjazzjoni tal-Ordni Militari Sovran ta\u2019 Malta, il-Marke\u017cin Daniel de Petri Testaferrata, qal li g\u0127all-ewwel darba fl-istorja, f\u2019dan il-perjodu tran\u017citorju l-Ordni qed titmexxa minn persuna li mhux \u0121ejja mill-klassi tan-nobbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126ames snin ta\u2019 dibattiti ja\u0127arqu bejn ir-riformisti u l-membri konservattivi fl-Ordni ta\u2019 San \u0120wann mag\u0127rufa b\u0127ala l-Ordni ta\u2019 Malta, \u0121ew fi tmiemhom is-Sibt b\u2019digriet tal-Papa Fran\u0121isku li fost o\u0127rajn se jwassal biex il-Gran Mastru l-\u0121did jista\u2019 ma jkunx membru fil-klassi tan-nobbli. Din hi wa\u0127da mil-li\u0121ijiet tal-kostituzzjoni \u0121dida li waqqaf il-Papa Fran\u0121isku g\u0127all-Ordni f\u2019tentattiv li j\u0121edded l-ordni reli\u0121ju\u017ca li g\u0127andha storja ta\u2019 kwa\u017ci elf sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, il-President tal-Asso\u010bjazzjoni tal-Ordni ta\u2019 Malta, il-Marke\u017cin Daniel de Petri Testaferrata, qal li hu stess imbotta g\u0127al din il-bidla fil-\u0127atra tal-Gran Mastru. L-elezzjoni tal-Kunsill Sovran tal-Ordni se ssir fil-25 ta\u2019 Jannar u se twitti t-triq biex f\u2019Marzu ssir l-elezzjoni biex jina\u0127tar Gran Mastru \u0121did.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jiena n\u0127oss li l-kapa\u010bit\u00e0 li tkun Gran Mastru mhix u m\u2019g\u0127andhiex tkun marbuta biss man-nobbilt\u00e0. Anzi m\u2019g\u0127andha tkun marbuta xejn man-nobbilt\u00e0. G\u0127andha tkun marbuta man-nobbilt\u00e0 tal-ispirtu ji\u0121ifieri mal-possibbilt\u00e0 li bniedem, ra\u0121el, g\u0127ax l-Ordni ta\u2019 Malta b\u0127ala ordni reli\u0121ju\u017ca hi limitata g\u0127all-ir\u0121iel, li ra\u0121el ikollu l-kari\u017cma bi\u017c\u017cejjed biex jie\u0127u l-irwol ta\u2019 Gran Mastru.",
                        "author": "Marke\u017cin Daniel de Petri Testaferrata",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li xolja t-tmexxija tal-Ordni ta\u2019 Malta, il-Papa Fran\u0121isku \u0127atar gvern provi\u017corju li qed jitmexxa minn Fra\u2019 John Dunlap li mhux \u0121ej mill-klassi tan-nobbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa, g\u0127andna Logutenent tal-Gran Mastru ji\u0121ifieri ra\u0121el, Fra\u2019 John Dunlap, Kanadi\u017c. Din hi \u0127a\u0121a importanti \u0127afna. Il-Kanadi\u017c Fra\u2019 John Dunlap mhuwiex membru tan-nobbilt\u00e0 u allura hi l-ewwel darba, sa fejn naf jien, fl-istorja tal-Ordni ta\u2019 Malta li g\u0127andna Logutenent ta\u2019 Gran Mastru li mhuwiex mill-klassi nobbli.",
                        "author": "Marke\u017cin Daniel de Petri Testaferrata",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Bil-kostituzzjoni l-\u0121dida, il-Gran Mastru l-\u0121did mhux se jibqa\u2019 fis-si\u0121\u0121u tal-poter sa mewtu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gran Mastru issa ma jkunx Gran Mastru g\u0127al \u0127ajtu kollha. Ikun Gran Mastru g\u0127al 10 snin u wara 10 snin jer\u0121a\u2019 ji\u0121i elett g\u0127al 10 snin o\u0127ra. Il-membri tal-Gvern tal-Ordni ji\u0121ifieri l-membri ta\u2019 dak li ng\u0127idulu l-Kunsill Sovran tal-Ordni. G\u0127andhom \u017cew\u0121 termini ta\u2019 6 snin kull wie\u0127ed u wara li jispi\u010b\u010baw dawk i\u017c-\u017cew\u0121 termini j\u0127allu l-post g\u0127al \u0127addie\u0127or.",
                        "author": "Marke\u017cin Daniel de Petri Testaferrata",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019kollox, l-Ordni ta\u2019 San \u0120wann g\u0127andha 14,000 membru madwar id-dinja li minnhom kwa\u017ci 50 huma professi. Mal-ordni reli\u0121ju\u017ca ja\u0127dmu 52,000 persuna fil-qasam mediku li jmexxu fost o\u0127rajn kampijiet g\u0127ar-refu\u0121jati, \u010bentri g\u0127ar-riabilitazzjoni mid-droga u klini\u010bi mxerrdin mad-dinja kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cBeing a Grand Master should not be based on class nobility, but nobility of spirit\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/being-a-grand-master-should-not-be-based-on-class-nobility-rather-nobility-of-spirit/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Pope Francis has dissolved the leadership of the Order of St. John known as the Order of Malta and appointed a provisional government until a new Grand Master is elected.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the decree, Pope Francis set up a new constitution for the Order through which the Grand Master can no longer serve in office for life and must resign when he turns 85. The new constitution also provides that the Grand Master can serve in office for 10 years and this term can be renewed only once.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President of the Association of the Sovereign Military Order of Malta, Marquis Daniel de Petri Testaferrata, said that for the first time in history, in this transitional period the Order it is being run by a person who is not part of the nobility.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Five years of heated debates between the reformists and the conservative members of the Order of St. John, known as the Order of Malta, came to an end on Saturday with a decree by Pope Francis, which, inter alia, provides that the new Grand Master may not be a member of the noble class. This is one of the laws of the new constitution that Pope Francis established for the Order in an attempt to renew the religious order that has a history of almost a thousand years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President of the Association of the Order of Malta, Marquis Daniel de Petri Testaferrata, said that he himself pushed for this change in the appointment of the Grand Master. The election of the Sovereign Council of the Order will take place on January 25 and will pave the way for the election to be held in March to appoint a new Grand Master.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I feel that the ability to be a Grand Master is not and should not be linked only to nobility. On the contrary, it should not be linked at all to the nobility. It ought to be linked to nobility of the spirit, that is to say the possibility that a man, any man, because the Order of Malta as a religious order is limited to men, that a man has enough charisma to take on the role of Grand Master .",
                        "author": "Marquis Daniel de Petri Testaferrata",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "When he dissolved the leadership of the Order of Malta, Pope Francis appointed a provisional government led by Fra\u2019 John Dunlap who is not a member of the noble class.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Currently, we have a Lieutenant of the Grand Master, Brother John Dunlap, a Canadian man. This is a very important thing. The Canadian Fra\u2019 John Dunlap is not a member of the nobility and so it is the first time, as far as I know, in the history of the Order of Malta that we have a Lieutenant of a Grand Master who does not form part of the noble class.",
                        "author": "Marquis Daniel de Petri Testaferrata",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "With the new constitution, the new Grand Master will not remain in the seat of power until his death.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Grand Master is no longer a Grand Master for life. He will be Grand Master for 10 years and after 10 years he will be re-elected for another 10 years. The members of the Government of the Order ie the members of what we call the Sovereign Council of the Order have two terms of 6 years each and after those two terms end they make way for others.",
                        "author": "Marquis Daniel de Petri Testaferrata",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "In total, the Order of St. John has 14,000 members around the world of which almost 50 are professed. 52,000 people work in the medical field who manage, among others, refugee camps, drug rehabilitation centers and clinics spread out all over the world.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/wara-300-sena-jinstab-sarkofagu-fqabar-imhaffer-fil-blat/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/sarcophagus-from-phoenician-age-discovered-after-three-hundred/",
            "Duration": "03:08",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Wara 300 sena jinstab sarkofagu f\u2019qabar im\u0127affer fil-blat",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/wara-300-sena-jinstab-sarkofagu-fqabar-imhaffer-fil-blat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Stennija ta\u2019 tliet mitt sena intemmet bis-sejba ta\u2019 sarkofagu f\u2019qabar im\u0127affer fil-blat. L-a\u0127\u0127ar wie\u0127ed instab \u2018il fuq minn 300 sena ilu. Is-sarkofagu tal-\u0121ebel ta\u2019 \u017bmien il-Feni\u010bi li \u0121ie skavat is-sena li g\u0127addiet f\u2019G\u0127ajn Klieb, fil-limiti tar-Rabat, huwa fost l-attrazzjonijiet ewlenin f\u2019wirja li g\u0127adha kemm tnediet fil-Mu\u017cew Nazzjonali tal-Arkeolo\u0121ija fil-Belt Valletta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sarkofagu tal-\u0121ebel ta\u2019 \u017bmien il-Feni\u010bi li \u0121ie skavat is-sena li g\u0127addiet f\u2019G\u0127ajn Klieb, fil-limiti tar-Rabat, huwa fost l-attrazzjonijiet ewlenin f\u2019wirja li g\u0127adha kemm tnediet fil-Mu\u017cew Nazzjonali tal-Arkeolo\u0121ija fil-Belt Valletta.\nIl-wirja, \u201cIltaqa\u2019 mal-Feni\u010bi ta\u2019 Malta\u201d, issegwi s-sejba ta\u2019 dan is-sarkofagu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-qabar li fih instab is-sarkofagu qed jitpo\u0121\u0121a fil-kuntest usa\u2019 ta\u010b-\u010bimiterju qadim fl-istess in\u0127awi li kien jintu\u017ca mill-ewwel Feni\u010bi li g\u0127exu f\u2019Malta mal-2700 sena ilu. L-iskavar ta\u2019 sarkofagi b\u0127al dawn hija rari \u0127afna fl-arkeolo\u0121ija Maltija, tant li l-a\u0127\u0127ar wie\u0127ed li nstab qabel dan kien \u2018il fuq minn 300 sena ilu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-supretendent tal-patrimonju kulturali, Kurt Farrugia qal li s-sarkofagu esebit fil-wirja kien instab b\u2019mod a\u010b\u010bidentali f\u2019qabar im\u0127affer fil-blat waqt li kienu qed isiru xog\u0127olijiet biex jg\u0127addu s-servizzi 21 sena ilu u ri\u010bentament kien de\u010bi\u017c li s-sit ikun investigat b\u2019reqqa b\u2019kollaborazzjoni bejn is-sovrintendenza tal-patrimonju kulturali, Heritage Malta u d-Dipartiment tal-Klassi\u010bi u l-arkeolo\u0121ija fl-Universit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dal-qabar kien skavat u l-fdalijiet in\u0127ar\u0121u biex ikunu ippreservati u esebiti g\u0127all-pubbliku. Apparti minn dan il-pro\u0121ett dawn l-iskavi se jkunu ipprezentati wkoll f\u2019fora internazzjonali.",
                        "author": "Kurt Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kuratur ta\u2019 Heritage Malta g\u0127as-Siti Feni\u010bi, Rumani u Medjevali David Cardona qal li fl-oqbra nstabu l-fdalijiet ta\u2019 \u017cew\u0121 persuni, ma\u0127suba li huma ra\u0121el u mara, b\u2019 wa\u0127da mill-persuni liebsa \u0121ojjelli mag\u0127mula mill-metall. Fis-sit nstabu wkoll fu\u0127\u0127ar u fdalijiet t\u2019annimal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-g\u0127an ta\u2019 ri\u010berka, apparti li tistudja l-materjal ta\u2019 din hi li tkun a\u010b\u010bessibbli g\u0127all-pubbliku, fuq diversi livelli, apparti mill-a\u010b\u010bess fiziku tal-wirja li hawn illum u l-wirja permenanti ppjanata fil-katakombi ta\u2019 San Pawl g\u0127andha l-livelli di\u0121itali.",
                        "author": "David Cardona",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-professur Nicholas Vella mid-Dipartiment tal-Klassi\u010bi u l-Arkeolo\u0121ija fl-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta qal li din kienet l-ewwel darba li din r-ri\u010berka kollaborattiva se tix\u0127et dawl fuq ir-ritwali marbutin mal-mewt f\u2019dan il-perjodu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alkemm kienu saru skoperti f\u2019dik i\u017c-\u017cona tar-Rabat kienu saru, \u0127amsin sittin anki mitt sena ilu\u2026 imma din l-iskoperta tatna l-opportuni\u00e0 li niskavaw oqbra li konna nafu bihom\u2026 imma din hija l-ewwel darba li kellna tebut tal-\u0121ebel li huwa uniku g\u0127all-pajjizna, huwa qabar sarkofagu, kellna twiebet o\u0127rajn ta\u010b-\u010baqquf imma din hija l-ewwel darba li kellna qabar tal-\u0121ebel b\u0127al dan",
                        "author": "Nicholas Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fit-tnedija tal-wirja, il-Ministru g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali Owen Bonnici qal li l-wirja u wirjiet o\u0127ra b\u0127ala ibexxqu tieqa fuq l-img\u0127oddi bis-setg\u0127a li ting\u0127ata interpretazzjoni ri\u010berkata tal-istorja ta\u2019 pajjizna mill-a\u0121enzija Heritage Malta, bil-jedd li tikkomunika t-tag\u0127rif mal-vi\u017citaturi lokali u barranin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Sarcophagus from Phoenician age discovered after three hundred years",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/sarcophagus-from-phoenician-age-discovered-after-three-hundred/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "After three hundred years a sarcophaguses been discovered in a tomb dug into the rock. The last one was found over 300 years ago. The stone sarcophagus from the Phoenician Age that was excavated last year in G\u0127ajn Klieb, limits of Rabat, is among the main attractions in an exhibition that has just been set up at the National Museum of Archeology in Valletta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A stone sarcophagus from the Phoenician Age that was excavated last year in G\u0127ajn Klieb, limits of Rabat, is among the main attractions in an exhibition that has just been launched at the National Museum of Archeology in Valletta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The exhibition, \u201cMeet the Phoenicians of Malta\u201d, chronicles the discovery of this sarcophagus.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The grave in which the sarcophagus was found is being placed in the old cemetery in the same area that was used by the first Phoenicians who lived in Malta 2700 years ago. The excavation of such sarcophagi is very rare in Maltese archaeology, so much so that the last one found before this was over 300 years ago.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The superintendent of cultural heritage, Kurt Farrugia said that the sarcophagus exhibited in the exhibition was found accidentally in a grave dug in the rock while works were being carried out 21 years ago and recently it was decided that the site would be thoroughly investigated in collaboration with the superintendence of cultural heritage, Heritage Malta and the Department of Classics and Archeology at the University.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This tomb was excavated and the remains were taken out to be preserved and exhibited to the public. Apart from this project these excavations will also be presented in international fora.",
                        "author": "Kurt Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Heritage Malta\u2019s curator for Phoenician, Roman and Medieval Sites David Cardona said that the remains of two people, believed to be a man and a woman, were found in the graves, one of them wearing jewellery made from metal. Pottery and animal remains were also found at the site.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The aim of research, apart from studying the material, is to make this accessible to the public,on various level \u2013 physically and digitally.",
                        "author": "David Cardona",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Nicholas Vella from the Department of Classics and Archeology at the University of Malta said that this was the first time that this collaborative research will shed light on the rituals linked to death in this period.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Although discoveries in that area of Rabat had been made, fifty sixty even a hundred years ago\u2026 this discovery gave us the opportunity to excavate graves that we knew about\u2026this is the first time we have had a stone coffin that is unique to our country \u2013 a sarcophagus tomb; we have had other coffins made of wood but this is the first time we have had a stone tomb like this.",
                        "author": "Nicholas Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "At the launch of the exhibition, the Minister for National Heritage, Arts and Local Government Owen Bonnici said that the exhibition and other exhibitions provide a window into the past and allow for a researched interpretation of the history of our country by Heritage Malta, who are then in a position to communicate this information with local and foreign visitors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:51",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-tfal-isuqu-r-rota-wara-l-madonna-tal-grazzja-fhaz-zabbar/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-children-participate-in-zabbar-bicycle-pilgrimage/",
            "Duration": "01:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Tfal isuqu r-rota wara l-Madonna tal-Grazzja f\u2019\u0126a\u017c-\u017babbar",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-tfal-isuqu-r-rota-wara-l-madonna-tal-grazzja-fhaz-zabbar/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Briju, entuzja\u017cmu u stennija. B\u0127al-lum \u0121img\u0127a \u0126a\u017c \u017babbar ji\u010b\u010belebra l-festa tal-patruna tieg\u0127u \u2013 il-Madonna tal-Grazzja. Illum kien dedikat g\u0127at-tfal li \u0121ew imsej\u0127a biex jie\u0127du sehem fil-pellegrina\u0121\u0121 tar-roti bi t\u0127ejjija ghall-festa, b\u0127al-lum \u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0120img\u0127a bog\u0127od mill-festa tal-Madonna tal-Grazzja f\u2019\u0126a\u017c \u017babbar, l-arja hija mi\u017cg\u0127uda b\u2019anti\u010bipazzjoni. L-iktar wara li s-skiet tal-a\u0127\u0127ar sentejn min\u0127abba l-pandemija. Il-\u0127sejjes tat-tfal li mlew it-toroq ta\u2019 \u0126a\u017c \u017babbar kienu s-sinjal li din il-lokalit\u00e0 i\u010b\u010belebrat ir-ritorn tal-pellegrina\u0121\u0121 bir-roti tat-tfal b\u2019rotta mill-Knisja tas-Salib sa quddiem is-Santwarja tal-Madonna tal-Grazzja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-pellegrina\u0121\u0121 isir bi t\u0127ejjija g\u0127all-pellegrina\u0121\u0121 nazzjonali annwali bir-roti u muturi li se jsir nhar il-\u0126add li \u0121ej, f\u2019jum il-Festa tal-Madonna tal-Grazzja, li hija wkoll il-patruna ta\u010b-\u010biklisti. B\u0127al tal-lum, il-pellegrina\u0121\u0121 nazzjonali jintemm quddiem is-Santwarju tal-Madonna tal-Grazzja f\u2019\u0126a\u017c \u017babbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Children participate in \u017babbar bicycle pilgrimage",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-children-participate-in-zabbar-bicycle-pilgrimage/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "In a weeks\u2019 time, \u017babbar will celebrate the feast of its patron saint \u2013 Our Lady of Grace. Today was dedicated to the children who were called to take part in the bicycle pilgrimage in preparation for the feast which will take place today week.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One week away from the feast of Our Lady of Grace in \u017babbar, anticipation is in the air. Especially after the hiatus these last two years due to the pandemic. The sounds of the children that filled the streets of \u017babbar marked the return of the children\u2019s bicycle pilgrimage from the Church of the Cross to the front of the Sanctuary of Our Lady of Grace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This pilgrimage takes place in anticipation of the annual national pilgrimage with bicycles and motorbikes that will take place next Sunday, on the day of the Feast of Our Lady of Grace, who is also the patron of \u2013 cyclists. Today, the national pilgrimage will come to an end in front of the Sanctuary of Our Lady of Grace in \u017babbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:33",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/268-persuna-japplikaw-biex-jipprezentaw-waqt-illum-ma-steph/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/268-persons-audition-to-take-part-in-popular-tvm-program-illum-ma-steph/",
            "Duration": "02:03",
            "transcript mlt": {
                "Title": "268 persuna japplikaw biex jippre\u017centaw waqt Illum ma\u2019 Steph",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/268-persuna-japplikaw-biex-jipprezentaw-waqt-illum-ma-steph/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Rispons qawwi mill-pubbliku, biex jie\u0127u sehem fi programm fuq TVM. Mit-3 t\u2019Ottubru fuq TVM ikompli l-programm Illum ma\u2019 Steph, li mill-iskeda l-\u0121dida l-pre\u017centatri\u010bi u producer Stephanie Spiteri se jkollha wi\u010b\u010b \u0121did li se jakkumpanjaha darba fil-\u0121img\u0127a f\u2019rokna spe\u010bjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Stennejt dan ir-rispons? \u017cgur \u017cgur li le. F\u2019mo\u0127\u0127i kelli se japplikaw xi 15, 20 persuna u \u0127a tkun xi \u0127a\u0121a \u017cg\u0127ira li nag\u0127mluha fl-istudio, u minflok kellna 268 applikazzjoni.",
                        "author": "Stephanie Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rispons li tista ssejja\u0127lu biss inkredibbli fl-auditions g\u0127all-programm Illum ma\u2019 Steph li se jkompli fuq TVM fl-iskeda l-\u0121dida minn Ottubru. Stephanie Spiteri, producer u pre\u017cantatri\u010bi tal-programm li se jixxandar mit-Tnejn sal-\u0120img\u0127a bejn l-4.30pm-6.15pm, bdiet bl-auditions biex tag\u0127\u017cel persuna li se jkollha rokna fil-programm darba fil-\u0121img\u0127a. Minn 268 applikazzjoni, intg\u0127a\u017clu disg\u0127in u dawn g\u0127amlu audition, li matulha Stephanie Spiteri kellha jg\u0127inuha \u017cew\u0121 \u0121urati, Adrian Mizzi u John Bundy. G\u0127as-Sur Bundy dan ir-rispons qawwi ifisser \u0127a\u0121a wa\u0127da.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jikkonfermali li l-per\u010bezzjoni li t-television qed imut hija \u0127rafa li n\u0127olqot min\u0127abba l-pjattaforma tas-social media g\u0127aliex in-numru kbir ta\u2019 nies b\u2019talent li applikaw g\u0127al dawn l-auditions biex ji\u0121u u jkollhom sehem dirett u attiv fil-programmi televi\u017civi huwa inkredibbli.",
                        "author": "John Bundy",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-talenti tal-applikanti kienu varji u mhux biss g\u0127at-televi\u017cjoni kif spjega Adrian Mizzi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien hemm kwalit\u00e0 tajba, mhux biss rajna nies tajba g\u0127at-televi\u017cjoni imma anke g\u0127ar-radju, kien hemm talent g\u0127ar-radju, il-vu\u010bi,l-intellett, in-know how ta\u2019 kif ipo\u0121\u0121u l-kliem, ji\u0121ifieri mhux jinteressahom it-TV biss, imma kien hemm minn kollox",
                        "author": "Adrian Mizzi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minn disg\u0127in, l-applikanti jridu jin\u017clu g\u0127al g\u0127oxrin u eventwalment tintg\u0127a\u017cel persuna wa\u0127da li se jkollha l-opportunit\u00e0 li tie\u0127u sehem f\u2019Illum ma\u2019 Steph, programm li jitratta su\u0121\u0121etti varji li jolqtu l-\u0127ajja ta\u2019 kuljum tat-telespettaturi li jsegwuh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "268 people audition to take part in popular TVM program Illum ma\u2019 Steph",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/268-persons-audition-to-take-part-in-popular-tvm-program-illum-ma-steph/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "On 3 October the TVM program \u2018Illum ma\u2019 Steph\u2019 will start its new schedule and TV presenter and producer Stephanie Spiteri will be accompanied by a new co-host who will take part in the program once a week. There has been a huge response from the public.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Did I imagine there would be this response? Definitely not. I thought about 15 to 20 people would apply and it could be something we could handle in the studio. Instead we have had 268 applications.",
                        "author": "Stephanie Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The overwhleming response to auditions for the program can only be referred to as was incredible. The program Illum ma Steph will resume on TVM during the new schedule which will run from October. Stephanie Spiteri, producer and presenter of the program which will be broadcast from Monday to Friday between 4.30pm-6.15pm, will commence with the auditions to choose the person who will have his or her own corner in the program once a week. 90 of the 268 applications, were shortlisted and auctions were held. Stephanie Spiteri along with two jurors, Adrian Mizzi and John Bundy are overseeing auctions. Mr. Bundy reckons that this strong response can only mean one thing:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "To my mind, it confirms that the perception that television is dying is a myth that was created because of the social media platform, because the large number of talented people who applied for these auditions to come and be a direct and active part in the television programs is incredible.J",
                        "author": "John Bundy",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Applicants are multi-talented, explained Adrian Mizzi",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There was good quality \u2013 not just people who were good for Television but also for radio. Good voices, intellect, know-how when it comes to talking .. what I mean to say is that the talent was not just limited to television. We saw a bit of everything.",
                        "author": "Adrian Mizzi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The person who is chosen will have the opportunity to take part in the program that deals with various topics that affect the daily life of the viewers who watch the program.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}