{
    "News date": "05.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:24",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/epic-binvestiment-ta-e20m-biex-tibni-fibre-optic-cable-gdid-ghal-5g/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/epic-with-an-investment-of-e20m-to-build-new-fibre-optic-cable-for-5g/",
            "Duration": "02:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "EPIC b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac20m biex sal-2024, Malta kollha tkun bil-5G",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/epic-binvestiment-ta-e20m-biex-tibni-fibre-optic-cable-gdid-ghal-5g/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Sal-a\u0127\u0127ar tal-2024, wa\u0127da mill-kumpaniji tat-telekomunikazzjoni f\u2019Malta se tkun f\u2019po\u017cizzjoni li tifrex mal-pajji\u017c kollu s-servizz tal-5G fil-mobiles. Din il-mira se tintla\u0127aq permezz ta\u2019 ftehim li \u0121ie ssi\u0121illat bejn il-kumpanija Epic u l-Bank Ewropew tal-Investiment li se jsellef \u20ac20 miljun lill-kumpanija b\u2019rati vanta\u0121\u0121ju\u017ci \u0127alli tkun tista\u2019 twettaq din il-qalba di\u0121itali f\u2019Malta. Il-ftehim ja\u0127seb ukoll biex tinfirex l-infrastruttura tal-fibre optic tal-kumpanija g\u0127all-internet fid-djar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija Epic kkonkludiet ftehim mal-Bank Ewropew tal-Investiment biex jg\u0127inha t\u0127affef il-pjani tag\u0127ha li tifrex mal-pajji\u017c kollu n-network tal-5G b\u2019mod li dan ise\u0127\u0127 sal-a\u0127\u0127ar ta\u2019 sentejn o\u0127ra. Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Epic, Tam\u00e1s B\u00e1nyai, qal li b\u2019finanzjament ta\u2019 \u20ac20 miljun mill-bank, il-kumpanija se tkompli timmodernizza l-infrastruttura, ikollha servizz tajjeb ta\u2019 5G fil-pajji\u017c u tkompli twassal is-servizz tal-internet bl-u\u017cu tal-fibre optic f\u2019aktar djar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This \u20ac20 million cooperation with the European Investment Bank will enhance Epic\u2019s services by accelerating the roll-out its brand new mobile infrastructure bringing better coverage, faster internet speeds and better service across Malta also including the roll-out of 5G technology nation-wide by the end of 2024.",
                        "author": "Tam\u00e1s B\u00e1nyai, il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Epic Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija Epic se tir\u010bievi dawn il-flus b\u2019self b\u2019rati vanta\u0121\u0121ju\u017ci mill-Bank Ewropew tal-Investiment li fl-a\u0127\u0127ar \u0127ames snin, investa \u20ac12-il biljun f\u2019kumpaniji li joperaw fis-settur tat-telekomunikazzjoni madwar id-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-ewwel \u017cjara tag\u0127ha f\u2019Malta, il-Vi\u010bi President tal-Bank, Gelsomina Vigliotti, fissret dan l-investiment b\u0127ala opportunit\u00e0 biex ikompli jisseddaq l-operat tan-negozji f\u2019Malta. Spjegat ir-rabta li tara bejn id-di\u0121italizzazzjoni u l-qalba ambjentali li qed ti\u0121i imbuttata anke fuq livell Ewropew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Through digitalisation we can have more efficient input within the manufacturing sector. We can facilitate services without having heavy transportation. So, we can make the productive system much more green-friendly and this is something very important.",
                        "author": "Gelsomina Vigliotti, il-Vi\u010bi President tal-Bank Ewropew tal-Investiment",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-iffirmar tal-ftehim bejn il-Bank Ewropew tal-Investiment u l-kumpanija Epic, il-Ministru g\u0127all-Ekonomija, Silvio Schembri, qal li dan l-investiment juri l-fidu\u010bja li g\u0127andu l-privat biex jinvesti fil-qasam tat-telekomunikazzjoni f\u2019Malta. Il-Ministru Schembri qal li dan l-investiment se jkompli jattira investituri li n-negozji tag\u0127hom jiddependu fuq l-internet u li jissarrfu fi tkabbir ekonomiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "EPIC with an investment of \u20ac20m to build new fibre optic cable for 5G",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/epic-with-an-investment-of-e20m-to-build-new-fibre-optic-cable-for-5g/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The European Investment Bank EIB will be financing \u20ac20 million for the telecommunications company EPIC to build a new fibre optic cable which will lead the company to have the best 5G internet for mobiles and business.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Vice President of EIB, Teresa Czerwi\u0144ska, said that digitalisation is a priority even for the EU and this will result in benefits for the consumer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She remarked that over the last 5 years, the EIB has invested \u20ac12 billion in digitisation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The CEO of Monaco Telecom, which manages EPIC, Martin P\u00e9ronnet, said tat this money will be used for a better 5G service.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He added that this investment will continue to pave the way for Malta to excel in digitalisation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Economy Minister Silvio Schembri said that this investment by the company shows the confidence which the country enjoys in the telecommunications sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that this investment will attract investors whose business depends on the Internet, and which will lead to economic growth.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:08",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/8-koppji-nisa-jibbenefikaw-mid-donazzjoni-tal-isperma-biex-jibnu-familja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/eight-female-couples-benefit-from-sperm-donation-to-start-a-family/",
            "Duration": "01:40",
            "transcript mlt": {
                "Title": "8 koppji nisa jibbenefikaw mid-donazzjoni tal-isperma biex jibnu familja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/8-koppji-nisa-jibbenefikaw-mid-donazzjoni-tal-isperma-biex-jibnu-familja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "F\u2019Malta, 300 koppja \u017c\u017cew\u0121u bil-li\u0121i ta\u017c-\u017cwie\u0121 indaqs g\u0127all-koppji tal-istess mindu da\u0127let fis-se\u0127\u0127 tmien snin ilu. Mir-rapport annwali ppubblikat mid-Direttorat g\u0127ad-Drittijiet tal-Bniedem wera fost o\u0127rajn li s-sena l-o\u0127ra, 8 koppji nisa bbenefikaw mis-servizz tad-donazzjoni tal-isperma fl-Isptar Mater Dei bit-tama li jsiru \u0121enituri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-pre\u017centazzjoni tar-rapport annwali, is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Ugwaljanza, Rebecca Buttigieg, qal li beda x-xog\u0127ol biex titfassal l-istrate\u0121ija l-\u0121dida g\u0127all-persuni LGBTIQ+.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-2021, 8 koppji nisa u\u017caw is-servizz tal-ART Clinic fl-Isptar Mater Dei biex jippruvaw ikollhom wild bid-donazzjoni tal-isperma b\u2019koppji minnhom qed jistennew tarbija. Mir-rapport annwali tad-Direttorat g\u0127ad-Drittijiet tal-Bniedem jo\u0127ro\u0121 li minn din is-sena, il-Gender Wellbeing Clinic kompla j\u017cid is-servizzi tieg\u0127u billi bdiet issir b\u2019xejn l-operazzjoni tas-sider g\u0127all-persuni transgender. F\u2019\u0120unju li g\u0127adda, din il-klinika \u0121iet rilokata f\u2019Ra\u0127al \u0120did u sa dakinhar \u0121ew riferuti g\u0127al dan is-servizz 325 persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn id-dettalji \u0127ar\u0121u mir-rapport annwali li jimmarka l-a\u0127\u0127ar stadju tal-implimentazzjoni tal-istrate\u0121ija tal-ugwaljanza LGBTIQ+ li tintemm din is-sena. Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Ugwaljanza, Rebecca Buttigieg, qalet li se titfassal l-istrate\u0121ija l-\u0121dida bis-sehem tal-Kunsill Konsultattiv u rappre\u017centanti tal-komunit\u00e0 LGBTIQ+.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-a\u0127\u0127ar sena kien hemm 8 koppji le\u017cbjani kellhom a\u010b\u010bess g\u0127al dan is-servizz biex jibnu l-familja tag\u0127hom u kellna 300 \u017cwie\u0121 mindu da\u0127let il-li\u0121i ta\u2019 \u017cwie\u0121 indaqs. Dawn fihom infushom mhumiex statistika imma juru bi\u010b-\u010bar li tajna l-opportunit\u00e0 lil kul\u0127add li jibni l-familja li jixtieq hu.",
                        "author": "Segretarju Parlamentari g\u0127all-Ugwaljanza, Rebecca Buttigieg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mir-rapport annwali jo\u0127ro\u0121 ukoll li din is-sena sa \u0120unju li g\u0127adda, il-Pulizija r\u010bevew 11-il rapport dwar reati ta\u2019 mibeg\u0127da lill-persuni LGBTIQ+/ Aaron Giardina mid-Direttorat g\u0127ad-Drittijiet tal-Bniedem qal li je\u0127tie\u0121 issir iktar \u0127idma biex il-persuni LGBTIQ+ ma jkunux vittmi ta\u2019 dawn ir-reati/",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126afna drabi b\u0127ala reati li nisimg\u0127u huma iktar ta\u2019 hate speech fejn qed nitkellmu kummenti online u fuq Facebook.",
                        "author": "Aaron Giardina mid-Direttorat g\u0127ad-Drittijiet tal-Bniedem",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-rapport jelenka inizjattivi o\u0127rajn ta\u2019 ugwaljanza f\u2019diversi oqsma fosthom l-isport u l-edukazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Eight female couples benefit from sperm donation to start a family",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/eight-female-couples-benefit-from-sperm-donation-to-start-a-family/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Last year, eight female couples used the ART Clinic service at Mater Dei hospital in an attempt to start a family through sperm donation, with some couples are now expecting a baby.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The annual report of the Human Rights Directorate shows that, from this year, the Gender Wellbeing Clinic continued to increase its services through the free breast surgery for transgender persons. Last June, this clinic was relocated in Paola with 325 persons referred for this service.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Details emerged from the annual report mark the latest phase of the LGBTIQ+ equality strategy implementation. Parliamentary Secretary for Equality, Rebecca Buttigieg, said that a new strategy will be drafted with the participation of the Consultative Council and LGBTIQ+ representatives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During the past year, their were eight lesbian couples who had access to this service in order to start their family\u2026we had 300 marriages since the equal sex marriage law was introduced. This clearly shows that we provided an opportunity to everyone to start a family that one desires.",
                        "author": "Parliamentary Secretary Rebecca Buttigieg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The annual report also shows that during the first six months of this year, the Police received eleven reports on hate crimes against LGBTIQ+ persons. Aaron Giardina from the Human Rights Directorate said that more work needs to be done so that LGBTIQ+ persons do not fall victims to such crimes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Many times we hear of hate speech through online comments and on Facebook.",
                        "author": "Aaron Giardina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The report also lists other equality initiatives in various sectors, including sport and education.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "9:03",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/liz-truss-hija-l-prim-ministru-l-gdid-tal-ingilterra/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/liz-truss-is-the-new-british-prime-minister/",
            "Duration": "02:37",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Liz Truss tg\u0127id li se tippre\u017centa pjan \u010bar biex tindirizza l-kri\u017ci tal-ener\u0121ija",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/liz-truss-hija-l-prim-ministru-l-gdid-tal-ingilterra/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Liz Truss se tin\u0127atar l-Prim Ministru \u0121did tal-Ingilterra wara li llum kienet iddikjarata rebbie\u0127a fl-elezzjoni g\u0127all-\u0127atra ta\u2019 mexxej tal-partit konservattiv Ingli\u017c. Hija g\u0127elbet it-taqtieg\u0127a li kellha mal-Kan\u010billier Ingli\u017c Rishi Sunak meta kisbet 81,326 vot, b\u2019distakk ta\u2019 madwar g\u0127oxrin elf vot.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-ewwel diskors wara li t\u0127abbar ir-ri\u017cultat hija weg\u0127det li se tippre\u017centa pjan \u010bar g\u0127all-\u0127idma taghha fosthom biex tindirizza l-prezzijiet g\u0127olja tal-ener\u0121ija u l-inflazzjoni. Truss se tie\u0127u l-\u0121urament tal-\u0127atra b\u0127ala Prim Ministru g\u0127ada, f\u2019\u010berimonja li se ssir Balmore immexxija mir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Liz Truss kisbet il-fidu\u010bja ta\u2019 57% tal-membri tal-Partit Konservattiv Ingli\u017c u g\u0127alhekk se tmexxi \u017cgur lit-Tories sal-elezzjoni \u0121enerali li jmiss ta\u2019 sentejn o\u0127ra. It-tlieta hija mistennija tin\u0127atar b\u0127ala t-tielet Prim Ministru mara tar-Renju Unit, wara Theresa May u Margareth Thatcher. Hija kienet fost it-tmien kandidati li \u0127adu sehem fit-tellieqa madwar xahrejn ilu meta \u0127abbar ir-ri\u017cenja Boris Johnson minn mexxej tal-Konservattivi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Truss hija accountant, g\u0127andha 47 sena, imwielda Oxford i\u017cda tg\u0127ix bejn Londra u Norfolk. Mi\u017c\u017cew\u0121a u g\u0127andha \u017cew\u0121t itfal. Ilha fil-parlament Ingliz sa mill-2001. Johnson li kien fdaha bil-Ministeru g\u0127all-Affarijiet Barranin u qabel kellha karigi politi\u010bi varji, fosthom anke fil-gvernijiet tal-ex Prim Ministri David Cameron u Theresa May. Kienet favur li r-Renju Unit jibqa\u2019 fl-Unjoni Ewropea, u baqg\u0127et leali lejn il-prede\u010bessur tag\u0127ha sal-a\u0127\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-sala tal-konferenzi f\u2019Westminster fejn t\u0127abbar ir-ri\u017cultat tal-elezzjoni g\u0127all-\u0127atra ta\u2019 mexxej tal-partit konservattiv, Liz Truss inidirzzat tat l-ewwel diskors tag\u0127ha b\u0127ala kap \u0121did tat-Tories u tkellmet dwar il-vi\u017cjoni tag\u0127ha g\u0127as-sentejn li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cI will deliver a bold plan to cut taxes and grow our economy, I will deliver on energy crises, dealing with energy bills and long term issues on energy supply, and will deliver on the national health service\u201d",
                        "author": "Liz Truss",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fid-diskors tag\u0127ha Truss sellmet lill-ex Prim Ministru Johnson fejn qalet li b\u0127ala Prim Ministru wettaq diversi kisbiet \u2013 fosthom irreferiet g\u0127al Brexit, ir-reb\u0127a elettorali b\u2019ma\u0121\u0121oranza kbira fuq il-Partit Laburista Ingli\u017c ta\u2019 Jeremy Corbyn, wettaq b\u2019su\u010b\u010bess il-programm tat-tilqim kontra l-Covid, u rnexxielu wkoll jieqaf lill-President Russu Vladimir Putin fil-gwerra fl-Ukrajna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019reazzjoni g\u0127all-\u0127atra tag\u0127ha b\u0127ala Kap tal-Partit Konservattiv Ingli\u017c, il-Ministru g\u0127all-Affarijiet Barranin Ian Borg fera\u0127 lil Truss li qal \u0127adem mag\u0127ha b\u0127ala Ministru g\u0127all-Affarijiet Barranin. Sostna li j\u0127ares \u2018il quddiem g\u0127al aktar \u0127idma bejn i\u017c-\u017cew\u0121 pajji\u017ci",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Liz Truss pledges to present clear plan to address energy crisis",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/liz-truss-is-the-new-british-prime-minister/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Liz Truss is the new British PM after winning the vote of the Conservative party against her rival Rishi Sunak. She obtained 81,326 votes while Rishi Sunak obtained 60,389 in an election in which there were 174,437 votes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In her first speech following the result, Truss pledged to present a clear working plan to address the high prices of energy and inflation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cI will deliver a bold plan to cut taxes and grow our economy, I will deliver on energy crises, dealing with energy bills and long term issues on energy supply, and will deliver on the national health service\u201d",
                        "author": "Liz Truss",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Tomorrow, Truss, 46, will be sworn in and as the new Prime Minister she will formally meet Queen Elizabeth II in Scotland.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Truss was the Foreign Affairs Minister in the cabinet of former PM Boris Johnson over the last year, and was also the Minister for Women and Equality. She also served in the cabinets of former PM David Cameron, and former Theresa May.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Her first challenge as PM will be to find a solution for the new high energy prices in the hope that there will be a price freeze to relieve the hardship on families and industries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/xahar-iehor-malta-tilqa-13-il-kap-ta-stat/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-to-host-13-heads-of-state-of-the-arraiolos-group-in-october/",
            "Duration": "02:55",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Xahar ie\u0127or Malta tilqa\u2019 13-il kap ta\u2019 stat",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/xahar-iehor-malta-tilqa-13-il-kap-ta-stat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Xahar ie\u0127or Malta se tilqa\u2019 13-il kap ta\u2019 stat minn pajji\u017ci fl-Unjoni Ewropea li flimkien mal-President George Vella se jie\u0127du sehem fil-laqg\u0127a tal-grupp Arraiolos. L-avveniment hu meqjus b\u0127ala okka\u017cjoni e\u010b\u010bellenti li tlaqqa\u2019 flimkien Presidenti mhux e\u017cekuttivi ta\u2019 pajji\u017ci fl-Unjoni Ewropea g\u0127al forum ming\u0127ajr a\u0121enda, li i\u017cda jmiss mal-aktar temi kurrenti g\u0127all-pajji\u017ci b\u2019mod individwali u g\u0127all-blokk Ewropew s\u0127i\u0127. F\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet li nediet l-Arraiolos Malta, il-President George Vella qal li jistenna li l-gwerra fl-Ukrajna, l-effettivit\u00e0 tal-Unjoni Ewropea fid-dinja u t-tifsira tas-solidarjet\u00e0 wara l-esperjenza tal-Covid-19 ikunu fost it-temi li jiddominaw l-aktar it-ta\u0127ditiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Arraiolos Malta 2022 ser ikun forum ta\u2019 livell g\u0127oli li nhar is-6 ta\u2019 Ottubru ser ilaqqa\u2019 flimkien 14-il kap ta\u2019 stat minn pajji\u017ci fl-Unjoni Ewropea. Il-President George Vella qal li tax-xahar id-die\u0127el f\u2019Malta se tkun is-17-il laqg\u0127a ta\u2019 dan il-grupp li ltaqa\u2019 g\u0127all-ewwel darba fl-2003 f\u2019Arraiolos, bil-grupp baqa\u2019 j\u0121orr isem din il-belt Portugi\u017ca. Il-laqg\u0127a tax-xahar id-die\u0127el se tkun it-tieni wa\u0127da li ser issir f\u2019Malta, bl-ewwel wa\u0127da saret \u0127ames snin ilu. Il-grupp Arraiolos ji\u0121bor flimkien Presidenti mhux e\u017cekuttivi ta\u2019 stati membri fl-Unjoni Ewropea, b\u0127alma hu l-President ta\u2019 Malta. Fl-Arraiolos ta\u2019 Malta se tie\u0127u sehem g\u0127al darba l-President tas-Slovakkja. Il-President George Vella qal li 13-il President ie\u0127or ikkonfermawlu li se jattendu fosthom il-President Taljan Sergio Mattarella, anke jekk jinsab impenjat b\u2019appuntament elettorali u \u017cviluppi politi\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-laqg\u0127a hi partikulari fis-sens li m\u2019g\u0127andhiex a\u0121enda fissa u matulha ji\u0121u trattati g\u0127add ta\u2019 su\u0121\u0121etti f\u2019forum li jag\u0127ti \u010bans \u2018il dawn il-Presidenti jitkellmu b\u2019mod liberu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa pere\u017cempju jekk g\u0127andek il-gwerra tar-Russja fuq l-Ukrajna, dik se tkun tema probabbilment predominanti. B\u0127alma pere\u017cempju s-sena l-o\u0127ra meta konna Ruma peress li kien hemm il-kwistjoni tal-Afganistan, kul\u0127add tkellem fuq kollox per\u00f2 kul\u0127add mess il-problema tal-Afganistan. Jien m\u2019g\u0127andix dubju li apparti l-problemi individwali tal-pajji\u017ci g\u0127andek kwistjonijiet importanti \u0127afna g\u0127all-Ewropa. Kif qed ng\u0127idu, g\u0127adu kemm kellna l-Konferenza fuq il-Futur tal-Ewropa, ser ikun g\u0127ad kemm ikun hemm id-diskors ta\u2019 von der Leyen, l-Istate of the Union, u anke r-riflessjonijiet li wie\u0127ed jista\u2019 jag\u0127mel fuq l-Ewropa meta l-esperjenza li g\u0127addejna minnha tal-Covid rigward: qeg\u0127din ng\u0127inu lil xulxin bi\u017c\u017cejjed? Qeg\u0127din nag\u0127mlu mezzi biex ikun hemm trasport ta\u2019 medi\u010bini u g\u0127ajnuna komdi ming\u0127ajr xkiel?",
                        "author": "George Vella \u2013 President ta\u2019 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Anke fi tmiem tal-laqg\u0127a, ma tin\u0127ari\u0121x dikjarazzjoni finali bejn il-mexxejja, i\u017cda l-President Vella stqarr li dan il-format jippre\u017centa opportunit\u00e0 sabi\u0127a g\u0127all-Presidenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jaf ikollok Presidenti li mhux bilfors qed jitkellmu e\u017catt e\u017catt fil-linja politika tal-gvernijiet tag\u0127hom. G\u0127aliex inti meta inti mhux e\u017cekuttiv, mhux hawn Malta ta\u2019, pajji\u017ci o\u0127ra inti g\u0127andek gvernijiet ta\u2019 koalizzjonijiet li mhux ne\u010bessarjament ji\u0121u riflessi f\u2019dak li se jg\u0127id. Anzi \u0127afna drabi ssib min jie\u0127u l-okka\u017cjoni biex jag\u0127ti l-opinjoni tieg\u0127u dwar x\u2019g\u0127andu jsir u ma jsirx. Dik hi s-sabi\u0127 tag\u0127ha. Hi miftu\u0127a, u kul\u0127add ju\u017ca l-intelli\u0121enza tieg\u0127u biex ju\u017ca dak il-forum biex iwassal il-messa\u0121\u0121 li g\u0127andu jwassal.",
                        "author": "George Vella \u2013 President ta\u2019 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarja tal-Presidenza, Rosette Spiteri Cachia, tat dettalji tal-lo\u0121istika li laqg\u0127a b\u0127al din tinvolvi bl-appuntament prin\u010bipali \u2013 \u017cew\u0121 sessjonijiet ta\u2019 ta\u0127ditiet bejn il-Presidenti \u2013 ser isir fis-6 ta\u2019 Ottubru f\u2019Dar il-Mediterran g\u0127all-Konferenzi, fil-Belt. L-g\u0127ada l-President George Vella se jkun impenjat f\u2019laqg\u0127at bilaterali fil-Palazz ta\u2019 San Anton ma\u2019 g\u0127add ta\u2019 Presidenti li talbu jiltaqg\u0127u mieg\u0127u b\u2019mod individwali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Malta to host 13 heads of state of the Arraiolos group in October",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-to-host-13-heads-of-state-of-the-arraiolos-group-in-october/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Malta will next month host 13 heads of state from EU countries who, together with President George Vella, will participate in the Arraiolos group meeting.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking during a press conference that launched Arraiolos Malta, President George Vella said he expects that the Ukraine war, EU effectiveness in the world and the solidarity impact following Covid-19 will be among the themes to dominate the talks.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The 6 October meeting will be the second to be held in Malta following the 2017 meeting. During the Malta meeting, the President of Slovakia will participate for the first time. President Vella said the 13 other Presidents confirmed their participation, including Italian President Sergio Mattarella, although he is currently busy with electoral appointments and political developments in his country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Arraiolos meeting has no particular fixed agenda and discusses a number of issues during a forum that permits the Presidents to speak freely.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "President Vella said that currently there is the Russian war in Ukraine which will probably dominate the discussions, as the Afghanistan issue dominated last year\u2019s meeting in Rome.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I have no doubt that apart from the countries\u2019 individual problems, there are very important issues for Europe. We just had the Conference on the Future of Europe, von der Leyen\u2019s State of the Union address, and even reflections on Europe following the Covid experience: are we assisting each other enough? Are there the means for medicine transport and assistance without obstacles?",
                        "author": "President George Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Although there is no final declaration of the meeting\u2019s conclusions, President Vella said that this format presents a beautiful opportunity for President.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "You may have Presidents who may not necessarily speak about their government\u2019s political line\u2026.other countries have coalition governments that are not necessarily reflected in what one says. A President may give his opinion on what may be done\u2026this is an open and free discussion where one may deliver his desired message.",
                        "author": "President George Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Presidency secretary Rosette Spiteri Cachia said such a meeting involves principle appointments \u2013 two sessions of talks between Presidents at the Mediterranean Conference Centre on 6 October, while the day after, President Vella will be involved in bilateral meetings at the San Anton Palace with a number of Presidents who requested an individual meeting.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}