{
    "News date": "05.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:35",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/persuna-tinstab-mejta-fghalqa-fiz-zejtun/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-dead-person-found-in-zejtun-field/",
            "Duration": "2:03",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ra\u0121el ta\u2019 51 sena jinqatel f\u2019hit and run fi\u017c-\u017bejtun",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/persuna-tinstab-mejta-fghalqa-fiz-zejtun/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Pulizija qed tinvestiga s-sejba ta\u2019 ra\u0121el mejjet fi\u017c-\u017bejtun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0121el g\u0127andu 51 sena u huwa mi\u017c-\u017bejtun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn informazzjoni li g\u0127andu TVMnews jidher li qed issir tfittxija g\u0127al karozza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jidher li l-karozza, suspettata li tajritu, intlem\u0127et fuq kameras tas-sigurt\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0121el instab \u0121o g\u0127alqa fi Triq Anton Buttigieg g\u0127all-\u0127abta ta\u2019 12.15pm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-katavru nstab \u0127dejn id-dwal tat-traffiku minn fejn jaqsmu n-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0121el kien i\u010b\u010bertifikat mejjet fuq il-post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa t-triq tinsab mag\u0127luqa g\u0127at-traffiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija g\u0127addejja bl-investigazzjonijiet tag\u0127ha biex tistabilixxi x\u2019\u0121ara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq il-post hemm esperti forensi\u010bi li qed je\u017caminaw ix-xena tal-in\u010bident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar dan il-ka\u017c infet\u0127et inkjesta ma\u0121isterjali mmexxija mill-Ma\u0121istrat Marse-Ann Farrugia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Doctors for Road Safety (D4RS) irrea\u0121\u0121ixxiet g\u0127al din it-tra\u0121edja li ddeskriviet b\u0127ala \u201ctelfa o\u0127ra ta\u2019 \u0127ajja ming\u0127ajr sens fuq it-toroq tag\u0127na\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li tat il-kondoljanzi tag\u0127ha lil-familja tal-vittma hija qalet li temmen li wasal i\u017c-\u017cmien li jintu\u017caw a\u0127jar il-kameras tas-sigurt\u00e0 pubbli\u010bi biex ji\u0121u evitati dawn it-tra\u0121edji iktar milli sabiex ji\u0121u analizzati wara li jkunu \u0121raw.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "UPDATE (2): Man found dead in \u017bejtun field \u2013 search underway for car thought to have hit him",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-dead-person-found-in-zejtun-field/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Police are investigating the discovery of a dead man in \u017bejtun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The man is 51 years old and hails from \u017bejtun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVM News is informed a search is underway for a car.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It appears the car, which is suspected of having hit the man, was spotted on security cameras.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The body was found in a field in Triq Anton Buttigieg at about 12.15 p.m.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The body was found close to traffic lights and a pedestrian crossing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The person was certified dead at the scene.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The road is presently closed to traffic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police are investigating in order to establish the dynamics of the case.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Forensic experts are on site to examine the scene of the accident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "04:03",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/sitt-incidenti-tat-traffiku-fatali-bejn-april-u-gunju/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/six-fatal-traffic-incidents-between-april-and-june/",
            "Duration": "01:47",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Sitt in\u010bidenti tat-traffiku fatali bejn April u \u0120unju",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/sitt-incidenti-tat-traffiku-fatali-bejn-april-u-gunju/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-in\u010bidenti tat-traffiku li se\u0127\u0127ew bejn April u \u0120unju kienu fatali g\u0127al 6 persuni, skont \u010bifri ppubblikati mill-Uffi\u010b\u010bju Nazzjonali tal-Istatistika (NSO).",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sal-ewwel nofs ta\u2019 din is-sena mietu 15-il persuna f\u2019in\u010bidenti tat-traffiku. Dan kien ifisser 13 iktar minn Jannar sa \u0120unju tas-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-vittmi fl-ewwel 6 xhur ta\u2019 din is-sena kienu kollha r\u0121iel bl-iktar lokalit\u00e0 li fiha se\u0127\u0127ew in\u010bidenti kienet Birkirkara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aifri tal-NSO juru li l-in\u010bidenti tat-traffiku bejn April u \u0120unju kienu jg\u0127oddu mal-4,240, 18% aktar meta mqabbel mal-istess perjodu tas-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jirri\u017culta li 6 kienu fatali, bil-vittmi kienu lkoll irgiel, bi 2 minn dawk li mietu kienu xufiera involuti f\u2019\u0127abta ma\u2019 vetturi o\u0127ra, xufier ie\u0127or li miet wara li baqa\u2019 die\u0127el fi propjet\u00e0 u 3 persuni mietu wara li ttajru minn vetturi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawk li ndarbu fl-in\u010bidenti li se\u0127\u0127ew bejn April u \u0120unju li g\u0127addew \u017cdiedu bi kwa\u017ci 9% meta mqabbel fuq l-istess perjodu tas-sena li g\u0127addiet, li jfisser li korrew aktar minn 455 persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien hemm 98 persuna \u2013 67 sewwieq, 13-il passi\u0121\u0121ier u 18-il persuna li kienu miexja fit-triq \u2013 li ndarbu gravi waqt li bejn April u \u0120unju kienu 11 i\u010b-\u010biklisti involuti f\u2019in\u010bidenti tat-traffiku li lkoll sofrew \u0121rie\u0127i \u0127fief.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ikbar ammont ta\u2019 in\u010bidenti se\u0127\u0127ew f\u2019B\u2019Kara b\u2019294 in\u010bident segwita minn San Pawl il-Ba\u0127ar u \u0126al Qormi. Il-lokalitajiet fejn \u0121raw l-inqas in\u010bidenti tat-traffiku kienu Santa Lu\u010bija f\u2019Malta u San Lawrenz f\u2019G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta ting\u0127add l-istatistika g\u0127all-ewwel 6 xhur tas-sena se\u0127\u0127ew 7,835 in\u010bident, li jfisser 17.5% iktar minn Jannar sa \u0120unju tas-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019kollox fl-ewwel nofs tas-sena mietu 15-il persuna f\u2019in\u010bidenti tat-traffiku, li jfisser 13-il fatalit\u00e0 iktar meta mqabbel mal-istess perjodu s-sena l-o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Six fatal traffic incidents between April and June",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/six-fatal-traffic-incidents-between-april-and-june/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "There have been six fatal traffic incidents between April and June according to figures published by the National Office for Statistics, NSO.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "By mid-year 15 persons have died in road incidents and this means 13 more than for the same period last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The victims during the first six months were all males and the scene of most incidents was Birkirkara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "NSO figures show the number of traffic incidents between April and June were 4,240, that is, 18% more compared to the same period last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Six of the victims, all males, proved fatal, two involved in a collision with another vehicle. Another who crashed into a property and three were runover by a vehicle.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Those injured increased by 9% over the same three-month period last year with a total of 455 injuries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There were 98 persons injured who were proceeding along the road \u2013 67 drivers, 13 passengers and 18 pedestrians while eleven cyclists suffered light injuries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The greater number of incidents took place at Birkirkara with 294 incidents, followed by St Paul\u2019s Bay and Qormi. The least incidents were recorded in Santa Lu\u010bija in Malta and San Lawrenz in Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A total compilation of statistics for the first six months shows that 7,835 incidents occurred which is 17% more than for the ame period last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "06:19",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-zewg-karozzi-involuti-fhabta-fhal-far/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/updated-three-cars-involved-in-hal-far-collision/",
            "Duration": "00:27",
            "transcript mlt": {
                "Title": "A\u0120\u0120ORNAT (2): Erbg\u0127a l-isptar wara l-\u0127abta bejn 3 karozzi f\u2019\u0126al Far",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-zewg-karozzi-involuti-fhabta-fhal-far/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Erba\u2019 persuni dda\u0127\u0127lu l-Isptar Mater Dei kaw\u017ca tal-\u0127abta li se\u0127\u0127et dalg\u0127odu bejn 3 karozzi f\u2019\u0126al Far.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-in\u010bident kienu involuti Toyota, VW u Mercedes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq il-post hemm numru ta\u2019 pulizija kif ukoll uffi\u010bjali mid-Dipartiment tal-Protezzjoni \u010aivili.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pumpieri tat-tifi tan-nar tfew in-nar li beda \u0127iere\u0121 mit-Toyota.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kelliem g\u0127all-Pulizija kkonfermalna li l-in\u010bident se\u0127\u0127 g\u0127all-\u0127abta tal-11am.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija g\u0127adha g\u0127addejja bl-investigazzjonijiet tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "UPDATED (2): Four hospitalised after three vehicle collision at \u0126al Far",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/updated-three-cars-involved-in-hal-far-collision/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Four persons have been hospitalised at Mater Dei after a three vehicle collision at \u0126al Far this morning.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The three vehicles involved were a Toyota, a VW and a Mercedes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A number of officials from the Police and Civil Protection were present and a fire in the Toyota was extinguished by fire fighters. A Police Spokesperson confirmed the incident happened at about 11am and Police investigations are ongoing",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-koppja-li-tonfoq-e2500-fix-xahar-biex-tikkura-lil-bintha-ta-3-snin/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/couple-spends-e2500-a-month-for-3-year-old-childs-treatment/",
            "Duration": "03:30",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-koppja li tonfoq \u20ac2,500 fix-xahar biex tikkura lil bintha ta\u2019 3 snin",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-koppja-li-tonfoq-e2500-fix-xahar-biex-tikkura-lil-bintha-ta-3-snin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u0120enituri ta\u2019 tifla ta\u2019 3 snin, li g\u0127andha marda rari, qalu lil TVMnews li l-im\u0127abba, ir-rispett u l-g\u0127ajnuna li jsibu minn dawk ta\u2019 madwarhom jg\u0127inuhom iqattg\u0127u iktar \u0127in ma\u2019 binthom li te\u0127tie\u0121 sostenn kontinwu min\u0127abba l-kundizzjoni li g\u0127andha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Charmaine u Daniel Ferriggi rrakkontaw kif binthom Kate te\u0127tie\u0121 6 tipi differenti ta\u2019 terapija ta\u2019 3 sig\u0127at u nofs kull darba i\u017cda sostnew li l-\u0121enero\u017cit\u00e0 u s-solidarjet\u00e0 li qed isibu minn qraba u \u0127bieb tag\u0127hom qed jirrendu fi progress li qed tag\u0127mel binthom kull meta tie\u0127u l-kura me\u0127tie\u0121a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kate Ferriggi hija tifla ta\u2019 3 snin li tbati minn marda rari msejj\u0127a Tatton-Brown Rahman Syndrome, mag\u0127rufa b\u0127ala TBRS.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-marda twassal biex persuna tikber b\u2019rata iktar mg\u0127a\u0121\u0121la min-normal kemm qabel kif ukoll wara t-twelid. B\u2019hekk din il-kundizzjoni tirri\u017culta tul aktar min-normal fil-persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-TBRS hija klassifikata b\u0127ala marda rari. Min ibati biha jista\u2019 jkollu tra\u010b\u010bi ta\u2019 awti\u017cmu li jistg\u0127u jaffettwaw il-\u0127iliet tal-peruna biex tikkomunika u tisso\u010bjalizza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Omm it-tifla Charmaine Ferriggi tkellmet ma\u2019 TVMnews dwar din il-kundizzjoni ta\u2019 bintha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hawn madwar 150,200 persuna li jafu bihom, il-mutazzjoni ta\u2019 Kate m\u2019hawn \u0127add b\u0127alu fid-dinja.",
                        "author": "Charmaine Ferriggi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Charmaine spjegat li Kate ma timxix u mhix kapa\u010bi tikkomunika anke jekk bejniethom sabu mod kif permezz ta\u2019 buzzers fid-dar tinduna b\u2019dak li tkun te\u0127tie\u0121 bintha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija \u017ciedet tg\u0127id li minkejja dan it-tifla xorta kapa\u010bi titg\u0127allem u tattendi skola kuljum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Taf in-numri, il-forom, tag\u0127raf il-kuluri f\u2019livell ta\u2019 5 snin g\u0127alkemm g\u0127andha 3 snin, per e\u017cempju wa\u0127da mill-bi\u017cg\u0127at tag\u0127na hi li tkun frustrata peress li qisu xi \u0127add maqbud \u0121o \u0121isem u ma tistax. Meta ti\u0121i d-dar nindunaw li kellha \u0121urnata tajba g\u0127ax tibda tifra\u0127 u tid\u0127kilna, imma apparti hekk Kate x\u2019\u0127in tispi\u010b\u010ba skola flok b\u0127al tfal o\u0127ra ti\u0121i d-dar u toqg\u0127od tilg\u0127ab ikollha tmur tkompli bit-terapiji.",
                        "author": "Charmaine Ferriggi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-terapiji ta\u2019 Kate jikkonsistu f\u2019aktar minn 6 tipi differenti u tqatta\u2019 3 sig\u0127at u nofs kull darba g\u0127and il-professjonisti biex tie\u0127u l-kura me\u0127tie\u0121a g\u0127al din il-marda rari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0121enituri ta\u2019 Kate spjegaw li l-ispejje\u017c ta\u2019 kull xahar ma jonqsux u l-ammont jitla\u2019 g\u0127al \u20ac2,500 kull xahar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Missierha Daniel spjega kif jekk imqar taqbe\u017c sezzjoni terapewtika, sa\u0127\u0127et Kate tmur lura. I\u017cda l-hena tieg\u0127u jara lil bintu tag\u0127mel progress ma\u2019 kull jum li jg\u0127addi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta nara lit-tifla tag\u0127mel progress, anke \u017cg\u0127ir, sa dment it-tifla mhux qed tmur lura trid tibqa\u2019 ta\u0127dem, ovvjament tie\u0127u l-\u0127ajja kif ti\u0121i, a\u0127na g\u0127andna d-dinja biha, jekk naraw li qed tag\u0127mel progress \u017cg\u0127ir nibqg\u0127u na\u0127dmu, ovvjament ji\u0121u xhur fejn ng\u0127idu rridu naqtg\u0127u xi \u0127a\u0121a minnhom per\u00f2 l-Bambin dejjem jipprovdi u dejjem nag\u0127mlu l-a\u0127jar biex nag\u0127tuha li g\u0127andha b\u017conn.",
                        "author": "Daniel Ferriggi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Bis-sempli\u010bit\u00e0 tag\u0127ha Kate turina li t\u0127obbna, nistaqsiha \u201ct\u0127obbha lill-mama u tmellisli wi\u010b\u010bi, tid\u0127akli u naf li bid-diffikultajiet kollha tag\u0127ha qed tifhem u qeg\u0127da kuntenta, g\u0127ax dik l-aktar \u0127a\u0121a importanti, li apparti t-tbatija kollha li tbati tgawdi l-\u0127ajja ta\u2019 tifla li hi.",
                        "author": "Charmaine Ferriggi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kollegi tax-xog\u0127ol ta\u2019 Charmaine li ja\u0127dmu f\u20197 skejjel g\u0127enuha tqatta\u2019 kemm jista\u2019 jkun \u0127in ma\u2019 bintha Kate billi \u0121abru il-\u0121ranet leave taghhom flimkien u tawhulha biex issarrfu fuq perjodu ta\u2019 3 snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Azzjonijiet bhal dawn fost l-im\u0127abba u g\u0127ajnuna li jsibu kuljum ming\u0127and familjari u \u0127bieb huma li j\u017commu lill-\u0121enituri ta\u2019 Kate bi tbissima u ma jaqtg\u0127u qalbhom qatt biex jaraw lil binthom tg\u0127ix \u0127ajja normali b\u0127al tfal o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Couple spends \u20ac2,500 a month for 3-year old child\u2019s treatment",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/couple-spends-e2500-a-month-for-3-year-old-childs-treatment/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Chairmaine and Daniel Ferriggi recounted with TVMnews that their 3-year old daughter needs six different 3-hour therapy each time, however they say that the generosity and solidarity from relatives and friends is having the progress that assists their child each time treatment is needed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kate Ferriggi suffers from a rare disease called Tatton-Brown Rahman Syndrome, known as TBRS, that leads a person to grow with an accelerated rate than normal, both before and after birth.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TBRS is classified as a rare disease, with sufferers may experience traces of autism that may affect a person\u2019s skills to communicate and socialise.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kate\u2019s mother Chaimaine Ferriggi spoke to TVMnews about her daughter\u2019s condition.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are some 150,200 persons with the condition\u2026Kate\u2019s mutation is nowhere to be found in the world.",
                        "author": "Charmaine Ferriggi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kate cannot walk and is not capable of communicating, even though the mother says that, through home buzzers, she can realise what her daughter needs. Charmaine adds that despite this her daughter is capable of learning and attending school daily.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She can identify numbers, forms and colours at a level of five-year old although she is only aged 3\u2026.one of our worries is that she is frustrated as if someone is caught inside her body and she cannot\u2026When she returns home we notice that she had a good day because she smiles and laughs, and contrary to other children after school she continues with therapy.",
                        "author": "Charmaine Ferriggi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kate\u2019s parents said they spend \u20ac2,500 monthly in costs, with father Daniel adds that when she skips a therapy session, Kate\u2019s health deteriorates.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She is our world especially when we see her making progress in her health\u2026.obviously there are months when we have to cut expenses, however God always delivers and we do everything for her needs.",
                        "author": "Daniel Ferriggi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Charmaine\u2019s colleagues, who work in seven schools, have assisted her so that she spends time with Kate and gave her their leave days to use on a three-year period.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "11:37",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "12:50",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "13:49",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pn-jitlob-laqgha-fil-parlament-dwar-il-bilanc-bejn-ix-xoghol-u-l-hajja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-requests-meeting-between-two-parliamentary-committees-regarding-the-balance-between-work-and-the-quality-of-life/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-PN jitlob laqg\u0127a bejn 2 kumitati parlamentari dwar il-bilan\u010b bejn ix-xog\u0127ol u l-\u0127ajja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pn-jitlob-laqgha-fil-parlament-dwar-il-bilanc-bejn-ix-xoghol-u-l-hajja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Whip tal-Oppo\u017cizzjoni, Robert Cutajar, kiteb lill-President tal-Kumitat Permanenti dwar il-Familja u lill-President tal-Kumitat Permanenti dwar l-Affarijiet So\u010bjali sabiex fil-bidu ta\u2019 Settembru tissejja\u0127 laqg\u0127a kon\u0121unta ta\u017c-\u017cew\u0121 kumitati parlamentari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija tal-Partit Nazzjonalista intqal li t-talba saret biex ji\u0121u diskussi u evalwati ir-regolamenti dwar il-Bilan\u010b bejn ix-Xog\u0127ol u l-\u0126ajja privata g\u0127all-\u0120enituri u g\u0127all-Persuni li jindukraw. Din it-talba segwit ukoll il-pubblikazzjoni x-xahar li g\u0127adda tar-regoli li da\u0127lu fis-se\u0127\u0127 fit-2 t\u2019Awwissu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "PN requests meeting between two Parliamentary Committees regarding the balance between work and the quality of life",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-requests-meeting-between-two-parliamentary-committees-regarding-the-balance-between-work-and-the-quality-of-life/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Opposition Whip Robert Cutajar has written to the President of the Permanent Committee for Families and the President of the Permanent Committee for Social Affairs so that at the beginning of September a joint meeting be held by the two committees.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement the Nationalist Party said the request has been made to discuss the balance of life between work and the private life of the family for parents and carers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This follows the publication last month of regulations that came into force on 2nd August.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-malti-mfittex-l-italja-dwar-traffikar-ta-droga-jinheles-mill-arrest/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/man-wanted-for-drug-trafficking-in-italy-released-on-bail/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Malti mfittex l-Italja dwar traffikar ta\u2019 droga jin\u0127eles mill-arrest",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-malti-mfittex-l-italja-dwar-traffikar-ta-droga-jinheles-mill-arrest/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "John Spiteri ta\u2019 56 sena mill-Qrendi ing\u0127ata l-\u0127elsien mill-arrest b\u2019depo\u017citu ta\u2019 \u20ac20,000 u garanzija personali ta\u2019 \u20ac30,000waqt li jrid iffirma kuljum l-g\u0127assa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spiteri huwa mfittex mill-awtoritajiet Taljani sabiex jaffa\u010b\u010bja akku\u017ci ta\u2019 konfoffa biex iwettaq reat u t-traffikar tal-\u0127axixa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat Donatella Frendo Dimech kienet di\u0121\u00e0 \u010ba\u0127det it-talba g\u0127all-\u0127elsien mill-arrest min\u0127abba li xi dokumenti importanti ma kinux \u0121ew esebiti mill-prosekuzzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017cda wara li l-Avukat \u0120enerali appella mid-de\u010bi\u017cjoni, il-Qorti ta\u2019 l-Appell Kriminali ddikjarat id-de\u010bi\u017cjoni b\u0127ala nulla u dde\u010bidiet li l-ka\u017c g\u0127andu jer\u0121a\u2019 jinstema\u2019.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-difi\u017ca argumentat li l-mandat ta\u2019 arrest Ewropew ma fih ebda dettalji dwar il-ka\u017c ta\u2019 Spiteri fl-Italja u li m\u2019hemm ebda evidenza kontrih u appellat biex il-Qorti tqis l-im\u0121iba tal-akku\u017cat u mhux dak li hu allegat fil-konfront tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ka\u017c g\u0127all-estradizzjoni ta\u2019 Spiteri, li g\u0127andu jidhru g\u0127alih lill-Avukati Franco Debono u Charles Mercieca, issa mistenni illi jinqata\u2019 iktar tard dan ix-xahar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Man wanted for drug trafficking in Italy released on bail",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/man-wanted-for-drug-trafficking-in-italy-released-on-bail/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "John Spiteri, aged 56 from Qrendi has been released on bail against a deposit of \u20ac20,000 and a personal guarantee of \u20ac30,000 and has to register daily at a Police Station.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spiteri is wanted by Italian Authorities to face accusations of a plan to commit a criminal act and the trafficking of cocaine.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Donatella Frendo Dimech had already previously refused to grant bail because important documents had not been produced by the Prosecution.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "However, after the Attorney General appealed the decision the Court of Criminal Appeal declared the decision to be null and decreed the case should be heard again.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spiteri\u2019s Defence argued that the EU Arrest Mandate contains no details about Spiteri\u2019s case and has no evidence of Spiteri\u2019s case in Italy and the Court assesses his conduct and not the allegations made about him.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lawyers Franco Debono and Charles Mercieca are representing Spiteri and the case regarding his extradition is expected to be finalised later this month.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:25",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ragel-mixli-bi-qtil-jibqa-mizmum-arrestat-ghax-fpajjizu-kien-diga-harab/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/man-charged-with-murder-is-remanded-in-custody-following-a-previous-escape-from-his-country/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ra\u0121el mixli bi qtil jibqa\u2019 mi\u017cmum arrestat g\u0127ax f\u2019pajji\u017cu kien di\u0121\u00e0 \u0127arab",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ragel-mixli-bi-qtil-jibqa-mizmum-arrestat-ghax-fpajjizu-kien-diga-harab/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Serb mixli bil-qtil ta\u2019 E\u0121izzjan f\u2019G\u0127awdex baqa\u2019 mi\u017cmum ta\u0127t arrest wara li l-ma\u0121istrat irrimarkat li f\u2019pajji\u017cu kien di\u0121\u00e0 \u0127arab mill-pajji\u017c wara li tressaq fil-Qorti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Aleksander Stojanovic, ta\u2019 42 sena li jg\u0127ix \u0126al Safi, jinsab mixli bil-qtil ta\u2019 Walid Salah Abdel Motaleb Mohamed li nstab maqtul fl-G\u0127arb fil-15 ta\u2019 Jannar 2018.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alkemm ix-xhieda li mhux pulizija jew esperti xehdu kollha, il-Ma\u0121istrat Donatella Frendo Dimech \u010ba\u0127ditlu t-talba g\u0127all-\u0127elsien mill-arrest.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li min\u0127abba li m\u2019g\u0127andux status regolari f\u2019pajji\u017cna jaf ikollu problema biex isib xog\u0127ol u g\u0127alhekk jista\u2019 ja\u0127rab minn Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Man charged with murder is remanded in custody following a previous escape from his country",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/man-charged-with-murder-is-remanded-in-custody-following-a-previous-escape-from-his-country/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A Serbian national charged with the murder of an Egyptian national in Gozo has been remanded in custody after the Magistrate remarked he had already absconded from his country after being arraigned in Court.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "42-year-old Aleksander Stojanovic, who lives in \u0126al Safi, is being charged with the murder of Walid Salah Abdel Motaleb Mohamed, who was found murdered in G\u0127arb on 15 January 2018.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Although non-Police and non-expert witnesses have already given evidence, Magistrate Donatella Frendo Dimech denied a request for bail.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Magistrate declared that as the accused does not have a regular status in Malta, he might encounter a problem in finding employment and could accordingly abscond from Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:04",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "18:40",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "19:16",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "19:50",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-kap-ezekuttiv-tal-mfsa-se-jirrizenja-ghal-ragunijiet-ta-sahha/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/mfsa-chief-executive-to-step-down-for-health-reasons/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-MFSA se jirri\u017cenja g\u0127al ra\u0121unijiet ta\u2019 sa\u0127\u0127a",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-kap-ezekuttiv-tal-mfsa-se-jirrizenja-ghal-ragunijiet-ta-sahha/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-Awtorit\u00e0 Maltija g\u0127as-Servizzi Finanzjarji (MFSA) \u0127abbret li l-Kap E\u017cekuttiv tag\u0127ha se jtemm il-kariga min\u0127abba ra\u0121unijiet ta\u2019 sa\u0127\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, l-MFSA qalet li wara li kien nieqes mix-xog\u0127ol g\u0127al ra\u0121unijiet medi\u010bi, Joseph Gavin idde\u010bieda li jirtira kmieni u se jieqaf mill-kariga aktar tard matul is-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gavin, li huwa ta\u2019 nazzjonalit\u00e0 Irlandi\u017ca, la\u0127aq fil-kariga f\u2019Lulju 2021 imma fil-15 ta\u2019 \u0120unju li g\u0127adda l-MFSA \u0127abbret li huwa kien jinsab indispost.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-istess dikjarazzjoni l-Bord tal-Gvernaturi \u0127abbar ukoll li kien \u0127atar lil Dr Michelle Mizzi biex tokkupa l-kariga ta\u2019 A\u0121ent Kap E\u017cekuttiv.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "MFSA Chief Executive to step down for health reasons",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/mfsa-chief-executive-to-step-down-for-health-reasons/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Malta Financial Services Authority has announced that its Chief Executive is to terminate his appointment for health reasons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The MFSA said in a statement that after being absent from work for medical reasons, Joseph Gavin has decided on early retirement and will step down later in the year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gavin, who is an Irish national, was appointed to the post in July 2021 but the MFSA announced on 15 June this year that he was indisposed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Board of Governors announced in the same statement that it was appointing Dr Michelle Mizzi to the post of Deputy Chief Executive.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "20:10",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "21:10",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "25:32",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "28:56",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/gibjun-fil-madliena-se-jigi-rrangat-biex-is-st-john-ikollhom-ilma-ghat-tifi-tan-nar/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/madliena-water-reservoir-to-be-arranged-for-st-john-rescue-corps-to-have-a-water-reserve-for-fire-fighting/",
            "Duration": "01:50",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u0120ibjun fil-Madliena se ji\u0121i rran\u0121at biex is-St John ikollhom ilma g\u0127at-tifi tan-nar",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/gibjun-fil-madliena-se-jigi-rrangat-biex-is-st-john-ikollhom-ilma-ghat-tifi-tan-nar/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u0120ibjun fond 42 metru li jilqa\u2019 660,000 litru ilma tax-xita se jigi ri\u0121enerat biex voluntiera tas-St John Rescue Corps ikunu jistg\u0127u juzawh biex jissupplixxu l-vetturi taghhom tat-tifi tan-nar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Se jkun ukoll jista\u2019 jintu\u017ca g\u0127at-tisqija tas-sigar ta\u2019 madwar il-Forti tal-Madliena fejn jinsab dan il-\u0121ibjun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "T\u0127abbar l-ewwel pro\u0121ett ta\u2019 ri\u0121enerazzjoni ambjentali ta\u0127t il-kappa ta\u2019 BELLUS, iffinanzjat mill-Fond Ambjentali tal-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent u r-Ri\u017corsi (ERA).",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bl-g\u0127ajnuna ta\u2019 madwar \u20ac61,000, is-St John Rescue Corps se jkunu qed jirrestawraw \u0121ibjun fil-Forti tal-Madliena li huwa 42 metru fond.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sej\u0127a BELLUS \u2013 Better Environment in Our Local Urban Spaces \u2013 infet\u0127et is-sena l-o\u0127ra b\u2019allokazzjoni totali ta\u2019 \u20ac500,000. Wara l-evalwazzjoni tal-proposti, intg\u0127a\u017clu 6 pro\u0121etti li setg\u0127u jir\u010bievu sa massimu ta\u2019 \u20ac100,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt \u017cjara f\u2019Forti tal-Madliena mill-Ministru g\u0127all-Ambjent, l-Ener\u0121ija u l-Intrapri\u017ca Miriam Dalli u mill-A\u0121ent Kap E\u017cekuttiv tal-ERA Kevin Mercieca, \u0121ie spjegat li r-restawr se jinkludi t-tne\u0127\u0127ija ta\u2019 skart u ta\u2019 ilma kkontaminat minn \u0121ol-\u0121ibjun, flimkien ma\u2019 \u0127ama u ma\u2019 radam ie\u0127or mill-qieg\u0127 tal-\u0121ibjun li jifla\u0127 mas-660,000 litru ilma tax-xita.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fih ser inkunu qed nikkontribwixxu 61,000 litru biex ji\u0121i restawrat \u0121ibjun fil-forti Madliena biex jintu\u017ca g\u0127at-tisqija tas-si\u0121ar tal-madwar kif ukoll biex jimtlew fire-engines tas-St John Rescue Corp. Dan il-pro\u0121ett, apparti l-g\u0127anijiet ambjentali, jikkontribwixxi wkoll biex ikun hemm restawr ta\u2019 forti storika.",
                        "author": "Kevin Mercieca",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt din i\u017c-\u017cjara, il-Ministru Dalli sostniet li dan l-investiment se jg\u0127in biex l-ilma tax-xita jer\u0121a\u2019 jintu\u017ca b\u2019mod sostenibbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li s-sostenibbilt\u00e0 hija parti essenzjali f\u2019kull pro\u0121ett li jsir biex tonqos u f\u2019dan il-ka\u017c tg\u0127in biex jonqos l-impatt ambjentali fuq l-estrazzjoni tal-ilma tal-pjan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Madliena water reservoir to be arranged for St John Rescue Corps to have a water reserve for fire-fighting",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/madliena-water-reservoir-to-be-arranged-for-st-john-rescue-corps-to-have-a-water-reserve-for-fire-fighting/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A water reservoir that has a depth of 42 metres and can contain 660,000 litres of rainwater is to be regenerated so that volunteers from the St John Rescue Corps will be able to replenish their fire-fighting vehicles.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The water will also be used for irrigation purposes for the trees around the Madliena Fort.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is the first regeneration project under BELLUS which is financed by the Environmental and Resources Authority, ERA.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On an investment of about \u20ac61,000, the St John Rescue Corps will be restoring the reservoir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "BELLUS \u2013 Better Environment in Our Local Urban Spaces \u2013 was initiated last year with an alloction of \u20ac500,000. After evaluation was carried out six projects were selected that may benefit by a maximum of \u20ac100,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During a visit by the Minister for the Environment, Energy and Enterprises, Miriam Dalli and the Deputy Head of ERA, Kevin Mercieca, it was explained the restoration will include the removal of refuse and contaminated water as well as other rubble to enable the reservoir to contain 660,000 litres of rainwater.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mercieca said that 61,000 litres will be used for irrigation for trees around the fort as well as replenishing for St John fire engines. The renovation will also mean the restoration of a historic fort.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During the visit Minister Dalli said this investment will ensure that rainwater is used in a sustainable manner.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said that sustainability is an essential part of every project to help environmental impact and the extraction of natural water.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "31:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/bandli-fil-birgu-rrangat-binvestiment-ta-e120000/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/e120000-investment-upgrade-for-vittoriosa-playground/",
            "Duration": "02:13",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Bandli fil-Birgu rran\u0121at b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac120,000",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/bandli-fil-birgu-rrangat-binvestiment-ta-e120000/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127ax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi u l-Ippjanar Stefan Zrinzo Azzopardi u s-Sindku tal-Birgu John Boxall inawguraw spazju miftu\u0127 g\u0127ar-rikreazzjoni tat-tfal mag\u0127ruf b\u0127ala l-Bandli tal-Birgu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Stefan Zrinzo Azzopardi spjega kif l-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar, permezz tad-Development Planning Funds, tat g\u0127ajnuna finanzjarja li tammonta g\u0127al kwa\u017ci \u20ac120,000 sabiex isiru xog\u0127lijiet ta\u2019 rinnovazzjoni f\u2019dan il-bandli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa fa\u0127\u0127ar ix-xog\u0127lijiet li g\u0127amel id-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi biex fis-sit setg\u0127u ji\u0121u installati l-bandli u l-bankijiet il-\u0121odda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0120ie rran\u0121at ukoll il-pavimentar biex l-ilma tax-xita ma jibqax jaqleb g\u0127al \u0121os-swar i\u017cda jo\u0127rog g\u0127at-triq, kif ukoll \u0121ew restawrati l-\u0127ajt u r-rixtellu ta\u2019 barra u \u017cdiedet il-\u0127amrija fil-\u0127wat tas-si\u0121ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Zrinzo Azzopardi sostna kif dan il-pro\u0121ett huwa xhieda o\u0127ra tal-\u0127idma ta\u2019 dan il-Gvern biex i\u017c-\u017coni urbani jkomplu ji\u0121u rinovati bi pro\u0121etti aktar sostenibbli u b\u2019hekk in-nies igawdu minn kwalit\u00e0 ta\u2019 \u0127ajja a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa rringrazzja lill-Kunsill Lokali tal-Birgu tal-\u0127idma kontinwa tieg\u0127u u sa\u0127aq kif issa l-komunit\u00e0 g\u0127andha spazju rikreattiv g\u0127all-familji u g\u0127at-tfal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tieg\u0127u, is-Sindku John Boxall wera l-apprezzament tieg\u0127u lejn l- Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar g\u0127al dan il-fond li hu ta\u2019 g\u0127ajnuna kbira g\u0127all-kunsilli lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa rringrazzja lill-\u0127addiema tal-Kunsill Lokali u l-voluntiera li kienu ta\u2019 g\u0127ajnuna waqt ix-xog\u0127lijiet ta\u2019 dan il-pro\u0121ett.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pre\u017centi g\u0127al din l-inawgurazzjoni kien hemm il-Perit Vincent Cassar, Chairperson tal-Kumitat tal-Fond tal-Ippjanar tal-I\u017cvilupp (DPF) tal-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar, u d-Direttur \u0120enerali tad-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi, il-Perit Stephen Bonello.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u20ac120,000 investment upgrade for Vittoriosa playground",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/e120000-investment-upgrade-for-vittoriosa-playground/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minister for Public Buildings and Planning Stefan Zrinzo Azzopardi and Vittoriosa Mayor John Boxall have inaugurated an open recreational space for children, known as Il-Bandli tal-Birgu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Zrinzo Azzopardi explained that the Planning Authority, through its Development Planning Funds, provided financial assistance amounting to close to 120,000 euro to cover renovation work on the playground.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister praised efforts by Department of Public Works staff to install swings and new benches.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Paving was also upgraded to channel rainwater to the street instead of letting it seep into the bastions. The wall and outer gate have been restored and soil has been added to the tree surrounds.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister stressed that this project is more evidence of this Government\u2019s efforts for the renewal of urban zones through more sustainable projects leading to a better quality of life for the people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister thanked the Vittoriosa Local Council for their continued efforts, adding that the community now boasts a recreational area for families and children.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mayor John Boxall expressed his appreciation towards the Planning Authority for this fund which is of great help to Local Councils.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Boxall thanked Local Council workers and volunteers who assisted during work on this project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Architect Vincent Cassar, Chairperson of the PA\u2019s Development Planning Fund and architect Stephen Bonello, Public Works Department Director-General, were present for the inauguration.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "34:04",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}