{
    "News date": "06.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:36",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/arrestat-is-sewwieq-li-allegatament-tajjar-lil-antoine-degabriele/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/driver-who-allegedly-knocked-down-antoine-degabriele-arrested/",
            "Duration": "01:20",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Arrestat is-sewwieq li allegatament tajjar lil Antoine Degabriele",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/arrestat-is-sewwieq-li-allegatament-tajjar-lil-antoine-degabriele/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u017bvilupp fil-ka\u017c tal-hit and run ta\u2019 lbiera\u0127 fi\u017c-\u017bejtun hekk kif il-Pulizija arrestat sewwieq \u017cag\u0127\u017cug\u0127 ta\u2019 21 sena minn Bir\u017cebbu\u0121ia. Il-karozza li allegatament kienet involuta fl-in\u010bident instabet f\u2019garaxx f\u2019\u0126a\u017c \u017babbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inqas minn 24 sieg\u0127a wara li se\u0127\u0127 l-in\u010bident hit and run li fih miet Antoine Degabriele ta\u2019 51 sena mi\u017c-\u017bejtun, se\u0127\u0127et \u017cvolta fil-ka\u017c. Il-Pulizija arrestaw lis-sewwieq \u017cag\u0127\u017cug\u0127 ta\u2019 21 sena wara investigazzjonijiet intensivi li saru mid-Dipartiment tar-Reati Ma\u0121\u0121uri u tad-Distrett ta\u017c-\u017bejtun. Fi stqarrija ntqal li l-pulizija sabu il-karozza filwaqt li \u0121ie identifikat is-sewwieq li allegatament kien involut fl-in\u010bident li tajjar lil Degabriele u baqa\u2019 sejjer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sewwieq huwa residenti Bir\u017cebbu\u0121a u kien arrestat is-Sibt, waqt li l-karozza tieg\u0127u nstabet f\u2019garaxx f\u2019\u0126a\u017c \u017babbar. TVM News hu infurmat li l-karozza nstabet bil-windscreen maqlug\u0127. I\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 qed jin\u017camm arrestat waqt li l-investigazzjonijiet tal-Pulizija u l-inkjesta ma\u0121isterjali g\u0127adhom g\u0127addejjin. I\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 mistenni jitressaq il-Qorti fis-sig\u0127at li \u0121ejjin. Fl-investigazzjonijiet qed jg\u0127innu wkoll il-Pulizija tal-Laboratorju tax-Xjenza Forensika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident li fih miet Antoine Degabriele se\u0127\u0127 il-\u0120img\u0127a ftit qabel nofsinhar meta l-Pulizija da\u0127lilhom rapport li kien hemm ra\u0121el mitluq, x\u2019aktarx bla \u0127ajja ma\u0121enb Triq il-President Anton Butti\u0121ie\u0121 fi\u017c-\u017bejtun. Vi\u010bin il-katavru, il-Pulizija lem\u0127u diversi fdalijiet ta\u2019 karozza fosthom partijiet mill-mera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din kienet is-16-il fatalita tat-traffiku mill-bidu ta\u2019 din is-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Driver who allegedly knocked down Antoine Degabriele arrested",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/driver-who-allegedly-knocked-down-antoine-degabriele-arrested/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "There has been a development in yesterday\u2019s \u017bejtun hit-and-run fatality and Police have arrested a 21-year-old driver at Birkirkara. The vehicle allegedly involved in the incident was found garaged at \u017babbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In less than 24 hours after 51-year-old Antoine Degabriele met his death in a hit-and-run incident at \u017bejtun, Police from the Major Crimes Unit and District Police arrested a youth who was allegedly driving the vehicle and the vehicle was identified. When the incident happened, the vehicle drove on.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The young driver is a resident of Bir\u017cebbu\u0121a and the car was found at \u017babbar. TVMNews is informed the vehicle was found with the windscreen removed. The youth has been detained under arrest while police investigations and a Magisterial Inquiry are ongoing. The youth is expected to be arraigned in Court in the coming hours. Police investigations are being aided bt the Police Laboratory for Forensic Science.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The incident in which Antoine Degabriele met his death took place yesterday just before noon when the Police received a report that a man who appeared to be lifeless lay in Triq il-President Anton Butti\u0121ie\u0121 in \u017bejtun. Near the corpse Police found vehicle fragments and a part of a mirror.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This was the 16th road fatality this year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "03:12",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/imgedded-bhames-snin-il-ftehim-ta-visitmalta-ma-manchester-united/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/visitmalta-agreement-with-manchester-united-renewed-for-another-five-years/",
            "Duration": "03:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Im\u0121edded b\u2019\u0127ames snin il-ftehim ta\u2019 VisitMalta ma\u2019 Manchester United",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/imgedded-bhames-snin-il-ftehim-ta-visitmalta-ma-manchester-united/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Malta se tkompli tkun id-destinazzjoni uffi\u010bjali tal-klabb tal-Premier Ingli\u017c Manchester United g\u0127al \u0127ames snin o\u0127ra. Dan hekk kif f\u2019Old Trafford tard il-\u0120img\u0127a filg\u0127axija l-Awtorit\u00e0 Maltija g\u0127at-Turi\u017cmu u d-diri\u0121enti ta\u2019 Manchester United \u0127abbru t-ti\u0121did ta\u2019 ftehim iffirmat originarjament fl-2019. Minbarra r-riklami u l-logo interattiv ta\u2019 VisitMalta bil-kampanja #MoretoExplore fuq il-kartelluni pubbli\u010bitarji f\u2019Old Trafford, Manchester United qed jimpenjaw irwie\u0127hom li b\u2019mod esklussiv iwasslu tag\u0127rif dwar Malta fost il-partitarji tag\u0127hom madwar id-dinja b\u2019diversi modi u kull fejn ikunu pre\u017centi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127at-Turi\u017cmu Clayton Bartolo fisser il-\u0127sieb tal-MTA li permezz ta\u2019 dan il-ftehim Malta ti\u0121i riklamata b\u0127ala destinazzjoni turistiku fost il-miljuni ta\u2019 partitarji u segwa\u010bi tar-Red Devils minn madwar id-dinja kollha. \u0126abbar ukoll li permess tal-ftehim Manchester United se jag\u0127mlu mill-inqas kamp ta\u2019 ta\u0127ri\u0121 wie\u0127ed fil-\u0127ames snin li \u0121ejjin u t-tim tan-nisa tal-United se jkun qed jilg\u0127ab xi log\u0127ob f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Manchester United huma wie\u0127ed mill-aktar klabbs segwiti madwar id-dinja. B\u2019aktar minn 75 miljun partitarju imxerrda fil-kontinenti kollha, il-popolarit\u00e0 llum titkejjel ukoll bil-followers fuq il-mezzi so\u010bjali: b\u201977 miljun follower fuq Facebook, 32 miljun skorruti fuq Twitter, 59 miljun fuq Instagram, u b\u201916-il miljun fuq Tiktok \u2013 ir-Red Devils joffru l-a\u0127jar opportunit\u00e0 possibbli lil Malta biex tattira aktar turisti mill-Asja u mill-Istati Uniti fost l-o\u0127rajn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ewwel ftehim bejn VisitMalta u Manchester United kien iffirmat fl-2019 b\u2019Malta meqjusa Destinazzjoni Sie\u0127ba uffi\u010bjali tal-klabb Ingli\u017c. Ix-xhur ta\u2019 wara l-iffirmar kienu xhur diffi\u010bli min\u0127abba l-pandemija i\u017cda kif spjega l-Kap E\u017cekuttiv tal-MTA Carlo Micallef, l-Awtorit\u00e0 Maltija g\u0127at-Turi\u017cmu \u0127admet kemm fel\u0127et biex xorta til\u0127aq l-g\u0127anijiet ewlenin tal-ftehim.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVM News huwa spjega wkoll kif grazzi g\u0127all-ftehim l-interess mis-suq \u010aini\u017c f\u2019Malta \u017cdied sostanzjalment b\u2019attivitajiet li \u0127adet sehem fihom l-MTA kellhom jigu rilokati min\u0127abba d-domanda qawwija mill-\u0121urnalisti \u010aini\u017ci biex ikunu jafu aktar dwar x\u2019g\u0127andha x\u2019toffri l-g\u017cira. Is-Sur Micallef qal li dan juri il-potenzjal u s-sa\u0127\u0127a kbira li g\u0127andhom United fil-kontinent Asjatiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ista\u0121un tal-Premier Ingli\u017c beda uffi\u010bjalment il-\u0120img\u0127a filg\u0127axija i\u017cda Manchester United jid\u0127lu fl-azzjoni l-ewwel darba l-\u0126add waranofsinhar kontra Brighton & Hove Albion. Dik se tkun l-ewwel opportunit\u00e0 biex dawk li jkunu qed isegwu l-partita \u2013 il-75,000 li jkunu hawn u l-miljuni l-o\u0127ra madwar id-dinja \u2013 jer\u0121g\u0127u jaraw ir-reklamar a\u0121\u0121ornat ta\u2019 VisitMalta f\u2019Old Trafford \u2013 bit-tama li jit\u0127ajru j\u017curu Malta wkoll.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "VisitMalta agreement with Manchester United renewed for another five years",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/visitmalta-agreement-with-manchester-united-renewed-for-another-five-years/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Malta will continue to be the official destination of the Manchester United Premier club for the next five years following the announcement of the agreement\u2019s renewal by Malta Tourism Authority and the English club officials on Friday.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Apart from publicity and the interactive logo of VisitMalta with the campaign #MoretoExplore on publicity boards in Old Trafford, Manchester Utd are committing themselves to exclusively provide information on Malta to their supporters world-wide through various initiatives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tourism Minister Clayton Bartolo said through MTA\u2019s agreement, Malta is publicised as a tourist destination among the millions of supporters and followers of the Red Devils. He also announced that Manchester United will have, at least, one training camp in the next five years and the United women\u2019s team will play matches in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Manchester United is one of the clubs with the biggest number of supporters world-wide, with over 75 million followers in all continents; 77 million followers on Facebook; 32 million on Twitter; 59 million on Instagram and 16 million supporters on TikTok. This huge support offers the best possible opportunity for Malta to attract more tourists from Asia and the United States, among others.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MTA\u2019s chief executive Carlo Micallef told TVMnews that thanks to this agreement, which follows that of 2019, interest from the Chinese market in Malta has increased substantially with MTA events had to be relocated due to the huge demand from Chinese journalists on the island\u2019s attractions. He said that this shows the potential and great support that Manchester United enjoy in the Asian continent.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Manchester United start their Premier League season with a match against Brighton & Hove Albion on Sunday afternoon.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/caritas-brekord-ta-nies-li-marru-ghandha-wara-li-hadu-l-kokaina/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/record-numbers-resort-to-caritas-after-taking-cocaine/",
            "Duration": "03:11",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Caritas b\u2019rekord ta\u2019 nies li marru g\u0127andha wara li \u0127adu l-kokaina",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/caritas-brekord-ta-nies-li-marru-ghandha-wara-li-hadu-l-kokaina/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Matul is-sena li g\u0127addiet il-Caritas kellha rekord ta\u2019 nies li marru g\u0127andha g\u0127all-g\u0127ajnuna min\u0127abba l-vizzju tal-u\u017cu tal-kokaina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kwa\u017ci nofs ftit iktar minn 700 persuna li s-sena l-o\u0127ra fittxew l-g\u0127ajnuna ming\u0127and il-Caritas kienu min\u0127abba l-u\u017cu tal-kokaina. Intervistat minn TVM NEWS, id-Direttur tal-Caritas Anthony Gatt qal li dan juri li x-xejriet inbidlu fl-a\u0127\u0127ar snin u enfasizza l-b\u017conn li ji\u0127rax ix-xog\u0127ol ta\u2019 prevenzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Madwar 20 sena ilu x-xejriet tal-u\u017cu tad-droga f\u2019Malta kienu juru li aktar minn 90% tan-nies li kienu jmorru l-Caritas g\u0127all-g\u0127ajnuna kienu jabbu\u017caw mill-eroina. Matul is-sena li g\u0127addiet, dawn ni\u017clu g\u0127al 25%. Min-na\u0127a l-o\u0127ra, \u017cdied b\u2019mod qawwi l-u\u017cu tal-kokaina. Is-sena l-o\u0127ra, mis-700 persuna li \u0127abbtu l-bieb tal-Caritas, 45% kienu qed jie\u0127du l-kokaina. 20% kienu qed jabbu\u017caw mill-kannabis.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Direttur ta\u2019 Caritas Malta, Anthony Gatt, esprima t\u0127assib li kemm il-kokaina u anke l-kannabis de\u0127lin iktar fis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Die\u0127la iktar fil-kultura tag\u0127na. Anke meta wie\u0127ed pere\u017cempju jara l-qabdiet tal-pulizija huma drogi li n-nies qed tmur iktar g\u0127alihom. Il-kultura g\u0127andha x\u2019taqsam, ji\u0121ifieri l-kun\u010bett ta\u2019 xi \u0127add li jfittex sustanza biex ja\u0127rab, biex jiddeverti, jekk fid-dinja tad-divertiment dawn se jkunu iktar available, ovvjament bniedem se jit\u0127ajjar iktar ukoll.",
                        "author": "Anthony Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sur Gatt qal li s-so\u010bjet\u00e0 trid tistaqsi g\u0127aliex i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 u nies o\u0127ra adulti qed ifittxu dawn il-mezzi biex jirrikrejaw ru\u0127hom u ja\u0127sbu li b\u2019hekk jistg\u0127u jsolvu l-problemi tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ji\u0121ifieri hemmhekk g\u0127andna fejn nag\u0127mlu e\u017cami tal-kuxjenza g\u0127ax il-messa\u0121\u0121i li tkun qed twassal is-so\u010bjet\u00e0 b\u0127ala Caritas nemmnu li filwaqt li hemm min irid ipejjep b\u2019mod rikreattiv, pere\u017cempju l-\u0127axixa, imma meta inti g\u0127andek \u0127wienet illum li jift\u0127u u jbig\u0127u l-apparat biex tpejjep il-kannabis, li jista\u2019 jkollok il-pjanti d-dar, ovvjament dawn ma jg\u0127innux fil-kultura allura min ikollu problema se tkun iktar diffi\u010bli g\u0127alih biex jinqala\u2019 minnha g\u0127ax qed isibha iktar f\u2019wi\u010b\u010bu.",
                        "author": "Anthony Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Anthony Gatt enfasizza li x-xog\u0127ol ta\u2019 prevenzjoni mid-droga jrid ji\u0127rax u mhux biss fl-iskejjel, imma jsir xog\u0127ol ta\u2019 prevenzjoni ma\u2019 min hu l-aktar f\u2019riskju u ma\u2019 familji li huma f\u2019riskju. Spjega li trid tidda\u0127\u0127al kultura ta\u2019 attivitajiet li huma po\u017cittivi b\u0127all-isports u l-volontarjat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kompla jg\u0127id li min g\u0127andu b\u017conn l-g\u0127ajnuna biex jo\u0127ro\u0121 mid-dipendenza tad-droga jsibha kemm mill-Caritas li g\u0127andha 7 \u010bentri u wkoll bl-g\u0127ajnuna tal-Gvern fosthom bl-a\u0121enzija Sedqa u g\u0127aqdiet o\u0127ra b\u0127all-Fondazzjoni OASI, Narcotics Anonymous u l-AA.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar i\u010b-\u010aentru Terapewtiku g\u0127all-Adolexxenti tal-Ibwar, Anthony Gatt qal li f\u2019sena kemm ilu miftu\u0127 i\u010b-\u010bentru kellu 17-il resident li kollha kellhom esperjenza li missew mal-\u0127axixa. Wera l-fehma li Tal-Ibwar indirizza lakuna kbira li kien hemm min\u0127abba li s-servizz tal-adulti mhuwiex inti\u017c g\u0127all-adolexxenti. Qal li \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li qeg\u0127din tal-Ibwar qed jie\u0127du l-kura waqt li jitg\u0127allmu l-iskola b\u2019mod applikat u g\u0127andhom il-\u0121urnata mimlija b\u2019attivitajiet ta\u2019 sports, agribusiness u ospitalit\u00e0 fost affarijiet o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din is-sena tnax-il persuna iggradwaw mill-programm ta\u2019 rijabilitazzjoni mid-droga offrut minn Caritas Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Record numbers resort to Caritas after taking cocaine",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/record-numbers-resort-to-caritas-after-taking-cocaine/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Last year a record number of persons resorted to Caritas seeking help because of their cocaine addiction.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Almost half of the 700 persons who resorted to Caritas did so because of their cocaine addiction. Interviewed by TVM NEWS, Caritas Director Anthony Gatt said this shows a different trend from recent years and emphasised that prevention measures have to be strongly implemented.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "About 20 years ago the trend was that persons resorted to Caritas because 90% were on heroin addiction. Last year this fell to 25% but there was a great increase in cocaine addiction and of the 700 persons who sought Caritas help, 45% were on cocaine while 20% were on cannabis.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gatt expressed his concerns that cocaine and cannabis are becoming more popular.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He feared this is becoming a custom and Police detection is showing this is fast becoming a culture and these are being sought more and more for entertainment and because they are more available and therefore sought after.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gatt aid this has to be questioned why they are being sought as recreational means and because people believe they will solve their problems.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said we have to make a conscience examination and relay the message from Caritas because some are taking these for recreational purposes and some shops are selling apparatus to enable them to be smoked while it is aso permissible to cultivate plants at home and these make it more difficult to kick the habit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He also emphasised that drugs prevention has to be further strongly enforced because this is a risk to families. Persons should alternatively resort to sports activities and voluntary work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He added that those who need support to kick drug habits should resort to Caritas that has seven centres with the help of Government including Sedqa, the OASI Foundation, Narcotics Anonymous and the AA.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Regarding the Therapy Centre for Adolescents at Tal-Ibwar, Anthony Gatt said that since it opened a year ago there are 17 residents who have experienced cannabis. This has filled a great void because therapy for adults is different to that of youths. At Tal-Ibwar besides care they are also receiving education and have days of activities and sports, agribusiness and hospitality and other sectors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This year 12 persons graduated from the rehabilitation programme offered by Caritas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fejn-jista-jsir-krematorju-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/where-to-site-crematoria-in-malta/",
            "Duration": "02:03",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Fejn jista\u2019 jsir krematorju f\u2019Malta?",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fejn-jista-jsir-krematorju-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar qed tilqa\u2019 l-fehma tal-pubbliku dwar fejn jistg\u0127u jsiru krematorji u kif g\u0127andhom ji\u0121u \u017cviluppati. Dan wara li bir-regoli pre\u017centi, krematorju jista\u2019 jsir biss fuq art li tifforma parti minn \u010bimiterju.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tliet snin ilu, il-Parlament approva l-li\u0121i dwar il-krematorji li tipprovdi l-qafas legali u regolatorju dwar kif tista\u2019 ssir il-kremazzjoni, kundizzjonijiet g\u0127al min jixtieq jifta\u0127 krematorju u kif dan se jkun li\u010benzjat. S\u2019issa quddiem l-Awtorit\u00e0 hemm applikazzjoni wa\u0127da g\u0127all-bini ta\u2019 krematorju.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gvern talab lill-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar biex tibda pro\u010bess ta\u2019 revi\u017cjoni tal-politika tal-2015 dwar i\u010b-\u010bimiterji fil-parti li titkellem dwar l-i\u017cvilupp ta\u2019 krematorji. Ir-regoli ta\u2019 b\u0127alissa jg\u0127idu li l-krematorji g\u0127andhom ji\u0121u \u017cviluppati biss meta jkunu jag\u0127mlu parti minn \u010bimiterju e\u017cistenti. Il-Perit Joseph Scalpello, mill-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar, qal lil TVMnews li l-Gvern \u0127ass li din ir-regola hija ristrettiva wisq u g\u0127andhom ikunu kkunsidrati alternattivi o\u0127ra g\u0127all-i\u017cvilupp tal-krematorji. Spjega li ri\u017cultat t\u2019hekk, sal-a\u0127\u0127ar ta\u2019 Awwissu l-Awtorit\u00e0 qed tilqa\u2019 s-su\u0121\u0121erimenti tan-nies fi pro\u010bess ta\u2019 konsultazzjoni pubblika dwar fejn jistg\u0127u isiru krematorji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cQed nistaqsu lin-nies imma hemm options o\u0127ra fejn jistg\u0127u isiru krematorji jew bilfors iridu jibqg\u0127u parti minn \u010bimiterju? U jekk hemm options o\u0127ra, fejn huma dawk il-locations, dawk is-siti li jistg\u0127u jakkomodaw il-kremazzjoni\u201d",
                        "author": "Perit Joseph Scalpello",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u017bied li wara dan il-pro\u010bess, l-Awtorit\u00e0 trid t\u0127ares lejn il-kwistjoni tad-disinn tal-krematorji. Fost o\u0127rajn trid tara kemm se talloka art g\u0127all-bini ta\u2019 krematorji, x\u2019bini g\u0127andu jkun hemm u x\u2019fa\u010bilitajiet g\u0127andu joffri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cFejn jistg\u0127u jin\u017camm l-irmied g\u0127ax int g\u0127andek l-g\u0127a\u017clla li l-familja tie\u0127u l-irmied mag\u0127ha jew tista\u2019 wkoll jin\u017cammu b\u0127ala parti mill-krematorju allura g\u0127andek b\u017conn fa\u010bilitajiet b\u0127al dawk. G\u0127andek b\u017conn l-apparat innifsu, g\u0127andek ir-reception room, g\u0127andek forsi l-mortwarja nnifisha.\u201d",
                        "author": "Perit Joseph Scalpello",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u017bied li anke l-operat tal-krematorji g\u0127andu jkun regolat g\u0127ax mill-pro\u010bess tal-kremazzjoni jo\u0127ro\u0121u xi emissjonijiet u g\u0127alhekk huwa mportanti li ma jsirx tni\u0121\u0121i\u017c ambjentali. Min\u0127abba f\u2019hekk spjega li policy b\u0127al din ti\u0121i \u017cviluppata mal-esperti fosthom id-Dipartiment tas-Sa\u0127\u0127a u l-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent u r-Ri\u017corsi. Temm jg\u0127id li meta jkun lest l-abbozz tal-policy riveduta ta\u010b-\u010bimiterji, l-Awtorit\u00e0 ter\u0121a\u2019 tikkonsulta mal-pubbliku dwar id-dettalji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Where to site crematoria in Malta?",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/where-to-site-crematoria-in-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Planning Authority is receiving public opinion as to where crematoria may be sited and how they should be developed. Present regulations stipulate that a crematorium must only form part of a cemetery.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Three years ago Parliament approved a Law regarding crematoria and provided the legal basis as to how cremation should take place, the conditions that must be observed and how these should be licenced. So far the PA has only received one application.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Government has requested the Planning Authority to begin a revision process of the policies designed in 2015 regarding cemeteries regarding the development of crematoria. The architect Joseph Scalpello from the PA told TVMnews the Government feels the regulations are too restrictive and other developments should be considered for the development of crematoria. Thus the PA is accepting public suggestions as public consultation regarding crematoria.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the public is being asked should these remain regulated to be part of a cemetery or are there other options? If there are other options, what are they and where would they be sited?",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He added that following this process the PA has to look at their design, the extent of land that has to be allocated and what facilities should be offered. The ashes may be claimed by the family but others may remain at the crematorium and therefore there has to be facilities. A reception room may be necessary as well as a mortuary.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The process has to be regulated because of emissions and it is therefore of importance that these do not cause environmental damage. Therefore the whole policy has to be considered by the Ministry for Health and the Environmental and resources Authority ERA and the public has to be consulted regarding the details.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "13:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fl-ingilterra-genituri-ta-tifel-fkoma-jitilfu-l-appell-biex-izommuh-haj/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/uk-parents-of-boy-in-coma-lose-appeal-to-keep-him-alive/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Fl-Ingilterra: \u0121enituri ta\u2019 tifel f\u2019koma jitilfu l-appell biex i\u017commuh \u0127aj",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fl-ingilterra-genituri-ta-tifel-fkoma-jitilfu-l-appell-biex-izommuh-haj/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-\u0121enituri ta\u2019 tifel Ingli\u017c ta\u2019 12-il sena li jinsab f\u2019koma tilfu l-a\u0127\u0127ar appell biex i\u017commu mixg\u0127ula l-magna li qed i\u017c\u017commu \u0127aj.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Archie Battersbee ilu f\u2019koma mis-7 ta\u2019 April li g\u0127adda wara li kien instab mitluf minn sensih f\u2019daru f\u2019Southend, Essex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu t-tobba tar-Royal London Hospital li talbu lill-Qorti twaqqaf il-magna fejn sostnew li ma hemm ebda tama li t-tifel jo\u0127ro\u0121 minn din il-koma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Qorti Ingli\u017ca awtorizzat lit-tobba biex jitfu l-magna u l-\u0121enituri, Paul Battersbee u Hollie Dance, \u0127adu l-ka\u017c quddiem il-Qorti tal-Appell madankollu din \u010ba\u0127ditilhom l-appell.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-koppja ma qatg\u0127etx qalbha u ressqet il-ka\u017c quddiem il-Qorti Ewropea tad-Drittijiet tal-Bniedem imma din iddikjarat li ma kinitx kompetenti biex tintervjeni fil-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "UK: Parents of boy in coma lose appeal to keep him alive",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/uk-parents-of-boy-in-coma-lose-appeal-to-keep-him-alive/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The parents of a 12-year-old British boy who is in a coma, have lost their final appeal to keep him alive on life support.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Archie Battersbee has been in a coma since 7 April after he was found unconscious at his home in Southend, Essex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Doctors at Royal London Hospital who asked the Court to turn off the machine, said that there was no hope of the boy ever waking up from his coma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The British Court authorised the hospital to turn off the machine and his parents, Paul Battersbee and Hollie Dance, took their case to the Court of Appeal but it was turned down.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The couple did not give up and have presented their case in front of the European Court of Human Rights but it said it has no jurisdiction to intervene in this case.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "https://tvmnews.mt/en/news/british-judge-authorizes-end-of-life-support-to-brain-damaged-boy-parents-object-to-ruling/",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "13:50",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "14:16",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "15:00",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "15:50",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "16:22",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jammetti-li-ghamel-rapport-falz-lill-pulizija-dwar-theddida-ta-bomba-ftas-sliema/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/admits-to-filing-a-false-report-with-the-police-about-a-bomb-threat-in-tas-sliema/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jammetti li g\u0127amel rapport falz lill-Pulizija dwar theddida ta\u2019 bomba f\u2019Tas-Sliema",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jammetti-li-ghamel-rapport-falz-lill-pulizija-dwar-theddida-ta-bomba-ftas-sliema/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Shaun Farrugia ta\u2019 32 sena mill-G\u017cira ammetta li fit-30 ta\u2019 Lulju fit-tlieta ta\u2019 filg\u0127odu g\u0127amel rapport falz mal-Pulizija dwar theddida ta\u2019 bomba finta f\u2019ristorant f\u2019Tas-Sliema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia li huwa kunsillier tal-Partit Nazzjonalista l-G\u017cira, tressaq il-Qorti akku\u017cat ukoll li ikkaw\u017ca bi\u017ca lill-impjegati u l-klijenti li kienu fir-ristorant u li kien ri\u010bediv fost o\u0127rajn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia ammetta l-akku\u017ci mi\u0121juba kontrih u talab rapport ta\u2019 qabel is-sentenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hu ng\u0127ata l-\u0127elsien mill-arrest sakemm ji\u0121i konklu\u017c ir-rapport, b\u2019depo\u017citu ta\u2019 \u20ac1,500 u garanzija personali ta\u2019 \u20ac6,500.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Shaun Farrugia ng\u0127ata l-\u0127elsien mill-arrest fuq diversi kundizzjonijiet fosthom li jiffirma fl-g\u0127assa tal-Pulizija ta\u2019 Tas-Sliema, tliet darbiet fil-gimg\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia \u0121ie ordnat ukoll ma jersaqx qrib dan ir-ristorant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Admits to filing a false report with the Police about a bomb threat in Tas-Sliema",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/admits-to-filing-a-false-report-with-the-police-about-a-bomb-threat-in-tas-sliema/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "32-year-old Shaun Farrugia of G\u017cira admitted to filing a false report with the Police about a fake bomb threat in a Tas-Sliema restaurant, at 3.00 a.m. on 30 July.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia, who is a Nationalist Party Councillor in G\u017cira, was arraigned in Court and charged also with instilling fear in staff and clients who were in the restaurant and with being a relapser, among others.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia admitted to the charges and asked for a pre-sentencing report.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia was granted bail pending the conclusion of the report, against a 1,500 euro deposit and a 6,500 euro personal guarantee.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accused was released from arrest against a number of conditions, including signing the bail book at the Tas-Sliema Police Station three times a week.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia was also ordered not to go near the restaurant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/sentejn-probation-wara-li-ammetta-li-seraq-minn-karozza/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/two-years-probation-after-admitting-to-theft-from-a-car/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Sentejn probation wara li ammetta li seraq minn karozza",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/sentejn-probation-wara-li-ammetta-li-seraq-minn-karozza/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Stephen Urry li g\u0127andu 42 sena nzamm arrestat wara li ma\u2019 David Cavenati, Taljan ta\u2019 33 sena imwieled Bergamo u li jg\u0127ix Ra\u0127al \u0120did, kien akku\u017cat li fil-lejl ta\u2019 bejn ir-raba\u2019 u l-\u0127amsa ta\u2019 Awwissu ta\u2019 din is-sena ikkommettew serq ta\u2019 nu\u010b\u010bali u o\u0121\u0121etti o\u0127ra minn vettura, u li ppruvaw jisirqu minn vettura o\u0127ra g\u0127ad-detriment ta\u2019 Omar Grech u Alicia Kinmont rispettivament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma t-tnejn kienu akku\u017cati li volontarjament \u0127assru jew g\u0127amlu \u0127sara fuq i\u017c-\u017cew\u0121 vetturi liema \u0127sara tammonta g\u0127all-iktar minn 250 ewro i\u017cda mhux aktar minn 2500 ewro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Stephen Urry wa\u0127du, li huwa re\u010bediv, kien akku\u017cat li kkommetta serq ta\u2019 skrata\u010b u o\u0121\u0121etti o\u0127ra u li volontarjament ikkaw\u017ca \u0127sara fuq vettura g\u0127ad-detriment ta\u2019 Andrew Camilleri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Urry li qal ma ja\u0127dimx, wie\u0121eb li mhuwiex \u0127ati g\u0127all-akku\u017ci li n\u0121iebu kontrih. Il-Ma\u0121istrat tal-G\u0127assa Leonard Caruana wara li sema\u2019 l-provi ordna li jin\u017camm arrestat min\u0127abba li huwa re\u010bediv u li naqas li jidher l-qorti meta kien akku\u017cat b\u2019reati ta\u2019 serq fl-2018.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-prosekuzzjoni ddikjarat li m\u2019g\u0127andux ikun hemm dewmien fil-\u0121bir ta\u2019 provi kontra Stephen Urry u ordnat li jin\u017camm arrestat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "David Cavenati li ilu jg\u0127ix Malta mill-2016, u li ammetta li g\u0127andu problema serja ta\u2019 dipendenza tad-droga wie\u0121eb li hu \u0127ati minkejja t-twissija tal-Ma\u0121istrat li bl-ammissjoni tieg\u0127u seta\u2019 jinkrimina lilu nnfisu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa kien kkundannat sentejn probation, b\u2019ordni li jpo\u0121\u0121i g\u0127al programm ta\u2019 rijabilitazzjoni mid-droga, u li jrid jag\u0127mel dan sa massimu ta\u2019 \u017cmien xahar mil-lum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat wissieh li jekk f\u2019 dawn is-sentejn iwettaq reat, jista\u2019 se je\u0127el il-\u0127abs u wissieh li jekk ji\u017cbalja se jkun hemm konsegwenzi serji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Two years probation after admitting to theft from a car",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/two-years-probation-after-admitting-to-theft-from-a-car/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "42-year-old Stephen Urry has been remanded in custody after being charged with, together with 33-year-old Bergamo-born Italian national David Cavenati who lives in Paola, stealing glasses and other items from a car and attempting to steal from another car to the detriment of Omar Grech and Alicia Kinmont respectively.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Both were charged with voluntarily damaging both vehicles, which damage exceeds 250 euro but is under 2,500 euro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Stephen Urry alone, who is a relapser, was also charged with stealing cartridges and other items and with voluntarily damaging a car to the detriment of Andrew Camilleri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Urry, who stated he is unemployed, pleaded not guilty as charged. After hearing the evidence, Duty Magistrate Leonard Caruana ordered the accused\u2019s remand in custody as he is a relapser and had failed to appear before the Court when charged with theft in 2018.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prosecution declared that there should not be any delay in collecting evidence against Stephen Urry, who was detained under arrest.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "David Cavenati, who has been living in Malta since 2016 and who admitted to a serious drug dependence problem, pleaded guilty despite the Magistrate\u2019s warning that by so doing, he could incriminate himself.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Cavenati was sentenced to two years probation and an order was handed down for him to be placed on a drug rehabilitation programme by not later than one month from today.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Magistrate warned the accused that if he commits any crime within these two years he could end up in prison, and warned of serious consequences if he falls foul of the law.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:25",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/volontiera-jaghmlu-traskrizzjoni-ta-800-dokument-dwar-kwistjonijiet-marittimi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/volunteers-transcribe-800-documents-related-to-maritime-matters/",
            "Duration": "02:55",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Volontiera jag\u0127mlu traskrizzjoni ta\u2019 800 dokument dwar kwistjonijiet marittimi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/volontiera-jaghmlu-traskrizzjoni-ta-800-dokument-dwar-kwistjonijiet-marittimi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127al tliet snin s\u0127a\u0127, mill-bidu tal-pandemija, grupp ta\u2019 voluntiera ng\u0127aqdu mal-arkivji notarili u g\u0127amlu traskrizzjoni ta\u2019 \u2018l fuq minn 800 dokument, mag\u0127rufin b\u0127ala Sea Protests, li jikkonsistu f\u2019ilmenti uffi\u010bjali dwar kwistjonijiet marittimi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Atti Notarili ta\u2019 William Stevens Senior u William Stevens Junior tas-seklu 19 kienu parti minn dawn l-ilmenti li n\u0121abru g\u0127al dan il-pro\u0121ett.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minnhom inkisbet informazzjoni utli dwar il-vapuri li waqfu Malta g\u0127al diversi ra\u0121unijiet, fosthom biex i\u0127ottu l-merkanzija, jissewew jew inkella jistkennu mill-maltemp matul xi vja\u0121\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jekk il-pandemija \u0121abet mag\u0127ha \u0127afna inkwiet u qtig\u0127 il-qalb, g\u0127al grupp \u017cg\u0127ir ta\u2019 nies serviet b\u0127ala opportunit\u00e0 biex il-\u0127in liberu tag\u0127hom, iqattg\u0127uh jistudjaw \u2018il fuq minn 800 dokument mill-Arkivji Notarili u jag\u0127mlu studju komparattiv ma\u2019 pajji\u017ci o\u0127ra, inklu\u017c Franza, Spanja u l-Italja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma \u0127arsu lejn ilmenti uffi\u010bjali dwar kwistjoni marittimi tan-nutar William Stephens Senior u William Stephens Junior, li fihom kellhom tip ta\u2019 kalkolu, mag\u0127ruf b\u0127ala general average, li jix\u0127et dawl fuq is-settur marittimu u r-rwol tieg\u0127u fl-i\u017cvilupp tal-ekonomija fl-Ewropa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn dawn, huma \u0127ar\u0121u transkrizzjonijiet ta\u2019 kull ilment, kif ukoll l-ispejje\u017c relatati mag\u0127hom. \u0126ar\u0121et ukoll informazzjoni relevanti b\u0127al min kien il-kaptan, x\u2019bastiment kellu, il-portijiet li zar matul il-vja\u0121\u0121 tieg\u0127u, kif ukoll l-avveniment li \u0121ara li min\u0127abba fih kellu jmur g\u0127and in-nutar mal-wasla tieg\u0127u fil-Port ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma importanti \u0127afna, g\u0127aliex jix\u0127tu dawl kemm fuq il-merkanzija, fejn qed tmur il-merkanzija, infatti g\u0127andna anke msemmijin postijiet b\u0127al Rio de Janeiro u kif postijiet minn dawn hawn Malta qed nir\u010bievu tip ta\u2019 merkanzija b\u0127al \u0121lud tal-annimali u anke kafe, u kif ukoll it-temp, il-kundizzjonijiet tat-temp, il-cost tal-human lives, tan-nies, li tul dawn il-vja\u0121\u0121i kienu jintilfu \u0127afna drabi u x\u2019kien ji\u0121ri meta l-bastiment jiltaqa\u2019 ma\u2019 xi a\u010b\u010bident li forsi jimpedieh milli jkompli bil-vja\u0121\u0121 tieg\u0127u.",
                        "author": "Joan Abela \u2013 President tal-Fondazzjoni tal-Arkivji Notarili",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Wa\u0127da mill-voluntiera li \u0127adet sehem f\u2019dan il-pro\u0121ett irrakkontat ma\u2019 TVMnews li ka\u017c interessanti jmur lura g\u0127al \u0120unju tal-1850, fi vja\u0121\u0121 li telaq minn Lixandra u kellu b\u0127ala merkanzija qam\u0127arrun Indjan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126abba s-s\u0127ana li kien hemm, beda jis\u0127on u mtlew kompletament insetti fuq il-vapur. Beda jinten ovjament wara ftit ta\u017c-\u017cmien u kif kienu g\u0127addejin minn \u0127dejn Kreta, l-ekwipa\u0121\u0121 idde\u010bieda li l-a\u0127jar jieqfu Malta biex jissalvagwardjaw dak li kien fadal, kif ukoll anke s-sa\u0127\u0127a tag\u0127hom. Da\u0127lu kwaratina, il-master mar quddiem in-nutar, g\u0127amel il-minuti tieg\u0127u u hekk \u0127ar\u0121u l-ispejje\u017c li kien hemm relatati mal-merkanzija li ntilfet.",
                        "author": "Charlene Ellul \u2013 Voluntiera",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-pro\u0121ett sar b\u2019kollaborazzjoni bejn il-fondazzjoni tal-arkivji notarili u l-Universit\u00e0 ta\u2019 Exeter, b\u2019fondi mill-kunsill g\u0127ar-ri\u010berka tal-Unjoni Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa reba\u0127 il-premju tal-aktar pro\u0121ett innovattiv fil-qasam tal-istudji umanisti\u010bi di\u0121itali, li \u0121ie mog\u0127ti mill-Asso\u010bjazzjoni Fran\u010bi\u017ca tal-Istorja Ekonomika waqt il-kungress internazzjonali tal-istudji ekonomi\u010bi li sar f\u2019Pari\u0121i, f\u2019Lulju li g\u0127adda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Volunteers transcribe 800 documents related to maritime matters",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/volunteers-transcribe-800-documents-related-to-maritime-matters/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "For three whole years, since the beginning of the pandemic, a group of volunteers joined forces with the notarial archives and transcribed over 800 documents, known as Sea Protests, which consist of official complaints about maritime issues .",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Notarial Deeds of William Stevens Senior and William Stevens Junior of the 19th century formed part of the acts that were collected for this project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Useful information was obtained from them about the ships that stopped in Malta for various reasons, among them to unload cargo, to be repaired or otherwise to shelter from storms during a journey.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Although the pandemic brought with it worry and concern, it also served as an opportunity for a group of people to spend their free time studying over 800 documents from the Notarial Archives and carrying out a comparative study with other countries, including France, Spain and Italy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They looked at official complaints about a maritime issue by the notary William Stephens Senior and William Stephens Junior, in which they had a type of calculation, known as general average, which sheds light on the maritime sector and its role in development of the economy in Europe.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From these, they produced transcripts on each complaint, as well as the costs related to them. Relevant information \u2013 such as who the captain was, what ship he had, the ports he visited during his journey, as well as the event which prompted him to go to the notary upon his arrival at the Port of Malta \u2013 was also obrtained.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They are very important, because they shed light both on the goods, where the goods are going, in fact places like Rio de Janeiro are also mentioned and as are certain type of goods such as animal skins and even coffee, and also weather conditions, the cost of human lives, of people who were lost during these journeys many times and what would happen when the ship met with an accident that might prevent it from continuing its journey.",
                        "author": "Joan Abela \u2013 Notarial Archives Foundation President",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "One of the volunteers who took part in this project told TVMnews that an interesting case goes back to June 1850, on a trip that left Alexandria with Indian corn on board.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Because of the heat, the ship was completely filled with insects. It obviously started to stink after a while and as they were passing by Crete, the crew decided that it would be best to stop in Malta to safeguard those who were on board, as well as their health. They were put into quarantine, the master went before the notary, registered his minutes and that\u2019s how the expenses related to the goods that were lost emerged.",
                        "author": "Charlene Ellul \u2013 Volunteer",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This project was carried out in collaboration between the notarial archives foundation and the University of Exeter, with funds from the research council of the European Union.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It won the award for the most innovative project in the field of digital humanities, which was awarded by the French Association of Economic History during the international congress of economic studies held in Paris, in Last July.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "22:55",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "24:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/adpd-jghid-li-ghandu-jkollna-zoni-fl-irhula-u-bliet-bla-karozzi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/adpd-calls-for-car-free-zones-in-towns-and-villages/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ADPD jg\u0127id li g\u0127andu jkollna \u017coni fl-ir\u0127ula u bliet bla karozzi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/adpd-jghid-li-ghandu-jkollna-zoni-fl-irhula-u-bliet-bla-karozzi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Partit ADPD \u2013 The Green Party qal li l-Gvern g\u0127andu nuqqas ta\u2019 vi\u017cjoni fil-qasam tat-trasport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairperson tal-ADPD, Carmel Cacopardo fi stqarrija qal li l-bini tal-flyovers, il-pro\u0121ett propost f\u2019nofs l-Imsida u t-twessig\u0127 tat-toroq mhumiex is-soluzzjoni g\u0127al effi\u010bjenza fil-mobilit\u00e0. I\u010b-Chairperson tal-ADPD spjega li l-effi\u010bjenza fil-mobilit\u00e0 tfisser fost o\u0127rajn toroq urbani b\u2019inqas traffiku fihom b\u2019\u017coni riservati g\u0127at-trasport pubbliku u mezzi alternattivi g\u0127at-trasport fosthom ir-roti anke elettri\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Perit Cacopardo qal li l-mira tal-pajji\u017c g\u0127andha tkun g\u0127al \u017coni kbar fl-ir\u0127ula u bliet ming\u0127ajr karozzi \u2013 b\u0127al ma naraw f\u2019diversi bliet Ewropej. Wera l-fehma li l-ispazju li jie\u0127du l-karozzi, parti kbira minnu, g\u0127andu jg\u0127addi lura g\u0127and in-nies u jintu\u017ca biex it-toroq isiru isba\u0127 bi programm ta\u2019 t\u0127awwil ta\u2019 si\u0121ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairperson tal-ADPD qal li l-fatt li skont il-master plan tat-trasport, nofs il-vja\u0121\u0121i f\u2019Malta huma inqas minn kwarta suppost jag\u0127milha aktar fa\u010bli biex il-Gvern i\u0127ajjar bidla fil-mod ta\u2019 trasport waqt li jiffa\u010bilita u mhux itellef lil min jit\u0127ajjar ju\u017ca mezzi alternattivi tat-trasport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "ADPD calls for car-free zones in towns and villages",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/adpd-calls-for-car-free-zones-in-towns-and-villages/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "ADPD \u2013 The Green Party stated that Government lacks vision in the transport sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "ADPD Chairperson Carmel Cacopardo said in a statement that the building of flyovers, the proposed project in the middle of Msida and the widening of roads are not solutions to efficiency in mobility. Cacopardo explained that efficiency in mobility means, among others, urban roads with less traffic in zones reserved for public transport and alternative means of transport including bicycles, even electric bicycles.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The ADPD Chairperson said the country\u2019s target should be for big car-free zones in towns and villages \u2013 as is the case in several European cities. Cacopardo expressed the opinion that the space taken up by vehicles, a major part of it, should pass back to the people so that streets are embellished through a tree-planting programme.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Cacopardo added that the fact that according to the transport master plan half the trips in Malta are of less than 15 minutes duration should make it easier for the Government to encourage a change in modes of transport whilst facilitating rather than hindering those wishing to use alternative means of transport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:31",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/7-clown-doctors-jinghataw-il-gagaga-bajda-bdisinji-kkuluriti/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/president-gives-colourful-lab-coats-to-7-new-klown-doctors/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "6 Klown Doctors jing\u0127ataw il-\u0121agaga bajda b\u2019disinji kkuluriti",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/7-clown-doctors-jinghataw-il-gagaga-bajda-bdisinji-kkuluriti/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u0126ames nisa u ra\u0121el \u0121ew ippre\u017centati l-\u0121agaga bajda b\u2019disinji kkuluriti mill-President ta\u2019 Malta u issa bdew ikunu fis-swali tat-tfal fl-isptar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma jag\u0127mlux dijanjosi u ma jikkurawx il-kundizzjonijiet medi\u010bi tal-pazjenti i\u017cda bix-xog\u0127ol volontarju tag\u0127hom jaljenaw u jtaffu t-tbatija tat-tfal morda/ Huma temmew kors ta\u2019 sena bl-appo\u0121\u0121 tal-Malta Community Chest Fund.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tiddistingwihom fl-isptar it-tbissima fuq fommhom u l-bo\u010b\u010bu a\u0127mar ma\u2019 mne\u0127irhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn \u017cmien g\u0127al \u017cmien, is-swali ta\u2019 Wonderland, Disneyland, Fairyland u Rainbow fl-ISptar Mater Dei jinsew g\u0127al ftit \u0127in il-mard u l-atmosfera tinbidel f\u2019wa\u0127da ferri\u0127ija g\u0127at-tfal li jog\u0127xew bil-praspar tal-Klown Doctors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma jitqassmu f\u2019timijiet ta\u2019 tnejn jew tlieta u b\u2019mod regolari j\u017curu dawn is-swali. \u0126idmet il-Klown Doctors ma tieqafx mat-tfal biss i\u017cda ddur ukoll mal-\u0121enituri, nanniet jew a\u0127wa kbar fl-et\u00e0 biex fihom jippruvaw ji\u017cirg\u0127u tama u fer\u0127 flok tbatija u qtig\u0127 il-qalb li \u0127afna drabi j\u0121ib mieg\u0127u l-mard.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta jid\u0127lu \u0127dejn it-tfal, il-Klown Doctors jaraw xi tkun is-sitwazzjoni u jadattaw skont dak li jsibu, b\u2019mod spontanju.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nilag\u0127bu, naraw kif no\u0127olqu xi opportunit\u00e0 li nilag\u0127bu, indoqqu l-ukulele, jew xi cuqlajta, u nippruvaw inkantaw. Mhux importanti li tkanta tajjeb, l-aqwa li nkantaw u li nie\u0127du gost. \u0126afna drabi ma nkantawx tajjeb u iktar ma nkantawx tajjeb, iktar nid\u0127ku, dik l-idea.",
                        "author": "Stefan Frendo \u2013 Dr Buzz",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Buzz qal li hemm studji li juru li meta l-pazjenti jid\u0127ku u jnaqqsu l-ansjet\u00e0, it-terapija tkun iktar effi\u010bjenti u l-medi\u010bini ja\u0127dmu a\u0127jar. Il-Klown Doctors g\u0127andhom sett ta\u2019 regoli ta\u2019 x\u2019ma jistg\u0127ux jag\u0127mlu meta jid\u0127lu \u0127dejn it-tfal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126a\u0121a li ma nag\u0127mlux huwa meta nid\u0127lu f\u2019ward huwa li nsaqsu lit-tifel kif inhu, kif qed i\u0127ossu \u2026 mhux il-punt. Qed i\u0127ossu kif qed i\u0127ossu, issa ejjew ninsew dak li qed in\u0127ossu u dak li g\u0127andna u ejjew \u0127a nilag\u0127bu. U li nwieg\u0127du li ner\u0121a\u2019 ni\u0121i, g\u0127ax fejn naf jien forsi g\u0127ada jitilquh dan.",
                        "author": "Stefan Frendo \u2013 Dr Buzz",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Qabel jie\u0127du dan l-irwol, il-Klown Doctors jg\u0127addu minn pro\u010bess ta\u2019 ta\u0127ri\u0121, kemm mil-lat psikolo\u0121iku u anke minn dak artistiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kellna \u0127afna laqg\u0127at, anke mas-psychologists, trid tipprepara lilek innifsek emozzjonalment, kellna mal-magician, improvisation, bil-puppets, kellna live-in g\u0127amilna mill-\u0120img\u0127a sal-\u0126add flimkien, kellna clown doctor li \u0121iet minn barra u bdiet tag\u0127mlilna \u0127afna sessions. Kellna \u0127afna affarijiet.",
                        "author": "Johanne Vella \u2013 Dr Poppins",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Qabel jiggradwa, kull Klown Doctor jag\u0127\u017cel l-isem tieg\u0127u u jibni wkoll il-lab coat partikolari tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jiena mdorrija \u0127afna mat-tfal, na\u0127dem mat-tfal, allura qisu kul\u0127add qalli inti g\u0127andek karattru vera, immur tajjeb mat-tfal, vera childish, u dde\u010bidejt, flimkien bl-g\u0127ajnuna tal-clown doctors l-o\u0127ra li g\u0127enuni nag\u0127\u017cel l-isem, illi nag\u0127\u017cel isem iktar sottili, iktar childish. Il-lab coat g\u0127a\u017ciltu l-istess mod, bil-\u0121ugarelli tat-tfal, biex ovjament nattira i\u017cjed l-attenzjoni tat-tfal u ovjament no\u0127loq iktar il-karattru tieg\u0127i b\u0127ala tifla \u010bkejkna.",
                        "author": "Martina Seychell \u2013 Buttercups",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Klown Doctors \u0121ejjin minn oqsma differenti tal-\u0127ajja fosthom professjonisti fil-medi\u010bina, l-edukazzjoni u sa\u0127ansitra fil-li\u0121i u jvarjaw minn kull et\u00e0. Mal-g\u0127aqda Dr Klown g\u0127adhom kemm ing\u0127aqdu sitt membri \u0121odda biex l-g\u0127add ta\u2019 Klown Doctors telg\u0127u g\u0127al 20. Fl-a\u0127\u0127ar gradwazzjoni, il-President George Vella kellu kliem ta\u2019 tif\u0127ir g\u0127all-qlubija li l-Klown doctors juru b\u2019\u0127idmiethom qed jg\u0127aqqdu flimkien il-fer\u0127 mat-tbatija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "President gives colourful lab coats to 7 new Klown Doctors",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/president-gives-colourful-lab-coats-to-7-new-klown-doctors/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Five women and a man were given white gowns with colourful designs by the President of Malta and now have started working in the children\u2019s wards at the hospital.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They do not diagnose or treat patients\u2019 medical conditions but their voluntary work serves as a distraction and alleviates the suffering of sick children. They completed a one-year course with the support of the Malta Community Chest Fund.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They are easily identifiable in the hospital and are the ones with a smile on their faces and a red bump on their noses.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From time to time, the Wonderland, Disneyland, Fairyland and Rainbow wards at Mater Dei Hospital are transformed into a joyful place for the children who, at least temporarily, are able to forget their illnesses and who are completely taken by the Klown doctors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They are divided into teams of two or three and regularly visit these wards. The Klown Doctors\u2019 work is not limited to the children only, but also extends to parents, grandparents or older siblings to try to sow hope and joy instead of suffering and heartbreak that routinely accompanies illness.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When they are in the presence of the children, the Klown Doctors assess the situation and adapt accordingly and spontaneously.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We play, we see how to create an opportunity to play, we play the ukulele, and try to sing. It is not important to sing well, the idea is to sing and have fun. We often don\u2019t sing well and that makes it even funnier. That\u2019s the idea.",
                        "author": "Stefan Frendo \u2013 Dr Buzz",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Buzz said that there are studies that show that when patients laugh and reduce anxiety, therapy is more efficient and medicines work better. The Klown Doctors have a set of rules of what they cannot do when they are near children.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One thing we don\u2019t do when we go into a ward is ask the child how he is/ how he is feeling\u2026 it\u2019s not the point. However they are feeling is not important, the point of the exercise is to forget what they are feeling and focus on play. And promise them that I will return, because as you know, we\u2019re here today and gone tomorrow.",
                        "author": "Stefan Frendo \u2013 Dr Buzz",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Before taking on this role, the Klown Doctors go through a training process, both from a psychological and also an artistic view point.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We had many meetings, even with psychologists, you have to prepare yourself emotionally. We had several meetings \u2013 with the magician, improvisation, with puppets, we had a live-in together from Friday to Sunday, we had a clown doctor who came from abroad and started doing many sessions for us. We had many things.",
                        "author": "Johanne Vella \u2013 Dr Poppins",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Before graduating, each Klown Doctor chooses his name and also builds his particular lab coat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u2019m very accustomed to children, I work with children, so everyone told me that since I get on so well with children, and I\u2019m also childlike, I decided, \u2013 with the help of the other Klown doctors who helped me choose a name \u2013 to choose a more subtle, more childish name. I chose a lab coat with children\u2019s toys, to obviously attract the children\u2019s attention and of course to be more in keeping with my little girl character \u201c",
                        "author": "Martina Seychell \u2013 Buttercups",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Klown Doctors come from different walks of life including professionals in medicine, education and even law and span all ages. Six new members have just joined the Dr Clown association, bringing the number of Klown Doctors to 20. At the last graduation, President George Vella had words of praise for the bravery that the Klown doctors demonstrate with their work \u2013 combining joy with suffering.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "29:12",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/60-student-izuru-l-bejta-tal-fkieren-fir-ramla-l-hamra/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/sixty-students-visit-turtle-nests-at-ramla-l-hamra/",
            "Duration": "01:32",
            "transcript mlt": {
                "Title": "60 student i\u017curu l-bejta tal-fkieren fir-Ramla l-\u0126amra",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/60-student-izuru-l-bejta-tal-fkieren-fir-ramla-l-hamra/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Madwar 60 tifel u tifla G\u0127awdxin kellhom l-opportunit\u00e0 j\u017curu bejta tal-fkieren fir-Ramla l-\u0126amra u jitg\u0127allmu dwar il-\u0127ajja marittima. Din kienet attivit\u00e0 edukattiva b\u0127ala parti mill-kampanja Saving Our Blue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Permezz tal-karattri \u2018Maggie l-fekruna\u2019 u \u2018Stephen is-seagull\u2019, madwar 60 tifel u tifla G\u0127awdxin Kellhom l-opportunit\u00e0 j\u017curu l-bejta tal-fkieren fir-Ramla l-\u0126amra u jitg\u0127allmu dwar il-\u0127ajja marittima. L-attivit\u00e0 edukattiva, mtella\u2019 b\u0127ala parti mill-kampanja Saving Our Blue, laqqg\u0127et mas-60 student minn SkolaSajf u l-Girl Guides li setg\u0127u jaraw mill-qrib il-\u0127idma tal-voluntiera biex din il-bejta tkun protetta, bi\u010b-\u010bans li jitwieldu aktar fkieren. It-tfal tg\u0127allmu dwar il-\u0127idma tal-Wildlife Rescue Team, dwar il-bajjiet li g\u0127andhom il-Blue Flag u dwar il-\u0127sara li jag\u0127mel skart b\u0127all-micro-plastics.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0120ie spjegat il-\u0127sara li ssir fuq il-\u0127ajja marittima meta l-iskart jintrema b\u2019mod irresponsabbli u illegali. It-tfal \u0121ew mistiedna jaqsmu l-ideat tag\u0127hom dwar pratti\u010bi u soluzzjonijiet sostenibbli, b\u2019e\u017cempji ta\u2019 x\u2019wie\u0127ed jista\u2019 jag\u0127mel biex jikkontribwixxi favur l-ambjent. Permezz tal-GLOBE Observer App, li tintu\u017ca biex wie\u0127ed jirrapporta l-kundizzjonijiet tal-is\u0127ab, it-tfal tg\u0127allmu wkoll dwar kif jifforma s-s\u0127ab u x\u2019qed ikun l-impatt tat-tibdil fil-klima.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Ambjent Miriam Dalli qalet li l-edukazzjoni dwar it-tibdil fil-klima u l-impatt ambjentali m\u2019g\u0127andu jieqaf qatt. Spjegat kif attivita\u2019 b\u0127al din turi l-importanza ta\u2019 edukazzjoni fost it-tfal, \u2018l bog\u0127od mill-bank tal-iskola, b\u2019edukazzjoni fl-ambjent naturali fejn it-tfal jistg\u0127u jaraw l-impatt tat-tibdil fil-klima u l-efett fuq l-ambjent ta\u2019 dak kollu li nkunu qeg\u0127din nag\u0127mlu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-attivita\u2019 saret f\u2019kollaborazzjoni bejn il-Ministeru g\u0127all-Ambjent, l-Ener\u0121ija u l-Intrapri\u017ca, NatureTrust u l-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent u r-Ri\u017corsi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Sixty students visit turtle nests at Ramla l-\u0126amra",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/sixty-students-visit-turtle-nests-at-ramla-l-hamra/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "About 60 young students had the opportunity to visit turtle nests at Ramla l-\u0126amra and learn more about marine life. This was part of the educational campaign \u201cSaving Our Blue.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Through such characters as \u2018Maggie l-fekruna\u2019 and \u2018Stephen is-seagull\u2019, the students from SkolaSajf and the Girl Guides were able to see at close quarters the work of volunteers to protect these turtle nests and enable the birth of baby turtles. The students were informed of the work of the Wildlife Rescue Team regarding  Blue Flag Bays and the damages caused by micro-plastics refuse.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The damage to marine life caused by irresponsible and illegal dumping of refuse was explained to them and the children were asked to voice their ideas on practical and sustainable solutions to help the environment. Through the GLOBE Observer App used to report cloud conditions, the students learnt of the formation of clouds and their impact on climate change.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for the Environment, Miriam Dalli, said that education on climate change should be endless and explained that such a visit away from the school bench in a natural environment underlines to youngsters the impact of climate change and its effect on the environment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The activity took place with the collaboration of the Ministry for the Environment, Energy and Enterprises, NatureTrust and the Environmental and Resources Authority ERA.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}