{
    "News date": "06.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "03:53",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fil-bagit-mhu-se-jiddahhlu-ebda-taxxi-jew-pizijiet-godda-il-ministru-tal-finanzi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/no-new-taxes-or-burdens-will-be-introduced-in-the-budget-finance-minister/",
            "Duration": "02:00",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Fil-ba\u0121it mhu se jidda\u0127\u0127lu ebda taxxi jew pi\u017cijiet \u0121odda \u2013 il-Ministru tal-Finanzi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fil-bagit-mhu-se-jiddahhlu-ebda-taxxi-jew-pizijiet-godda-il-ministru-tal-finanzi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Ministru tal-Finanzi Clyde Caruana qal li l-kumpens obbligatorju g\u0127all-g\u0127oli tal-\u0127ajja, il-C.O.L.A  mistennij jkun ta\u2019 bejn \u20ac9 u \u20ac10 fil-\u0121img\u0127a sabiex jirrifletti u jtaffi mill-effetti ekonomi\u010bi kkaw\u017cati mill-gwerra fl-Ukrajna waqt li l-Gvern mhu se jintrodu\u010bi ebda taxxi jew pi\u017cijiet \u0121odda fil-Ba\u0121it illi jmiss.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Caruana qal li kieku l-Gvern ma intervjeniex bis-sussidji g\u0127all-ener\u0121ija fost o\u0127rajn, il-kumpens tal-C.O.L.A kien ila\u0127\u0127aq il-\u20ac25 fil-\u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019indirizz qabel ing\u0127ata bidu g\u0127al-laqg\u0127a tal-Kunsill Malti g\u0127all-I\u017cvilupp Ekonomiku u So\u010bjali, l-MCESD, il-Ministru Caruana xejjen dikjarazzjoniet li d-dejn se ji\u017cdied u sa\u0127aq li qag\u0127da finanzjarja ta\u2019 Malta tifla\u0127 g\u0127all-isfidi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mhux nara li tassazzjoni f\u2019dan il-pajji\u017c ti\u017cdied. Dan g\u0127andu jserra\u0127 ras l-investituri. Bl-ebda mod m\u2019a\u0127na se nitfg\u0127u pi\u017cijiet \u0121odda jew fuq il-komunit\u00e0 kummer\u010bjali jew fuq il-konsumatur. G\u0127aldaqstant il-Gvern mhux ipo\u0121\u0121i l-ebda xokk dirett xprunat mill-istess Gvern fuq l-ekonomija\u201d",
                        "author": "Il-Ministru tal-Finanzi Clyde Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru qal li d-dejn f\u2019pajji\u017cna g\u0127adu ta\u0127t is-60% minkejja l-g\u0127ajnuniet li ta l-Gvern waqt il-pandemija. Fisser din b\u0127ala fost l-aktar elementi importanti anke b\u2019paragun ma\u2019 pajji\u017ci o\u0127ra fl-istess continent, F\u2019dan l-isfond qal li d-dejn mistenni jibqa\u2019 madwar l-istess persenta\u0121\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar l-ener\u0121ija, Dr Caruana qal li l-komunit\u00e0 Ewropea se tkun qed taddotta politika simili tal-Gvern Malti wara li l-pi\u017cijiet qed iwasslu g\u0127al dimostrazzjonijiet enormi u tenna li l-Gvern se jkompli jissusidja l-ener\u0121ija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Semma d-defi\u010bit u qal li l-g\u0127an huwa li dan jibqa\u2019 fil-livell ta\u2019 5.5% u 5.8% tal-prodott gross domestiku. Fuq kollox huwa sa\u0127aq li l-ba\u0121it se jkun wie\u0127ed so\u010bjali li j\u0127ares l-aktar lil vulnerabbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt l-istess laqg\u0127a, is-Segretarju Parlamentari responsabbli mid-djalogu so\u010bjali Andy Ellul qal li l-Gvern huwa inti\u017c li jsa\u0127\u0127a\u0127 l-operat ta\u2019 dan il-Kunsill.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa sostna li l-Gvern se jibqa \u2018 jkun ta\u2019 appo\u0121\u0121 g\u0127an-negozju u \u0127addiema u \u017cied li se jkun qed jitkellem mag\u0127hom sabiex dan il-Kunsill jsir awtorit\u00e0 skont il-manifest elettorali kif ukoll dwar mezzi \u0121odda biex ti\u0121i m\u0127arsa l-ener\u0121ija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "No new taxes or burdens will be introduced in the Budget \u2013 Finance Minister",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/no-new-taxes-or-burdens-will-be-introduced-in-the-budget-finance-minister/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Finance Minister Clyde Caruana said that the obligatory compensation for the cost of living \u2013 COLA \u2013 is expected to be between \u20ac9 and \u20ac10 a week to reflect and alleviate the economic effects caused by the Ukraine war while the Government will not introduce any new taxes or burdens in the next Budget. Minister Caruana said that if the Government does not intervene with energy subsidies, among others, the COLA compensation would reach \u20ac25 a week.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking before the start of a meeting of the Malta Council for Economic and Social Development, MCESD, Minister Caruana rebutted declarations that debt will increase and stressed that Malta\u2019s financial situation can confront the challenges.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I am not seeing that taxation in this country will increase. This should rest investors\u2019 mind. We will not introduce new burdens either on the commercial community nor on the consumer. Therefore, the Government is not placing any direct shock emanating from the same Government on the economy.",
                        "author": "Minister Clyde Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister said that the country\u2019s debt is still under 60% despite the assistance given by the Government during the pandemic. He said this was among the most important elements, even compared with other countries in the same continent. Debt is expected to remain around the same percentage, he added.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Referring to energy, Dr Caruana said the European community will be adopting a similar policy to that of the Maltese Government after burden measures are leading to large demonstrations, and reiterated that the Government will continue to subsidize energy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that the aim is that the deficit will remain in the level of 5.5% and 5.8% of the Gross Domestic Product, while insisting that the Budget will be a social one that protects the vulnerable persons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary for Social Dialogue, Andy Ellul, said the Government intends to strengthen the operation of MCESD and will continue with its support to businesses and workers. He said that he will dialogue with them so that the Council will become an authority according to the electoral programme, and new measures to protect energy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "06:19",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-mea-trid-li-l-cola-tigi-ffissata-bejn-minimu-ta-e2-50-u-massimu-ta-e6-fil-gimgha/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/mea-recommends-cola-fixed-rate-of-e2-50-up-to-e6-a-week-from-2024/",
            "Duration": "03:09",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-MEA trid li l-COLA ti\u0121i ffissata bejn minimu ta\u2019 \u20ac2.50 u massimu ta\u2019 \u20ac6 fil-\u0121img\u0127a",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-mea-trid-li-l-cola-tigi-ffissata-bejn-minimu-ta-e2-50-u-massimu-ta-e6-fil-gimgha/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Waqt konferenza tal-a\u0127barijiet, il-Kap tal-Asso\u010bjazzjoni ta\u2019 Min I\u0127addem (MEA) Joseph Farrugia qal li abba\u017ci tal-fatt li l-a\u0121\u0121ustament g\u0127all-g\u0127oli tal-\u0127ajja mistenni jkun fir-re\u0121jun ta\u2019 \u20ac10 kull \u0121img\u0127a huma tal-fehma li mill-2024 il-mekkanizmu tal-COLA g\u0127andu jkun ikkappjat b\u2019rata fissa li tkopri minimu ta\u2019 \u20ac2.50 sa massimu ta\u2019 \u20ac6 fil-\u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-ist\u0127arri\u0121 li sar fost 400 kumpanija, indika kif 58% tal-kumpanji li joperaw f\u2019Malta qalu li se jintlaqtu minn sfidi ta\u2019 kompettitivit\u00e0 min\u0127abba \u017c-\u017cieda fl-ispejje\u017c tal-operat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "53 fil-mija tal-kumpaniji li jesportaw irrappurtaw l-istess xejra u qalu li se jkun hemm impatt sinifikanti fuq l-ispejje\u017c tal-operat tal-kumpaniji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sur Farrugia fisser kif mill-ist\u0127arri\u0121 irri\u017culta li l-kumpaniji li joperaw fil-manifattura qalu li se jkunu affettwati i\u017cjed minn industriji o\u0127rajn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "28 fil-mija tal-kumpaniji kollha kemm dawk li jimportaw u dawk li jesportaw, qalu li se jkunu qed jassorbu l-ispejje\u017c huma stess; 22 fil-mija tal-kumpaniji qalu li se jg\u0127addu l-ispejje\u017c kollha lill-klijenti filwaqt li nofs il-kumpaniji qalu li j\u017ciedu l-prezzijiet parzjamen.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qal li 55 fil-mija tal-kumpaniji qalu li se jassorbu \u017c-\u017cidiet tal-prezzijiet huma stess filwaqt li 64% tal-kumpaniji qalu li qed janti\u010bipaw tnaqqis fid-domanda g\u0127as-servizzi u l-prodotti tag\u0127hom, b\u2019effetti i\u017cjed drasti\u010bi fil-qasam tar-bejg\u0127 u s-servizzi professjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fisser kif mhix il-COLA biss li qed tikkaw\u017ca l-inflazzjoni, i\u017cda hemm g\u0127add ta\u2019 fatturi b\u0127all-gwerra fl-Ukrajna u l-effett tal-pandemija tal-Covid li wasslu g\u0127al \u017cieda fl-ispejje\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0121\u0121ustament g\u0127all-g\u0127oli tal-\u0127ajja li jitqassam lill-impjegati jin\u0127adem skont formola li tikkalkula l-ispejjez ta\u2019 basket abba\u017ci ta\u2019 prodotti u servizzi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ist\u0127arri\u0121 tal-MEA indika wkoll li 77% tal-kumpaniji qalu li qed jistennew tnaqqis fil-profitti minkejja li l-qag\u0127da fl-impjiegi se tkun stabbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "MEA recommends COLA fixed rate of \u20ac2.50 up to \u20ac6 a week from 2024",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/mea-recommends-cola-fixed-rate-of-e2-50-up-to-e6-a-week-from-2024/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Malta Employers\u2019 Association head, Joseph Farrugia, said that on the basis of the fact that the cost of living adjustment is expected to be in the region of \u20ac10 a week, the association is recommending that from 2024 the COLA mechanism should be capped with a fixed rate that covered a minimum of \u20ac2.50 up to a maximum of \u20ac6 a week.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Farrugia told a press conference that a survey among 400 companies indicated that 58% of companies operating in Malta said that they will face competitiveness challenges due to an increase in their operation costs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "53% of companies who export products reported the same trend with a significant impact on their operation costs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Farrugia added that the survey showed that companies operating in manufacturing said that they will be affected more than other industries. 28% of all companies, both importing and exporting ones, said that they will absorb the costs themselves; 22% said that they will pass all costs to clients while half of the companies said they will partially increase prices.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "55% of companies, he stated, said they will absorb the prices increases themselves, while 64% said they anticipate a reduction in their services of demand and products, with more drastic effects in the sales sector and professional services.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Farrugia ruled out that it is not only COLA that is causing inflation, but a number of factors such as the Ukraine war and the Covid pandemic effect that led to an increase in costs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The cost of living adjustment for employees is set according to a formula that calculates the costs of a basket on the basis of products and services.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The MEA survey also indicated that 77% of companies said that they expect a reduction in profits despite that the employment situation will be stable.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:58",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/liz-truss-ufficjalment-pm-tar-renju-unit-waqt-laqgha-mar-regina/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/liz-truss-sworn-in-as-uks-new-prime-minister/",
            "Duration": "02:40",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Liz Truss uffi\u010bjalment PM tar-Renju Unit waqt laqg\u0127a mar-Re\u0121ina",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/liz-truss-ufficjalment-pm-tar-renju-unit-waqt-laqgha-mar-regina/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Liz Truss \u0127adet il-\u0121urament tal-\u0127atra b\u0127ala Prim Ministru tar-Renju Unit. Il-\u0121urament tal-\u0127atra ng\u0127ata mir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Truss marret g\u0127and ir-Re\u0121ina, li bhalissa qieg\u0127da f\u2019Balmoral l-Iskozja, fejn saret i\u010b-\u010berimonja tal-\u0121urament tal-\u0127atra. Hija t-tielet Prim Ministru mara wara Margaret Thatcher u Theresa May.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Iktar qabel, Boris Johnson g\u0127amel l-a\u0127\u0127ar diskors tieg\u0127u barra 10 Downing Street f\u2019Londra u anke hu mar Balmoral biex jag\u0127ti r-ri\u017cenja formali tieg\u0127u lir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara \u0127adet il-\u0121urament, il-Prim Ministru Truss marret lura Londra fejn quddiem l-uffi\u010b\u010bju tal-Prim Ministru f\u201910 Downing Street, se tindirizza lill-media u mistennija t\u0127abbar il-kabinett tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Liz Truss sworn in as UK\u2019s new Prime Minister",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/liz-truss-sworn-in-as-uks-new-prime-minister/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Liz Truss was today sworn in as the UK\u2019s new Prime Minister during a meeting with Queen Elizabeth II. The swearing-in ceremony was held at Balmoral in Scotland.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Earlier, Boris Johnson made his last speech outside 10 Downing Street in London and then visited the Queen to present his formal resignation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After the swearing-in ceremony, Prime Minister Truss returned to London where she will address the media and announce her new cabinet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, President George Vella wished Liz Truss every success in her new role, adding that he hoped that the Malta-UK excellent relations continue to be strengthened during her term.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:49",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-arkeologi-jsibu-u-jibdew-jikxfu-fdalijiet-preistorici-qrib-l-irdum-ta-xrobb-l-ghagin/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-archaeologists-find-and-begin-to-excavate-prehistoric-remains-near-cliffs-at-xrobb-l-ghagin/",
            "Duration": "03:17",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Arkeologi jsibu u jibdew jikxfu fdalijiet preistori\u010bi qrib l-irdum ta\u2019 Xrobb l-G\u0127a\u0121in",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-arkeologi-jsibu-u-jibdew-jikxfu-fdalijiet-preistorici-qrib-l-irdum-ta-xrobb-l-ghagin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fdalijiet arkeolo\u0121i\u010bi li nstabu fl-irdum fi Xrobb l-G\u0127a\u0121in b\u0127alissa qed ji\u0121u skavati u investigati minn Heritage Malta fi pro\u0121ett li huwa l-ewwel wie\u0127ed tax-xorta tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0127idma qed issir b\u2019kawtela mill-esperti u arkeologi i\u017cda ladarba tintemm l-g\u0127an huwa li dawn il-fdalijiet, li ori\u0121inarjament instabu 100 sena ilu, jibdew jitgawdew mill-pubbliku fl-istess park.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Kultura Owen Bonnici qal li din hija tifsira \u0121dida ta\u2019 kif il-patrimonju tag\u0127na ma jitgawdiex biss f\u2019vetrina i\u017cda jista\u2019 jkun a\u010b\u010bessibbli kullimkien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jinkixfu fdalijiet ta\u2019 struttura preistorika fi Xrobb l-G\u0127a\u0121in li fil-bidu tas-Seklu 20 l-arkeologi Temi Zammit u Thomas Ashby kienu sabuhom f\u2019xifer l-irdum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara 100 sena li nstabu, il-fdalijiet tg\u0127attew bil-mod il-mod, aktarx b\u2019mod naturali i\u017cda issa se ji\u0121u dokumentati u studjati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jekk l-istudji juru li huwa possibbli, xi partijiet jistg\u0127u anke jinqalg\u0127u biex ma jintilfux mal-irdum li jinsabu fuqu u li qieg\u0127ed i\u010bedi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Heritage Malta ng\u0127atat l-inkarigu g\u0127al dan il-pro\u0121ett ambizzjuz u flimkien mal-esperti u l-arkeologi ser jag\u0127mlu mill-a\u0127jar biex fl-a\u0127\u0127ar mill-a\u0127\u0127ar jitgawdew mill-pubbliku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "David Cardona, li qed imexxi l-pro\u0121ett, qal lil TVMnews x-xog\u0127ol li qed isir fuq dan il-pro\u0121ett li huwa l-ewwel wie\u0127ed tax-xorta tieg\u0127u f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Saru numru ta\u2019 studji li tawna informazzjoni dettaljata tal-\u0121eolo\u0121ija u tal-problemi li qed tbati minnha din l-istruttura li anke 100 sena ilu kienet parzjalment waqg\u0127et il-ba\u0127ar, il-pro\u0121ett fadallu daqt sentejn o\u0127ra fejn \u0127a nkomplu niskavaw biex nikxfu iktar, s\u2019issa sibna madwar 20% tal-istruttura, qed nittamaw li fis-sentejn li \u0121ejjin inkunu nistg\u0127u nikxfu \u0127afna aktar biex nie\u0127du aktar informazzjoni, dan se jag\u0127tina \u010b-\u010bans nistudjaw il-fa\u017cijiet ta\u2019 kif inbena.",
                        "author": "David Cardona",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pro\u010bess tal-iskavar ming\u0127ajr ma jkun hemm periklu g\u0127all-arkeologi huwa kkumplikat. Ir-ri\u010berkaturi kellhom ja\u0127dmu marbutin ma\u2019 tower crane biex ikunu fi\u017c-\u017cgur f\u2019ka\u017c li ti\u0121\u0121arraf xi parti mill-irdum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-fa\u017cijiet preliminari ta\u2019 din il-\u0127idma, Heritage Malta kellha wkoll l-appo\u0121\u0121 tad-Direttorat tar-Restawr kif spjegat lil TVMnews l-arkeologa Michelle Padovani.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "What is particularly interesting in this project is that since we are planning to move this structure furthur in it gives us an opportunity to study how it was actually constructed, in a normal situation we would not move a structure for no reason, we are strapped, we are very safe should the cliff fall then we will just dangle there for a little bit and the tower operator will pull us back in, its a little more timne consuming but it will be worth it.",
                        "author": "Michelle Padovani",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President ta\u2019 Nature Trust, Vincent Attard, qal li dan is-sit importanti g\u0127all-Istorja ta\u2019 pajji\u017cna jinsab fil-park pubbliku ta\u2019 Xrobb l-G\u0127a\u0121in.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa sostna li l-fdalijiet se jkunu esposti g\u0127al mijiet ta\u2019 nies li se j\u017curu dan il-park li g\u0127andu g\u0127an rikreattiv u edukattiv u spjega li t-tir hu li x-xog\u0127ol kollu jitlesta sal-a\u0127\u0127ar ta\u2019 din is-sena biex dan il-post jer\u0121a\u2019 jitgawda mill-pubbliku bla \u0127las.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Heritage Malta, Noel Zammit, iddeskriva l-pro\u0121ett ta\u2019 Xrobb l-G\u0127a\u0121in b\u0127ala ambizzju\u017c li g\u0127al darba o\u0127ra qed jag\u0127mel \u0121ie\u0127 lill-\u0127ila u l-esperjenza li g\u0127andhom il-\u0127addiema ta\u2019 Heritage Malta fl-oqsma rispettivi tag\u0127hom u li jpo\u0121\u0121u lill-a\u0121enzija fuq quddiem nett fis-settur tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Owen Bonnici qal li din hija \u0127olqa o\u0127ra minn \u0127idma s\u0127i\u0127a li twassal biex ting\u0127ata tifsira \u0121dida ta\u2019 aktar a\u010b\u010bessibbilt\u00e0 g\u0127all-patrimonju Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa fisser kif il-patrimonju tag\u0127na ma je\u017cistix biss biex inpo\u0121\u0121uh f\u2019vetrina biex in\u0127arsu lejh u nog\u0127xew bih imma li ng\u0127ixuh u n\u0127ossuh g\u0127ax hu dak hu li jag\u0127milna Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: Archaeologists find and begin to excavate prehistoric remains near cliffs at Xrobb l-G\u0127a\u0121in",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-archaeologists-find-and-begin-to-excavate-prehistoric-remains-near-cliffs-at-xrobb-l-ghagin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Archaeological remains that have been found near the cliffs at Xrobb l-G\u0127a\u0121in are currently being excavated and investigated by Heritage Malta in a project which is the first of its kind.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The work is proceeding with great caution by experts and archaeologists but once finalised, the remains, originally found 100 years ago, will be enjoyed by the public in the same park.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for Culture, Owen Bonnici, said this is a new manner in which our patrimony will not only be enjoyed in display window cases but will be accessible to all.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The prehistoric remains were first discovered by Sir Temi Zammit and Thomas Ashby at the beginning of the 20th Century and were found at the edge of the cliffs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A hundred years later the remains have been gradually covered in a more natural manner and will now be studied and documented.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "If studies find it possible for some remains to be removed these will be relocated elsewhere as the area they are in is crumbling.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Heritage Malta has been trusted with this ambitious project and together with experts and archaeologists they will do their utmost for the remains to be enjoyed by the general public.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "David Cardona, who is leading the project, told TVMnews said the work on this project is the first of its kind in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said a number of studies have been carried out and have provided detailed information of a structure that has been partially crumbling away into the sea. The project has another two years to enable excavations to reveal further finds. So far, 20% of the structure has been found and further work will be ongoing to obtain further information and give an opportunity to investigate how the structure has been built.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The work is proceeding so that no archaeological damage will be caused. Researchers had to work dangling from a tower crane as crumbling is a hazard.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the initial phases Heritage Malta had the support of the Restoration Directorate as explained to TVMnews by archaeologist Michelle Padovani.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cWhat is particularly interesting in this project is that since we are planning to move this structure further in, it gives us an opportunity to study how it was actually constructed. In a normal situation we would not move a structure for no reason, we are strapped, we are very safe should the cliff fall then we will just dangle there for a little bit and the tower operator will pull us back in. It\u2019s a little more time consuming but it will be worth it\u201d, she said.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President ta\u2019 Nature Trust, Vincent Attard, said this is an important site in the country\u2019s history.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He maintained the finds will be exposed to hundreds of people who will visit the park which will be educational and recreational. It is hoped work will be completed before the end of this year to be enjoyed by the public free of charge.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Executive Head of Heritage Malta, Noel Zammit, described the Xrobb l-G\u0127a\u0121in project as an ambitious one and reflects the endeavour and capabilities of Heritage Malta employees in their respective sectors and placed the agency at the head of its sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Owen Bonnici said this is another link in works that give a new meaning to further accessibility to Maltese patrimony.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said this patrimony should not just be placed in window cases to be viewed and admired but will enable to experience the public of that which makes us Maltese.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:09",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/is-sensiela-das-boot-lura-malta-ghall-gbid-tar-raba-stagun/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/tv-series-das-boot-back-in-malta-for-filming-of-fourth-season/",
            "Duration": "02:40",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Is-sensiela Das Boot lura Malta g\u0127all-\u0121bid tar-raba\u2019 sta\u0121un",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/is-sensiela-das-boot-lura-malta-ghall-gbid-tar-raba-stagun/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Is-sensiela popolari fuq Sky, Das Boot, qed ter\u0121a\u2019 ti\u0121i ffilmjata hawn Malta g\u0127ar-raba\u2019 sta\u0121un tag\u0127ha, b\u2019investiment f\u2019pajji\u017cna ta\u2019 \u20ac2.3 miljun u xog\u0127ol g\u0127al 220 \u0127addiem Malti f\u2019din l-industrija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Producer E\u017cekuttiv ta\u2019 din is-sensiela, Fabian Wolfart, qal lil TVMnews li t-tim tal-produzzjoni dde\u010bieda li jer\u0121a\u2019 jiffilmja f\u2019Malta min\u0127abba li l-fa\u010bilitajiet li hawn u l-kooperazzjoni li jsibu hija tal-og\u0127la livell meta mqabbla ma\u2019 pajji\u017ci o\u0127ra fl-Ewropa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sensiela popolari \u0120ermani\u017ca bi produzzjoni g\u0127al Sky tinsab mill-\u0121did f\u2019Malta g\u0127ar-raba\u2019 sta\u0121un tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Das Boot hija sequel tal-film bba\u017cat fuq il-ktieb ta\u2019 Lothar Gunther Buchheim dwar ir-re\u017cistenza Fran\u010bi\u017ca u s-sottomarin militari \u0120ermani\u017c U-612 u l-ekwipa\u0121\u0121 tieg\u0127u fit-Tieni Gwerra Dinjija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Producer E\u017cekuttiv ta\u2019 Das Boot, Fabian Wolfart, qal lil TVMnews li dde\u010bidew li jiffilmjaw ir-raba\u2019 sta\u0121un f\u2019Malta g\u0127ax imqabbel ma\u2019 pajji\u017ci o\u0127ra, Malta hija l-aqwa destinazzjoni g\u0127all-\u0121bid ta\u2019 din is-sensiela.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li kien qed ja\u0127dem f\u2019Tenerife fi Spanja u sostna li mqabbel ma\u2019 dak li jipprovdu l-Malta Film Studios huwa ta\u2019 livell ferm og\u0127la, l-iktar it-tank fejn ji\u0121u ffilmjati x-xeni fuq il-ba\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It\u2019s amazing what you get from here, but the biggest is the water tank, all the possibilites you need with the beat, for high sea, without using CGI, it looks like the high sea, it\u2019s incredible.",
                        "author": "Fabian Wolfart",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kummissarju tal-Films Johann Grech qal li Das Boot hija l-11-il produzzjoni li qed ti\u0121i ffilmjata hawn Malta din is-sena, bi produzzjoni o\u0127ra li qed tipprovdi xog\u0127ol g\u0127all-Maltin li ja\u0127dmu f\u2019din l-industrija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews staqsa wkoll dwar il-prospetti tal-films f\u2019Malta g\u0127as-sena li \u0121ejja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ottimist, dejjem b\u2019saqajna mal-art, ottimist li se naraw aktar produzzjonijiet li jag\u0127\u017clu lil pajji\u017cna g\u0127all-produzzjonijiet tag\u0127hom.",
                        "author": "Johann Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru tat-Turi\u017cmu Clayton Bartolo qal li l-Gvern se jkompli jinvesti fl-industrija tal-films biex Malta tkompli tattira iktar ismijiet kbar mill-industrija tal-films biex dawn jkomplu jonfqu iktar flus f\u2019pajji\u017cna u anke joffru opportunitajiet ta\u2019 d\u0127ul g\u0127all-\u0127addiema Maltin waqt li sostna li din l-industrija qed tkompli tkun katalista fl-irkupru ekonomiku tal-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sensiela Das Boot tixxandar fuq l-istazzjon Sky fir-Renju Unit, l-Irlanda, il-\u0120ermanja, l-Awstrija, l-Italja, l-I\u017cvizzera u anke fuq l-istreaming ta\u2019 Hulu fl-Istati Uniti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "TV series \u2018Das Boot\u2019 back in Malta for filming of fourth season",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/tv-series-das-boot-back-in-malta-for-filming-of-fourth-season/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The popular series shown on Sky, Das Boot, will once again start filming in Malta for its fourth season at an investment of \u20ac2.3 million and will provide work for 200 Maltese employees in this industry.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Executive Producer of this season, Fabian Wolfart, told TVMnews that the production team has decided to start filming in Malta again because of its facilities and the co-operation they found at the highest level when compared with other European countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The popular German series Das Boot is a sequel of the film based on the book by Lothar Gunther Buchheim about the French resistance and the German military U-612 submarine and their crew during the WWII.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fabian Wolfart told TVMnews that Malta is the best destination for filming this series.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that he was working in Tenerife, Spain and that, in comparison, what is provided by the Malta Film Studios is of a much higher level, especially the tank to films sea scenes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It\u2019s amazing what you get from here, but the biggest is the water tank, all the possibilities you need with the beat, for high sea, without using CGI, it looks like the high sea, it\u2019s incredible.",
                        "author": "Fabian Wolfart",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Film Commissioner Johann Grech said that Das Boot is the 11th production being filmed here in Malta this year, providing work for the Maltese people in this industry. TVMnews also spoke about the prospects for the industry next year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I am an optimist, always with my feet on the ground, but optimistic that we will see more productions which choose our country for filming.",
                        "author": "Johann Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Tourism Minister Clayton Bartolo said that the Government will keep investing in the film industry so that Malta can keep attracting bigger industry names to spend more money in the country and even offer opportunities to Maltese workers as this industry is a catalyst for the country\u2019s economic recovery.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Das Boot will be transmitted on Sky in the UK, Ireland Germany, Austria, Italy, Switzerland and is even streaming on Hulu in the US.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:37",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kumpaniji-maltin-fqaghda-tajba-li-jgawdu-minn-fond-ta-e372b-ghal-progetti-ta-investiment/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-companies-expected-to-benefit-from-e372b-fund-for-investment-projects/",
            "Duration": "02:12",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kumpaniji Maltin f\u2019qag\u0127da tajba li jgawdu minn fond ta\u2019 \u20ac372b g\u0127al pro\u0121etti ta\u2019 investiment",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kumpaniji-maltin-fqaghda-tajba-li-jgawdu-minn-fond-ta-e372b-ghal-progetti-ta-investiment/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kummissjoni Ewropea \u0127ar\u0121et bi programm \u0121did ta\u2019 fondi InvestEU li jikkonsisti fi \u20ac372 biljun g\u0127al pro\u0121etti ta\u2019 investiment ippjanati li jsiru sal-2027.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-g\u0127an huwa li ting\u0127ata spinta lill-investiment fl-ekonomija sostenibbili u di\u0121itali fil-pajji\u017ci tal-Unjoni Ewropea, fosthom Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Ekonomija Silvio Schembri qal li din hija g\u0127odda li tista\u2019 tintu\u017ca mill-intrapri\u017ci lokali biex ikollhom iktar a\u010b\u010bess g\u0127all-finanzi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gvern qed jesplora possibbilitajiet varji sabiex ji\u017cgura a\u010b\u010bess sigur ta\u2019 finanzi g\u0127all-intrapri\u017ci Maltin b\u2019kollaborazzjoni mal-Bank Ewropew g\u0127all-Investiment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi tmiem \u017cjara ta\u2019 jumejn minn delegazzjoni li inkludiet rappre\u017centanti tal-Kummissjoni Ewropea u tal-Bank Ewropew g\u0127all-Investiment, ing\u0127ataw id-dettalji dwar il-programm il-\u0121did Invest EU g\u0127al investiment sostenibbli, innovazzjoni, inklu\u017cjoni so\u010bjali u \u0127olqien tal-impjiegi fil-pajji\u017ci tal-Unjoni Ewropea. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap tat-Taqsima ta\u2019 dan il-fond, Antonguilio Marin spjega li mhux se jkunu qed jing\u0127ataw g\u0127otjiet diretti i\u017cda self, garanziji bankarji u ekwit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are presenting \u20ac370 billion investment in the few years economic recovery energy crisis\u2026. I do believe Maltese SMEs are well placed to take strong benefit\u2026 they have experience from previous project. Maltese SMEs can get advantage from advisory from European Commission.",
                        "author": "Antonguilio Marin",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019kummenti ma\u2019 TVM News il-Ministru tal-Ekonomija Silvio Schembri qal li dawn il-mezzi huma me\u0127tie\u0121a fid-dawl tal-klima ekonomika pre\u017centi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Irridu naraw li l-investiment jibqa\u2019 g\u0127addej u l-investimenti jibqa\u2019 g\u0127addej jekk kemm jista\u2019 jkun l-isfidi li qed jaffa\u010b\u010bjaw l-intrapri\u017ci tag\u0127na naffa\u010b\u010bjawhom fosthom l-a\u010b\u010bess g\u0127all-finanzi. Kulma jmur ovvjament dejjem qed ikun hemm sfidi \u0121odda marbutin mal-a\u010b\u010bess tal-finanzi g\u0127all-investimenti tag\u0127hom u allura qed naraw b\u2019liema mod nistg\u0127u nikkollaboraw bejn Gvern u EIB biex naraw iktar finanzi g\u0127all-intarpri\u017ci tag\u0127na bl-anqas spi\u017ca possibbli g\u0127alihom.",
                        "author": "Silvio Schembri \u2013 il-Ministru tal-Ekonomija",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Invest EU huwa l-programm ta\u2019 fondi li l-Kummissjoni Ewropea qed timbotta b\u0127ala s-su\u010b\u010bessur tal-pjan Juncker li kien sar biex i\u0127ajjar iktar entitajiet jinvestu fit-titjib u t-tis\u0127i\u0127 tal-infrastruttura. L-g\u0127an ewlieni dan il-programm \u0121did ta\u2019 fondi huwa li l-a\u010b\u010bess g\u0127all-fondi Ewropej ikun iktar fa\u010bli u effettiv sa 5 snin o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Maltese companies expected to benefit from \u20ac372b fund for investment projects",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-companies-expected-to-benefit-from-e372b-fund-for-investment-projects/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The European Commission has proposed a new programme of funds, the InvestEU, that consists in \u20ac372 billion for projects of planned investments carried out by 2027.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The aim of the programme is to encourage investment in the sustainable and digital economy in EU countries, including Malta.. Economy Minister Silvio Schembri said that this is a tool which may be used by local enterprises to have more access to finances.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Government is exploring various possibilities to ensure safe access to finance for Maltese enterprises in collaboration with the European Investment Bank.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Details of the new InvestEU programme were given at the end of a two-day visit by a delegation which included representatives of the European Commission and the European Investment Bank. The programme is intended for sustainable development, innovation, social inclusion and jobs creation in EU countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The fund section\u2019s head, Antonguilio Marin, said that no direct grants will be given, but loans, bank guarantees and equity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are presenting \u20ac370 billion investment in the few years economic recovery energy crisis\u2026. I do believe Maltese SMEs are well placed to take strong benefit\u2026 they have experience from previous project. Maltese SMEs can get advantage from advisory from European Commission.",
                        "author": "Antonguilio Marin",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking to TVMnews, Economy Minister Silvio Schembri said that these means are needed in the light of the current economic climate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We need to keep investment going by tackling the challenges that our enterprises are facing, including access to finances. There are new challenges linked with access to finances for their investments\u2026we are considering ways of collaboration between the Government and EIB for more finance to our enterprises with the least expenses for them.",
                        "author": "Minister Silvio Schembri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The European Commission is proposing the InvestEU programme as the successor of the Juncker plan which was implemented to encourage more entities to invest in improving and strengthening infrastructure.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}