{
    "News date": "07.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/iz-zaghzugh-li-allegatament-tajjar-lil-antoine-degabriele-fil-qorti-dalghodu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/youth-involved-in-degabrieles-hit-and-run-fatal-incident-to-be-arraigned-in-court-this-morning/",
            "Duration": "00:23",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Dean Frendo mixli bil-qtil involontarju ta\u2019 Antoine Degabriele",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/iz-zaghzugh-li-allegatament-tajjar-lil-antoine-degabriele-fil-qorti-dalghodu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Pulizija ressqet fil-Qorti li\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 li allegatament tajjar u qatel lil Antoine Degabriele, ir-ra\u0121el ta\u2019 51 sena mi\u017c-\u017bejtun li nhar il-\u0120img\u0127a nstab mejjet f\u2019g\u0127alqa fi Triq Anton Buttigieg fi\u017c-\u017bejtun stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dean Donovan Frendo, ta\u2019 23 sena minn Bir\u017cebbu\u0121a, kien akku\u017cat quddiem il-Ma\u0121istrat Rachel Montebello bil-qtil involontarju tal-vittma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa kien mixli wkoll li saq karozza Mazda b\u2019manjiera perikolu\u017ca u b\u2019velo\u010bit\u00e0 e\u010b\u010bessiva, li naqas li jieqaf fuq il-post, li ma kienx kopert b\u2019polza tal-assikurazzjoni, li ma kellux li\u010benzja tas-sewqan im\u0127allsa u li pprova jeqred il-provi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-prosekuzzjoni spjegat fl-awla tal-Ma\u0121istrat Montebello li g\u0127alkemm il-vittma nstab il-\u0120img\u0127a filg\u0127odu l-in\u010bident se\u0127\u0127 il-\u0126amis 4 ta\u2019 Awwissu fil-11.20pm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Frendo kien arrestat wara li l-Pulizija fliet il-kameras tas-sigurt\u00e0 li hemm fit-triq, identifikat l-karozza tal-g\u0127amla Mazda li tajjret lill-vittma u bdiet tfittxija g\u0127aliha. I\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 kien arrestat ilbiera\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-akku\u017cat wie\u0121eb mhux \u0127ati madankollu ma ntalabx il-\u0127elsien mill-arrest u g\u0127alhekk baqa\u2019 mi\u017cmum ta\u0127t arrest sakemm jibdew jinstemg\u0127u l-provi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-prosekuzzjoni fil-ka\u017c qed titmexxa mill-Ispetturi Shawn Pawney u Roderick Spiteri li investigaw il-ka\u017c waqt li Frendo kellu jiddefenduh lill-Avukati Franco Debono u Francesca Zarb.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Dean Frendo is charged with the involuntary homicide of Antoine Degabriele",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/youth-involved-in-degabrieles-hit-and-run-fatal-incident-to-be-arraigned-in-court-this-morning/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Police have arraigned in Court the youth who allegedly ran over and caused the death of 51-year-old Antoine Degabriele of \u017bejtun, who was found dead in a field in Triq Anton Buttigieg, \u017bejtun on Friday.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "23-year-old Dean Donovan Frendo of Bir\u017cebbu\u0121a was arraigned before Magistrate Rachel Montebello and charged with the involuntary homicide of the victim.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Frendo was also charged with having driven a Mazda car in a dangerous manner and at an excessive speed, failing to stop at the scene, not being covered by insurance and not holding a driving licence, and trying to destroy evidence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prosecution explained in Magistrate Montebello\u2019s courtroom that although the victim was found on Friday morning, the incident occurred on Thursday 4 August at about 11.20 p.m.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Frendo was arrested after the Police sifted through footage from security cameras in the street, identified the Mazda car as the one that had knocked down the victim and started a search for it. The youth was arrested yesterday.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accused pleaded not guilty to the charges. Bail was not requested, however, and the youth was remanded in custody until the commencement of hearing of evidence,",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Prosecuting Inspectors Shawn Pawney and Roderick Spiteri investigated the case. Lawyers Franco Debono and Francesca Zarb are Defence Counsel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "03:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/tracci-ta-alkohol-u-droga-fil-katavru-tal-avukat-li-nstab-mejjet-fis-swieqi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/alcohol-and-drug-traces-in-the-body-of-lawyer-found-dead-in-swieqi/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tra\u010b\u010bi ta\u2019 alko\u0127ol u droga fil-katavru tal-avukat li nstab mejjet fis-Swieqi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/tracci-ta-alkohol-u-droga-fil-katavru-tal-avukat-li-nstab-mejjet-fis-swieqi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-awtopsja fuq il-katavru tal-Avukat Karl Muscat sabet tra\u010b\u010bi ta\u2019 alko\u0127ol u droga.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien nhar l-Erbg\u0127a li l-Avukat Muscat instab mejjet fid-dar fejn kien joqg\u0127od fi Triq is-Sirk fis-Swieqi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Avukat Muscat, li kellu 43 sena, kien ja\u0127dem fl-Uffi\u010b\u010bju tal-Avukat \u0120enerali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sorsi li tkellmu ma\u2019 TVMNews qalu li l-Pulizija g\u0127adhom qed jinvestigaw kameras tas-sigurt\u00e0 vi\u010bin id-dar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan sabiex jidentifikaw persuni li setg\u0127u \u017caru lil Muscat ftit qabel instab mejjet minn qraba tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija qalet li m\u2019hemm l-ebda indikazzjoni li Muscat inqatel jew li hemm nies o\u0127ra involuti fil-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Alcohol and drug traces in the body of lawyer found dead in Swieqi",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/alcohol-and-drug-traces-in-the-body-of-lawyer-found-dead-in-swieqi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The post-mortem on lawyer Karl Muscat turned up traces of alcohol and drugs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Muscat was found dead on Wednesday at the apartment where he resided in Triq is-Sirk, Swieqi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Muscat, who was 43 years old, worked at the Office of the Attorney General.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sources who spoke with TVMNews said the Police are still investigating security cameras close to the home.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is being done in order to identify persons who might have visited Muscat shortly before he was found dead by his relatives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police stated there is no indication that Muscat was killed or that other parties are involved.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "04:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-bahar-diga-lahaq-it-30-grad-celsius-soltu-jishon-daqhekk-wara-nofs-awwissu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/sea-temperature-reaches-30-degrees-celsius-earlier-than-usual/",
            "Duration": "02:43",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-ba\u0127ar di\u0121\u00e0 la\u0127aq it-30 grad Celsius\u2026 is-soltu jis\u0127on daqshekk wara nofs Awwissu",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-bahar-diga-lahaq-it-30-grad-celsius-soltu-jishon-daqhekk-wara-nofs-awwissu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Mediterran qed jis\u0127on b\u2019rata mg\u0127a\u0121\u0121la iktar minn ib\u0127ra o\u0127rajn, bil-Professur u biologu marittimu Alan Deidun jattribwixxi dan il-fatt min\u0127abba li l-Mediterran huwa iktar mag\u0127luq minn ib\u0127ra u o\u010beani o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Deidun qal li t-temperatura tal-ba\u0127ar kulma tmur qed til\u0127aq livelli g\u0127olja iktar kmieni kull sajf u din is-sena di\u0121\u00e0 misset mat-30 grad Celsius \u2013 \u0127a\u0121a li normalment issir wara nofs Awwissu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li strumenti li jitpo\u0121\u0121ew fil-ba\u0127ar madwar il-g\u017cejjer Maltin mid-Dipartiment tal-O\u010beanografija tal-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta, kull sena josservaw it-temperatura tal-ba\u0127ar kull sieg\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-temperatura tal-ba\u0127ar qed tmiss kwa\u017ci t-30 grad Celsius bil-Professur u biologu marittimu Alan Deidun jg\u0127id lil TVMnews li s-s\u0127ana e\u010b\u010bessiva li jkun hemm fl-arja, parti minnha ti\u0121i assorbita mill-ba\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan iwassal biex anke l-ba\u0127ar i\u0127abbat wi\u010b\u010bu ma\u2019 anomaliji fit-temperaturi kif ukoll li dawn it-temperaturi g\u0127olja fil-ba\u0127ar mhumiex normali, imma bdew ji\u0121u osservati fl-a\u0127\u0127ar \u0127ames u sitt snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hemm \u010bertu impatti li nistg\u0127u narawhom di\u0121\u00e0. E\u017cempju huma dawn il-famu\u017ci \u010berti aljeni li \u0121ejjin mill-ib\u0127ra iktar s\u0127an, iktar tropikali b\u0127all-O\u010bean Indjan, l-O\u010bean Pa\u010bifiku u l-Ba\u0127ar l-A\u0127mar, fejn qabel dawn kien jid\u0127lu hawn mat-tba\u0127\u0127ir imma ma tantx kienu jkattru, g\u0127ax il-ba\u0127ar kien kiesa\u0127 wisq g\u0127alihom, imma dawn issa qed jitkattru g\u0127ax il-ba\u0127ar Mediterran sa\u0127an, u sa\u0127an sew.",
                        "author": "Il-Professur Alan Deidun",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Deidun osserva wkoll kif i\u017c-\u017cieda fit-temperatura tal-ba\u0127ar t\u0127alli impatt fuq it-tkattir ta\u2019 \u0127lejjaq, mhux \u0127ut biss.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija b\u0127al katina li l-\u0127oloq tag\u0127ha imissu wa\u0127da mal-o\u0127ra fejn qal li dan rajnih dan is-sajf stess bil-popolazzjoni massi\u010b\u010ba ta\u2019 bram.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "E\u017cempju ie\u0127or ikun ukoll il-popolazzjoni tal-fkieren b\u2019effett ie\u0127or huwa wkoll fuq l-alka, spe\u010bi importanti g\u0127as-sa\u0127\u0127a tal-ekosistemi ta\u2019 ta\u0127t il-ba\u0127ar g\u0127ax i\u017c\u017cid l-ossi\u0121nu fl-ilma bil-Professur Deidun jg\u0127id li t-temperaturi g\u0127olja fil-ba\u0127ar jaffettwaw il-pre\u017cenza tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qed noqorbu lejn l-ista\u0121un tal-lampuki. Il-lampuka hija \u0127uta li tpassi, mhux \u0127uta li tibqa\u2019 dejjem hawnhekk. Tivvja\u0121\u0121a distanzi kbar. Irridu naraw ovvjament it-temperaturi dejjem ji\u017cdiedu kif se jaffettwaw il-passa tag\u0127ha g\u0127ax din taddatta r-rotta tag\u0127ha skont it-temperaturi. Mhux dejjem tpassi mill-istess na\u0127at. S\u2019issa dejjem dehret minn Awwissu u Di\u010bembru bejn Malta, Sqallija u t-Tune\u017cija u g\u0127alhekk is-sajjieda tag\u0127na dejjem staduha.",
                        "author": "Il-Professur Alan Deidun",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Deidun qal li l-impatt ta\u017c-\u017cieda fit-temperaturi jitkejjel permezz ta\u2019 strumenti apposta u anke l-osservazzjoni nnifisha li biha tista\u2019 tara l-effett fuq il-popolazzjoni tal-\u0127ut u l-ispe\u010bi kollha li jg\u0127ixu fil-ba\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-istrumenti li jitpo\u0121\u0121ew fil-ba\u0127ar madwar il-g\u017cejjer Maltin kull sena jittellg\u0127u biex minnhom id-Dipartiment tal-O\u010beanografija tal-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta jkun jista\u2019 josserva kif i\u0121\u0121ib ru\u0127ha t-temperatura kull \u0121urnata tas-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Deidun \u017cied li l-isfida globali tat-tibdil fil-klima hija wa\u0127da reali li qed twassal g\u0127a\u017c-\u017cieda fit-temperatura tal-arja u eventwalment tal-ba\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-isfida tal-bniedem mhijiex li telimina din i\u017c-\u017cieda imma li jra\u017c\u017can din i\u017c-\u017cieda g\u0127all-pass iktar meqjus u bilan\u010bjat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Sea temperature reaches 30 degrees Celsius earlier than usual",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/sea-temperature-reaches-30-degrees-celsius-earlier-than-usual/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Mediterranean is warming faster than other seas, Professor and marine biologist Alan Deidun has attributed this to the fact that the Mediterranean is more closed than other seas and oceans.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Deidun said that the temperature of the sea is reaching high levels earlier every summer and this year it has already reached 30 degrees Celsius \u2013 something that usually happens after mid-August.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that instruments that are placed in the sea around the Maltese islands by the Department of Oceanography of the University of Malta, every year observe the temperature of the sea every hour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The temperature of the sea is almost 30 degrees Celsius. Professor and marine biologist Alan Deidun teold TVMnews that the excessive heat in the air, is partly being absorbed by the sea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that this causes the sea to face anomalies in temperatures and that these high temperatures in the sea are not normal, but started to be observed in the last five or six years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are certain impacts that are already visible. An example are certain alien species that come from warmer, more tropical seas such as the Indian Ocean, the Pacific Ocean and the Red Sea, which before used to come here with shipping but didn\u2019t breed much, because the sea was too cold for them, but they are now growing because the Mediterranean sea is warm, very warm.",
                        "author": "Professor Alan Deidun",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Deidun also observed how the increase in sea temperature has an impact on the growth of creatures, not just fish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is like a chain which is linked and causes a chain reaction \u2013 this summer we saw a massive population of jellyfish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Another example is the turtle population and also algae, an important species for the health of underwater ecosystems because it increases oxygen in the water. Professor Deidun says that the high temperatures in the sea affect its presence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are approaching the lampuki season. The lampuka is a fish that moves around, is is not a fish that stays here forever. It travels great distances. We have to see of course how the increasing temperatures will affect its pace because it adapts its route according to the temperatures. It doesn\u2019t always travel from the same sides. So far it has always been spotted between August and December between Malta, Sicily and Tunisia and therefore our fishermen have always fished for it.",
                        "author": "Professor Alan Deidun",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Deidun said that the impact of the increase in temperatures is measured through special instruments through which you can see the effect on the fish population and all species that live in the sea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that the instruments that are placed in the sea around the Maltese islands every year are retrieved so that the Department of Oceanography of the University of Malta can observe how the temperature behaves every day of the year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Deidun added that the global challenge of climate change is a real one that is leading to an increase in the temperature of the air and eventually the sea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that the human challenge is not to eliminate this increase but to control this to one which is more measured and balanced.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:56",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/tittella-bsuccess-edizzjoni-ohra-tal-ballu-tal-qamar-ta-awwissu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/another-successful-edition-of-the-august-moon-ball/",
            "Duration": "03:37",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tittella\u2019 b\u2019su\u010b\u010bess edizzjoni o\u0127ra tal-Ballu tal-Qamar ta\u2019 Awwissu",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/tittella-bsuccess-edizzjoni-ohra-tal-ballu-tal-qamar-ta-awwissu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Meqjusa su\u010b\u010bess l-a\u0127\u0127ar edizzjoni tal-Ballu tal-Qamar ta\u2019 Awwissu li saret ilbiera\u0127 b\u2019risq il-Fondazzjoni Malta Community Chest Fund.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din hija r-raba\u2019 edizzjoni li \u0121iet organizzata ta\u0127t il-Presidenza tal-President George Vella.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kif hija t-tradizzjoni, il-Ballu tal-Qamar ta\u2019 Awwissu sar fl-ewwel Sibt ta\u2019 Awwissu fil-\u0121onna tal-Palazz Verdala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara nuqqas ta\u2019 sentejn, din is-sena kien permess li jsir i\u017c-\u017cfin, b\u2019dawk kollha li attendew setg\u0127u ji\u017cfnu g\u0127all-mu\u017cika li pprovdiet il-Banda tal-Forzi Armati ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019kelmtejn tal-okka\u017cjoni, il-President Vella sa\u0127aq li l-g\u0127an a\u0127\u0127ari ta\u2019 dan l-avveniment huwa li jin\u0121abru fondi g\u0127all-Fondazzjoni Malta Community Chest Fund, li hija ta\u2019 spalla g\u0127al \u0127afna persuni li sfortunatament jg\u0127addu minn \u017cmien diffi\u010bli min\u0127abba kundizzjonijiet personali, so\u010bjali jew ta\u2019 sa\u0127\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President irringrazzja li\u010b-Chairman tal-Kumitat Organizzattiv, il-Marke\u017cin Daniel De Petri Testaferrata, u lill-membri kollha tal-kumitat organizzattiv.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa rringrazzja wkoll lill-Kap E\u017cekuttiv tal-Fondazzjoni Malta Community Chest Fund, John Huber, lill-membri tal-Bordijiet So\u010bjali u Medi\u010bi u lill-\u0127addiema g\u0127al-lealt\u00e0 tag\u0127hom lejn l-g\u0127anijiet umanitarji tal-Fondazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President radd \u0127ajr lil kull min attenda g\u0127all-Ballu tal-Qamar ta\u2019 Awwissu u lil dawk kollha li taw sehemhom fl-organizzazzjoni tal-avveniment, b\u2019mod partikolari lil kumpaniji varji li taw l-appo\u0121\u0121 tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tieg\u0127u, i\u010b-Chairman tal-Kumitat Organizzattiv \u2013 il-Marke\u017cin Daniel de Petri Testaferrata \u2013 ukoll irringrazzja lil kull min kien involut biex tittella\u2019 b\u2019su\u010b\u010bess edizzjoni o\u0127ra tal-Ballu tal-Qamar ta\u2019 Awwissu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ballu tal-Qamar ta\u2019 Awwissu sar g\u0127all-ewwel darba fil-Palazz Verdala fl-1959, ta\u0127t il-patro\u010binju tal-Gvernatur ta\u2019 dak i\u017c-\u017cmien Sir Guy Grantham u Laday Beryl Grantham u sar dejjem bi skop filantropiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-1971 \u2019l hawn, il-Ballu tal-Qamar ta\u2019 Awwissu sar bil-g\u0127an li jin\u0121abru fondi g\u0127all-Fondazzjoni Malta Community Chest Fund u sal-lum g\u0127adu avveniment prin\u010bipali fil-kalendarju tal-President ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Another successful edition of the August Moon Ball",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/another-successful-edition-of-the-august-moon-ball/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Considered as successful the last edition of the August Moon Ball held on Saturday at the Verdala Palace in aid of the Malta Malta Community Chest Fund Foundation. It was the fourth edition organised under the patronage of President George Vella.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Following a two-year absence, Saturday\u2019s August Moon Ball was characterised by dancing to the music provided by the Armed Forces of Malta band.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "President Vella said the event\u2019s ultimate aim is to raise funds for the Community Chest Fund that assists persons who unfortunately experience difficult times due to personal, social or health conditions. He thanked the organising committee\u2019s chairman, Marchesino Daniel de Petri Testaferrata and the other members of the committee. Other thankful messages were made to the CCF foundation chief executive John Huber, members of social and medical boards and the workers for their loyalty towards the foundation\u2019s humanitarian aims.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Marchesino de Petri Testaferrata also thanked all those involved in this year\u2019s August Moon Ball\u2019s successful event.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The August Moon Ball, held for the first time as a philanthropic event at the Verdala Palace in 1959, has since 1971 been organised to raise funds for the Malta Community Chest Fund Foundation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fgaza-jinqatlu-10-persuni-fosthom-tifla-ta-5-snin/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/10-killed-in-gaza-5-year-old-girl-among-victims/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "F\u2019Gaza jinqatlu 10 persuni fosthom tifla ta\u2019 5 snin",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fgaza-jinqatlu-10-persuni-fosthom-tifla-ta-5-snin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fil-Medda ta\u2019 Gaza, telg\u0127u g\u0127al mill-inqas g\u0127axra l-persuni li nqatlu mill-forzi I\u017craeljani.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost il-mejtin, erba\u2019 militanti tal-Jihad I\u017clamiku Palestinjan u tifla ta\u2019 5 snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-istess attakk indarbu mill-inqas 55 persuna o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan l-i\u017cvilupp se\u0127\u0127 wara li l-forzi I\u017craeljani kkonfermaw li rnexxielhom joqtlu wie\u0127ed mill-og\u0127la uffi\u010bjali tal-Jihad I\u017clamiku Palestinjan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru I\u017craeljan qal li l-pajji\u017c qed jirritalja wara li l-grupp militanti Palestinjan spara iktar minn 100 rocket fl-I\u017crael.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-I\u017crael qed jistma li s\u2019issa, inqatlu 15-il membru ta\u2019 dan il-grupp militanti Palestinjan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mhux esklu\u017c li l-attakki bejn i\u017c-\u017cew\u0121 stati jissuktaw matul il-\u0121urnata.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "10 killed in Gaza \u2013 5-year old girl among victims",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/10-killed-in-gaza-5-year-old-girl-among-victims/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "At least 10 persons were killed by Israeli forces in the Gaza Strip \u2013 the victims include a five-year old girl and four Palestinian Islamic Jihad militants.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "55 other persons were injured in the attacks.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The deaths follow Israeli forces confirmation about the killing of a Palestinian Islamic Jihad leader.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Israeli Prime Minister Yayir Lapid said the country is retaliating against the Palestinian militant group after militants fired over 100 rockets in Israel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Israel estimates that its forces killed 15 members of the Palestinian group.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "12:15",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "12:47",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "13:16",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/folol-kbar-jingabru-fil-hamrun-ghall-marc-tradizzjonali/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/crowds-congregate-in-hamrun-for-the-traditional-festa-march/",
            "Duration": "02:18",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Folol kbar jin\u0121abru fil-\u0126amrun g\u0127all-mar\u010b tradizzjonali",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/folol-kbar-jingabru-fil-hamrun-ghall-marc-tradizzjonali/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Is-7 ta\u2019 Awwissu ma setg\u0127etx \u0127abtet ahjar din is-sena g\u0127all-\u0126amruni\u017ci. I\u010b\u010belebraw bi kbir wara sentejn sajma mill-festa min\u0127abba l-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-festa tal-patrun tal-\u0126amrun, San Gejtanu, ta\u0127bat fis-7 ta\u2019 Awwissu u din is-sena \u0121iet i\u010b\u010belebrata fil-jum tag\u0127ha. It-toroq tal-\u0126amrun dalg\u0127odu nksew bil-kuluri a\u0127mar u blu \u2013 ilwien minsu\u0121a f\u2019\u0127afna tradizzjonijiet Maltin",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn kmieni l-\u0126add filg\u0127odu \u2026 wara nuqqas ta\u2019 sentejn ba\u0127ar ta\u2019 a\u0127mar u blu ksew il-\u0126amrun g\u0127all-mar\u010b tal-festa ta\u2019 San Gejtanu li jil\u0127aq il-qofol tieg\u0127u fis-sig\u0127at ta\u2019 waranofsinhar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn l-ilwien asso\u010bjati mal-ka\u017cini tal-banda ta\u2019 San \u0120u\u017cepp u San Gejtanu, b\u0127al-lum filg\u0127odu nhar il-\u0121urnata propja tal-festa tal-patrun tal-\u0126amruni\u017ci fis-7 ta\u2019 Awwissu, jin\u017clu jiddominaw it-toroq prin\u010bipali tal-\u0126amrun, fosthom Triq il-Kbira San \u0120u\u017cepp.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem ma\u2019 partitarji \u0127erqana li jattendu g\u0127al dan il-mar\u010b mag\u0127ruf fosthom i\u010b-\u010bkejken Jaden li huwa bandist.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-festa n\u0127obbha \u0127afna u kieku jkolli nag\u0127tiha minn 10 nag\u0127tiha 10.",
                        "author": "Jaden",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-festa dejjem kienet parti minna \u2026 niftakar in-nanna kienet dejjem t\u0127it il-bnadar u g\u0127alhekk sena wara sena dejjem tkun qed tistenniha. Waqt il-Covid in\u0127ass li kien hemm xi \u0127a\u0121a nieqsa, illum se ner\u0121g\u0127u nuru lil kul\u0127add liema hu l-akbar mar\u010b ta\u2019 filg\u0127odu \u0121ewwa Malta.",
                        "author": "Isaac Coroma",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127all-festi l-o\u0127ra f\u2019Malta wara sentejn nistennew g\u0127all-\u0126amruni\u017ci tfisser \u0127afna, g\u0127aqda kbira, g\u0127ax g\u0127alkemm hawn il-\u0127omor u l-blu xorta \u0126amrun wie\u0127ed.",
                        "author": "Henry Zammit Cordina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019kummenti ma\u2019 TVMnews il-president tal-ka\u017cini San \u0120u\u017cepp kif ukoll ta\u2019 San Gejtanu esprimew il-fehma li din is-sena l-entu\u017cja\u017cmu kien ferm akbar kemm minn aspett ta\u2019 voluntiera u konkorenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din hija wa\u0127da mill-akbar festi ta\u2019 Malta, g\u0127aliha l-ikbar festa \u0121img\u0127a s\u0127i\u0127a nies, ikun hemm b\u017conn impenn minn \u0127afna nies fosthom voluntiera u rrid ng\u0127id li wara d-diffikultajiet ta\u2019 sentejn pandemija dan ma naqasx.",
                        "author": "Nigel Vella, President Ka\u017cin San Gejtanu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Sound on Tape/ Mario Carabott/ President So\u010bjet\u00e0 Mu\u017cikali San \u0120u\u017cepp/",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-emozzjonijiet huma kbar, l-g\u0127atx g\u0127all-festa, j\u2019Alla l-Bambin jag\u0127tina l-grazzja li l-affarijiet jibqg\u0127u sejrin kif inhuma g\u0127addejin. Entu\u017cjam\u017cu, \u017cdiedu \u0127afna \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 u kien hemm entu\u017cja\u017cmu akbar mis-soltu.",
                        "author": "Mario Carabott, President San \u0120u\u017cepp",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-briju la\u0127aq il-qofol tieg\u0127u quddiem i\u017c-\u017cew\u0121 ka\u017cini fil-\u0126amrun, il-ka\u017cin ta\u2019 San Gejtanu mag\u0127ruf b\u0127ala tat-Tamal u ta\u2019 San Gu\u017cepp mag\u0127ruf bhala tal-Miskina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-briju f\u2019din il-festa baqa\u2019 g\u0127addej sa tard waranofsinhar, sa ftit \u0127in biss qabel tibda il-pur\u010bissjoni bil-vara devota tal-qaddis patrun San Gejtanu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Crowds congregate in \u0126amrun for the traditional festa march",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/crowds-congregate-in-hamrun-for-the-traditional-festa-march/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Thousands of people have congregated in \u0126amrun for the traditional Sunday afternoon festa march.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "With St Gaetan as its patron saint, \u0126amrun is renowned for this celebration.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The afternoon march attracts enthusiasts from all over Malta, both those from \u0126amrun itself and others from other areas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The main road is a riot of blue and red, colours synonymous with the San \u0120u\u017cepp u San Gejtanu band clubs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:02",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/malti-johloq-wiehed-mill-karattri-ghas-sensiela-gdida-tal-lord-of-the-rings/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-influencer-creates-lord-of-the-rings-character-for-new-series/",
            "Duration": "02:13",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Malti jo\u0127loq wie\u0127ed mill-karattri g\u0127as-sensiela \u0121dida tal-Lord of the Rings",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/malti-johloq-wiehed-mill-karattri-ghas-sensiela-gdida-tal-lord-of-the-rings/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Surmast tal-irtokk. Beda minn passatemp fuq TikTok u f\u2019Settembru li \u0121ej karattru li \u0127oloq Henry Galea se jiddebutta fis-sensiela tant mistennija Lord of The Rings: The Rings of Power.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn influencer g\u0127al Tik Toker li la\u0127aq 7 miljun segwa\u010bi u rawh 55 miljun minn madwar id-dinja g\u0127al Los Angeles fuq it-tapit l-a\u0127mar fejn irtokka bosta \u010belebritajiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-trasformazzjonijet li \u0127oloq Henry Galea \u0121ibdu l-attenzjoni ta\u2019 djar tal-produzzjoni barranin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mo\u0127\u0127 mimli kreattivit\u00e0, b\u2019idejn li jo\u0127olqu, Henry Galea rnexxielu jo\u0127loq karattru li jissejja\u0127 Orc li ntag\u0127\u017cel g\u0127as-sensiela tant mistennija Lord of The Rings: The Rings of Power li l-premiere tieg\u0127u se jkun f\u2019Settembru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ba\u017cikament Lord Of The Rings Prime Video ikkuntatjawni u qaluli li jixtiquni nirreklamalhom is-sensiela l-\u0121dida Rings Of Power. Orc jissejja\u0127 u se nkunu qed nuruh mas-segwa\u010bi b\u0127ala marketing g\u0127al-Lord Of The Rings il-\u0121did.",
                        "author": "Henry Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews Henry Galea qal li mindu kien daqsxejn ta\u2019 tifel dejjem kellu l-\u0127olm li ried iwettaq u minn dejjem esperimenta bil-make-up.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum il-\u0121urnata il-kreazzjonijiet tieg\u0127u jil\u0127qu miljuni ta\u2019 nies madwar id-dinja, bil-karattri tieg\u0127u jo\u0127or\u0121u l-perfezzjoni f\u2019xog\u0127lu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-aktar karattru ri\u010benti fi Stranger Things, Vecna, rawh 4.1 miljun f\u2019anqas min 24 sieg\u0127a u \u0127adlu 9 sig\u0127at biex g\u0127amlu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0120ieli anke ndum \u0121img\u0127a biex no\u0127loq dehra wa\u0127da, bejn nag\u0127mel il-prostetics, na\u0127dem it-tafal, ji\u0121ifieri jie\u0127du l-\u0127in. Minn meta kelli xi 12 dejjem \u0127lomt li mmur l-Amerika imma qatt ma ppretendejt li s-su\u010b\u010bess se jkun daqsekk malajr \u2026 f\u20197 xhur sajjart ma\u2019 Wolfgang Puck li g\u0127al 25 sena ilu jsajjar g\u0127all-Oscars, make up ta\u2019 Paula Abdul, Dolly Parton, g\u0127amilt \u0127afna li qatt ma ppretendejt li se ji\u0121ru.",
                        "author": "Henry Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Henry Galea qal lil TVMnews li lanqas jista\u2019 jemmen li min passatemp b\u0127al Tik Tok illum qieg\u0127ed igawdi dan kollu permezz ta\u2019 \u0127afna xog\u0127ol u \u0127in.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa j\u017cid jg\u0127id li minn eluf saru miljuni s-segwa\u010bi tieg\u0127u mill-punt fejn beda jag\u0127mel it-trasformazzjonijiet bil-kpiepel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Galea jg\u0127id li l-ewwel kappell li qatt u\u017cajt f\u2019Tik Tok mar viral imbag\u0127ad dar fuq s\u0127abu u qalilhom li daqshekk kpiepel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Maltese influencer creates Lord of the Rings character for new series",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-influencer-creates-lord-of-the-rings-character-for-new-series/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "What started as a hobby on TikTok will, come September, see the debut of a character created by Henry Galea, in the long awaited series Lord of The Rings: The Rings of Power.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From Tik Toker with 7 million followers, seen by 55 million people from around the world to the Los Angeles red carpet, where he was make-up artist for many celebrities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The transformations created by Henry Galea attracted the attention of foreign production houses.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A creative mind coupled with creative hands, Henry Galea has managed to create a character called Orc who was selected for the long awaited series Lord of The Rings: The Rings of Power, which will premiere in September.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Basically Lord Of The Rings Prime Video contacted me and told me that they wanted me to advertise the new series Rings Of Power. We will be showing it to followers as marketing for the new Lord Of The Rings.",
                        "author": "Henry Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking to TVMnews, Henry Galea said that since he was a child he always had dreams that he wanted to fulfill and he always experimented with make-up.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nowadays his creations reach millions of people around the world, and his characters bring out the perfection he demonstrates in his work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that his most recent character in Stranger Things, Vecna, was seen by 4.1 million in less than 24 hours and took 9 hours to make.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sometimes it even takes me a week to create one look, between making the prosthetics and working the clay, it takes time. Since I was about 12 I always dreamed of going to America but I never expected that success would come so soon .. in 7 months I cooked with Wolfgang Puck who for 25 years has been cooking for the Oscars, did make up for Paula Abdul and Dolly Parton .. I\u2019ve done a lot that I never expected would happen.",
                        "author": "Henry Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Henry Galea told TVMnews that he can\u2019t even believe that from a mere hobby on Tik Tok, he has come this far.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He adds that what started off as thousands of followers, soon became millions from when he started making transformations using hats.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Galea says that the first hat he ever used in Tik Tok went viral and he turned on his friends and told them that he was done with hats.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "21:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/vulkanologista-maltija-tghid-li-fid-dinja-jizbroffaw-mal-40-vulkan-fl-istess-hin/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-volcanologist-says-that-some-40-volcanoes-erupt-world-wide-at-the-same-time/",
            "Duration": "02:33",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Vulkanolo\u0121ista Maltija tg\u0127id li fid-dinja ji\u017cbroffaw mal-40 vulkan fl-istess \u0127in",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/vulkanologista-maltija-tghid-li-fid-dinja-jizbroffaw-mal-40-vulkan-fl-istess-hin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-i\u017cbroff tal-vulkan fil-peni\u017cola ta\u2019 Reykjanes fl-I\u017clanda jista\u2019 jag\u0127ti bidu g\u0127al perjodu attiv vulkanika f\u2019din il-parti tal-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara mijiet ta\u2019 snin kajman, din il-peni\u017cola qed ter\u0121a\u2019 tistejqer b\u2019attivit\u00e0 spettakolari li qed ti\u0121bed lejha folol kbar biex josservaw is-se\u0127er tan-natura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jacqueline Grech Licari, li hija vulkanolo\u0121ista ibba\u017cata fl-I\u017clanda, qalet li fid-dinja dejjem ikun hemm medja bejn 40 sa 50 vulkan attiv li jkunu qed ji\u017cbroffaw f\u2019waqt wie\u0127ed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn huma x-xeni spettakolari li jixhdu l-qilla tan-natura, b\u2019vulkan ibaqbaq u l-uniku wie\u0127ed attiv b\u0127alissa fl-I\u017clanda, ji\u017cbroffa qrib l-ajruport prin\u010bipali ta\u2019 Keflavik.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-I\u017clanda hija di\u0121\u00e0 g\u017cira mag\u0127rufa g\u0127all-\u0121miel naturali u l-lava \u010b\u010bar\u010bar mill-bokka tal-vulkan sa\u0127\u0127ret lill-\u0121emg\u0127at ta\u2019 persuni li minkejja t-twissijiet g\u0127all-kawtela mill-awtoritajiet, resqu qrib il-vulkan biex josservaw il-fenomenu naturali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jacqueline Grech Licari, li hija vulkanolo\u0121ista ibba\u017cata fl-I\u017clanda, qalet li fid-dinja dejjem ikun hemm medja bejn 40 sa 50 vulkan attiv li jkunu qed ji\u017cbroffaw f\u2019waqt wie\u0127ed, b\u201947 vulkan attiv ji\u017cbroffaw b\u0127alissa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ikkonfermat li fl-I\u017clanda biss, hemm madwar 34 vulkan li huma kkunsidrati attivi u li \u017cbroffaw xi darba jew o\u0127ra fl-a\u0127\u0127ar 1,000 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019dan il-mument l-i\u017cbroff huwa mill-bokka fil-peni\u017cola ta\u2019 Reykjanes, madwar 15-il mil mill-kapitali Reykjavik.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jiddependi mill-movimenti tal-plate techtonics, jekk ikunu mexjin \u2018il bog\u0127od minn xulxin kif inhu l-ka\u017c fl-I\u017clanda g\u0127andek in-North American plate miexja lejn in-North West u l-Euroasian plate miexja lejn is-South East, dawn kif jimxu \u2018l bog\u0127od minn xulxin g\u0127al \u010bertu distanza g\u0127andek il-magma li huwa l-\u0121ebel imdewweb ta\u0127t l-art, li kif ne\u0127\u0127ejtlu din il-pressa jibda tiela\u2019 \u2018l fuq.",
                        "author": "Jacqueline Grech Licari",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017cda lil hinn mill-ispettaklu naturali li qed jori\u0121inaw mix-xbihat tal-lava u s-serbut tad-d\u0127a\u0127en bojod, kemm huwa serju l-periklu g\u0127ar-residenti?",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jacqueline Grech Licari qalet li f\u2019 dan l-istadju l-uniku kunsiderazzjoni hija min\u0127abba l-kon\u010bentrazzjoni ta\u2019 gassijiet li possibiliment jistg\u0127u jikka\u0121unaw perikli g\u0127as-sistemi respiratorji tal-bniedem.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sekwenza ta\u2019 widien u g\u0127oljiet, allura fil-widien ikun hemm il-lava u l-gassijiet li jibdew \u0127er\u0121in b\u0127all-monossidu tal-karbonju u d-dijossidu tal-kubrit, dawn huma gassijiet tqal u huma kkon\u010bentrati f\u2019dawn il-lokalitajiet, u jekk ma jkollokx gas meter mieg\u0127ek jew maskra b\u0127alma nu\u017caw a\u0127na meta nag\u0127mlu sampling, in-nies ma jindunawx.",
                        "author": "Jacqueline Grech Licari",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xbihat possibilment i\u0121eddu l-memorji tal-2010 meta l-i\u017cbroff tal-vulkan Eyjafjallajokull kien kka\u0121una s\u0127ab ta\u2019 irmied u du\u0127\u0127an u wassal g\u0127all-waqfien ta\u2019 titjiriet, b\u2019g\u0127exieren ta\u2019 eluf li \u017caru l-I\u017clanda baqg\u0127u i\u017colati hemm g\u0127al xi \u017cmien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, il-Prim Ministru tal-I\u017clanda Katrin Jakobsdottir qalet li skont it-tag\u0127rif pprovdut minn a\u0121enziji u universitajiet spe\u010bjalizzati fil-vulkani, fosthom dik li hija stazzjonata mag\u0127ha Grech Licari, l-i\u017cbroff tal-2022 m\u2019humiex qed jikka\u0121una perikli jew riskji g\u0127al \u017coni ppopolati jew g\u0127all-infrastruttura tal-pajji\u017c u t-traffiku tal-ajru minn u lejn l-I\u017clanda huwa normali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija \u017ciedet tg\u0127id li madankollu s-sitwazzjoni qed tkun osservata b\u2019emendi skont i\u010b-\u010birkostanzi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Maltese volcanologist says that some 40 volcanoes erupt world-wide at the same time",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-volcanologist-says-that-some-40-volcanoes-erupt-world-wide-at-the-same-time/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Following the eruption of the Reykjanes peninsula volcano in Iceland after hundreds of years of inactivity, Jacqueline Grech Licari \u2013 a volcanologist based in Iceland \u2013 says that there are an average of between 40 to 50 active volcanoes in the world which are erupting at the same time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Grech Licari said that 47 volcanos are currently erupting, with 34 volcanos considered as active in Iceland only, which erupt at any time during the past 1,000 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The current eruption of the Reykanes peninsula volcano depends on the movements of the plate techtonics as is the case in Iceland.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "You have the North American plate moving towards the North West and the Eurasian plate moving to the South East\u2026.as they move away from each other for a certain distance, the magma hot liquid and semi-liquid rock located under Earth\u2019s surface, starts coming upwards as the pressure is released.",
                        "author": "Jacqueline Grech Licari",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Referring to possible danger to residents, she says that at this stage the only consideration is the concentration of gases that may possibly cause danger to the human\u2019s respiratory systems.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the valleys there is lava and gases coming out, such as carbon monoxide and sulfur dioxide; heavy gases that are concentrated in these localities. If you do not carry a gas meter or a mask as we do when we carry out sampling, people do not notice.",
                        "author": "Jacqueline Grech Licari",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Iceland\u2019s Prime Minister Katrin Jakobsdottir said that the 2022 eruption is not endangering or risking populated areas for the country\u2019s infrastructure while air traffic is normal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/sentenza-sospiza-wara-li-seraq-2-basktijiet-bvalur-ta-e20-mill-belt/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/suspended-sentence-for-stealing-two-handbags-from-valletta-shop/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Sentenza sospi\u017ca wara li seraq 2 basktijiet b\u2019valur ta\u2019 \u20ac20 mill-Belt",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/sentenza-sospiza-wara-li-seraq-2-basktijiet-bvalur-ta-e20-mill-belt/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ra\u0121el ta\u2019 56 sena li joqg\u0127od \u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121 \u0121ie kkundannat sitt xhur \u0127abs sospi\u017ci g\u0127al 18-il xahar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Stephen Chircop ammetta li seraq mobile kif ukoll, f\u2019okka\u017cjoni o\u0127ra, \u017cew\u0121 basktijiet mill-istabbiliment MUY Collection li jinsab il-Belt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-Qorti, Chircop \u0121ie mixli wkoll mill-Ispettur Gabriel Micallef li sar re\u010bidiv u li kiser l-ordni ta\u2019 protezzjoni li ng\u0127ata mill-Qorti. Minkejja l-ammissjoni tal-imputat, i\u017cda, il-Qorti ma sabitx lil Chircop \u0127ati ta\u2019 dawn i\u017c-\u017cew\u0121 akku\u017ci min\u0127abba, fost l-o\u0127rajn, nuqqasijiet fi\u010b-\u010bitazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Chircop \u0121ie ordnat i\u0127allas is-somma ta\u2019 \u20ac20 lil min seraq il-basktijiet sa mhux aktar tard minn sitt xhur. Filwaqt, li l-Qorti qeg\u0127ditu ta\u0127t is-supervi\u017cjoni ta\u2019 uffi\u010bjal sorveljanti g\u0127al perjodu ta\u2019 18-il xahar g\u0127ax innotat li fl-img\u0127oddi kien qed jissielet mal-vizzju tax-xorb.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sentenza ng\u0127atat ilbiera\u0127 mill-Ma\u0121istrat Rachel Montebello.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Suspended sentence for stealing two handbags from Valletta shop",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/suspended-sentence-for-stealing-two-handbags-from-valletta-shop/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 56-year old man from \u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121 was sentenced to six months imprisonment, suspended for 18 months after he admitted stealing a mobile phone and two handbags from MUY Collection shop in Valletta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Stephen Chircop was accused in Court by Inspector Gabriel Micallef of being a recidivist and of breaching a court protection order. The Court, however, acquitted Chirchop of these two charges due to shortcomings in the writ of summons, among others.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Chircop was ordered to pay \u20ac20 to the handbags owner. Magistrate Rachel Montebello placed him under a supervision order for 18 months as he was previously fighting a drinking addiction.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:04",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "28:09",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/missier-u-iben-itellghu-luzzu-u-l-bahar-fuq-tarag-ewlieni-fil-mellieha/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/father-and-son-re-create-traditional-luzzu-and-sea-on-melliehas-main-steps/",
            "Duration": "02:09",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Missier u iben \u201citellg\u0127u\u201d luzzu u l-ba\u0127ar fuq tara\u0121 ewlieni fil-Mellie\u0127a",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/missier-u-iben-itellghu-luzzu-u-l-bahar-fuq-tarag-ewlieni-fil-mellieha/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Missier u iben li huma artisti tellg\u0127u l-luzzu l-art u fil-Mellie\u0127a trasformawh f\u2019arti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019attrazzjoni \u0121dida minn idejn Lewis u Pierre Zammit \u0127ar\u0121et il-karatteristi\u010bi ewlenin ta\u2019 din il-lokalit\u00e0 mag\u0127rufa g\u0127all-ba\u0127ar \u010bar kristall tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kuluri sajfin qed i\u017cejnu l-qalba tal-Mellie\u0127a permezz ta\u2019 mural mifrux fuq it-tara\u0121 ta\u2019 Misra\u0127 i\u017c-\u017bjara \u0120wanni Pawlu t-Tieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xog\u0127ol Lewis u ibnu Pierre Zammit, il-mural huwa iffukat madwar 3 \u0127utiet li jisirqu l-attenzjoni ta\u2019 kull min jg\u0127addi minn quddiemhom, bit-turisti ma jfallux l-opportunit\u00e0 li jie\u0127du ritratt mieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lewis Zammit huwa mix\u0127ut iktar lejn l-arti astratta i\u017cda kif stqarr ma\u2019 TVMnews, arti ta\u2019 din it-tip tag\u0127tih ukoll \u0127afna sodisfazzjon.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Insibu interessanti dan ix-xog\u0127ol g\u0127ax ilaqqg\u0127ek ma\u2019 \u0127afna nies, e\u017cempju ftit snin ilu kont g\u0127amilt mural fuq il-front tal-Isla u kella x\u2019taqsam mat-Tieni Gwerra Dinjija u \u0127afna anzjani \u0121ew ikellmuni, interazzjoni diretta mal-persuni, g\u0127alkemm g\u0127amilt \u0127afna ri\u010berka tg\u0127allimt minn min g\u0127exa, allura tikber u titg\u0127allem hux!",
                        "author": "Louis Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-artist spjega kif arti ta\u2019 din il-forma mhux biss tpaxxi l-g\u0127ajn u ssebbah lokal i\u017cda huwa mezz kif jin\u0121ibdu aktar nies partikolarment turisti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andi \u017cew\u0121 appelli, l-ewwel wa\u0127da biex i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 ninkora\u0121\u0121ihom li jkunu kreattivi u juru x-xog\u0127ol tag\u0127hom, u t-tieni nappella lill-kunsilli lokali forsi jid\u0127lu i\u017cjed g\u0127al dawn it-tip ta\u2019 pro\u0121etti biex insebb\u0127u lil pajji\u017cna u anke lill-Gvern \u010aentrali, in\u0127oss li l-kultura tag\u0127na fejn tid\u0127ol arti, kultura, storja dejjem tie\u0127u l-back bench jekk jibqa\u2019 naqra nag\u0127tuhom ftit, na\u0127seb g\u0127andna b\u017conn boost ta\u2019 dawn l-affarijiet.",
                        "author": "Louis Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Xog\u0127lijiet o\u0127ra simili minn idejn l-istess artist huma fil-Belt, il-\u0126amrun, l-Isla u n-naxra kbira ta\u2019 \u0127wejje\u0121 fit-triq fil-Mellie\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Triq o\u0127ra f\u2019din il-lokalit\u00e0, li tattira bosta nies sal-\u0121urnata tal-lum, hija kantuniera boghod, f\u2019tara\u0121 ie\u0127or fejn insibu qattusa u l-famu\u017ca tieqa ta\u2019 Van Gogh, impin\u0121ija b\u2019mod li tag\u0127ti g\u0127all-veduta tal-pjazza \u017c-\u017cg\u0127ira tal-Mellie\u0127a stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Father and son re-create traditional \u201cluzzu\u201d and sea on Mellieha\u2019s main steps",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/father-and-son-re-create-traditional-luzzu-and-sea-on-melliehas-main-steps/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A father and son, both of whom are artists, have recreated a traditional \u201cluzzu\u201d fishing boat and transformed Mellieha into a work of art.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A new attraction from the hands of Lewis and Pierre Zammit has brought out the main characteristics of this locality, known for its crystal clear waters.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The summer colours of the mural have given life to the centre of Mellieha on the steps near the Visit of John Paul II\u2019s Square.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The mural depicts three fish and is attracting the attention of locals and tourist alike, who never fail lo take a photo with it.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lewis Zammit is an abstract artist however this type of art also gives him satisfaction.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This work is interesting because it puts you in touch with a lot of people, for example, a few years ago I had created a mural on the front at L-Isla about WWII, and many elderly people came to talk to me. There was a direct interaction with people who actually lived it, so you live and learn!",
                        "author": "Louis Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The artist explained how art in this form is not only pleasing to the eye and enhances the area, but is a way to attract more tourists.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I have two appeals, the first to encourage young people to be more creative and show their work, and the second is for the local council and Central Government to embark on more of these projects to enhance the country. I feel that where art, colure and history are concerned, they always take a back bench and we just allocate a few crumbs to them, so I feel we need to give these aspects a real boost.",
                        "author": "Louis Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Similar works by the same artist can be found in Valletta, Hamrun, L-isla and a large washing line of laundry in Mellieha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Another street which attracts a lot of people these days is a corner away, on another flight of steps where there is a cat and the famous Van Gogh window, drawn in a way which give the view of the small square in Mellie\u0127a itself.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:35",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "32:00",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "32:25",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}