{
    "News date": "07.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:11",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/titnieda-ghal-konsultazzjoni-strategija-nazzjonali-ghall-ambjent/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/national-strategy-for-the-environment-launched-for-consultation/",
            "Duration": "01:48",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Titnieda g\u0127al konsultazzjoni strate\u0121ija nazzjonali g\u0127all-ambjent",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/titnieda-ghal-konsultazzjoni-strategija-nazzjonali-ghall-ambjent/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-pubbliku qed ikun mistieden biex jo\u0127ro\u0121 b\u2019ideat biex jitnaqqas l-u\u017cu tal-vetturi privati u t-tni\u0121\u0121is fl-arja fil-qalba tal-lokalitajiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn i\u017c-\u017cew\u0121 temi huma fost tmienja li tfasslet fuqhom l-istrate\u0121ija nazzjonali g\u0127all-ambjent sas-sena 2050 mill-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent u r-Ri\u017corsi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fit-tnedija tal-istrate\u0121ija g\u0127all-konsultazzjoni pubblika, il-Ministru g\u0127all-Ambjent, Miriam Dalli, qalet li din l-istrate\u0121ija se tispjega d-drittijiet u d-dmirijiet ta\u2019 kul\u0127add bl-g\u0127an li jkunu indirizzati l-isfidi ambjentali tal-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gvern ippubblika g\u0127all-konsultazzjoni pubblika l-istrate\u0121ija nazzjonali g\u0127all-ambjent sas-sena 2050. Din is-sena ta\u0127bat mal-pjan ambjentali tal-Unjoni Ewropea li jesi\u0121i li l-ekonomiji fil-pajji\u017ci fil-blokk Ewropew, inklu\u017c Malta, ikunu \u0127ielsa mit-tni\u0121\u0121is.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Imsejsa fuq tmien prin\u010bipji, l-istrate\u0121ija qed tipproponi fost o\u0127rajn qalba lejn mezzi alternattivi tat-trasport biex tonqos id-dipendenza fuq il-karozzi privati, li jitnaqqas it-tni\u0121\u0121is mill-arja, l-istorbju u d-dawl fil-qalba tal-ibliet u li jispi\u010b\u010baw g\u0127alkollox il-mi\u017cbliet biex il-pajji\u017c i\u0127addan ekonomija \u010birkulari/ L-istrate\u0121ija ta\u0127seb ukoll biex jit\u0127ares l-ilma tal-ba\u0127ar u l-ilma tal-pjan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fit-tnedija tal-istrate\u0121ija g\u0127all-konsultazzjoni pubblika, l-A\u0121ent Kap E\u017cekuttiv tal-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent, Kevin Mercieca, qal li l-Awtorit\u00e0 fasslet dan id-dokument wara li kkonsultat ma\u2019 iktar minn 60 entit\u00e0. Irrimarka li l-pajji\u017c kollu jrid ji\u0121bed \u0127abel wie\u0127ed g\u0127all-\u0121id tal-ambjent.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Irridu nfasslu l-vi\u017cjoni g\u0127al fejn irridu nkunu fis-sena 2050. Biex naslu hemmhekk, g\u0127andna b\u017conn il-koperazzjoni ta\u2019 kul\u0127add ta\u2019 entitajiet varji li di\u0121\u00e0 tawna \u0127afna ideat f\u2019din l-istrate\u0121ija u qalulna x\u2019jixtiequ jaraw fiha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Ambjent, Miriam Dalli, qalet  li dan il-pjan se jwassal fost o\u0127rajn g\u0127all-\u0127olqien ta\u2019 impjiegi fl-ekonomija l-\u0127adra/ Waqt li rreferiet g\u0127all-investimenti li g\u0127amel il-Gvern biex i\u0127ares l-ambjent, il-Ministru Dalli qalet li l-Gvern impenjat li jkompli j\u0127addar il-lokalitajiet u j\u0127e\u0121\u0121e\u0121 lill-privat biex ukoll jag\u0127ti sehmu f\u2019dan il-pjan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jien in\u0127e\u0121\u0121e\u0121 lill-pubbliku biex jipparte\u010bipa \u0127afna f\u2019din il-konsultazzjoni pubblika g\u0127ax irridu li jkollna strate\u0121ija li tirrifletti dak li n-nies iridu jaraw f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-konsultazzjoni pubblika tag\u0127laq fil-21 ta\u2019 Ottubru li \u0121ej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "National strategy for the environment launched for consultation",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/national-strategy-for-the-environment-launched-for-consultation/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The public is being invited to come up with ideas to reduce the use of private vehicles and air pollution in the heart of localities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These two themes are among eight on which the National Strategy for the Environment up to 2050 by the Environment and Resources Authority has been drawn up.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Miriam Dalli launches national strategy for the environment 2050",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Launching the strategy for public consultation, Energy Minister Miriam Dalli stated that this strategy will outline everyone\u2019s rights and duties with the aim of addressing the country\u2019s environmental challenges.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Government published for public consultation the national strategy for the environment up to 2050. This year coincides with the European Union\u2019s environmental plan requiring the economies in European block countries, including Malta, to be pollution-free.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Based on eight principles, the strategy is proposing, among others, a changeover to alternative means of transport in order to reduce dependence on private cars, a reduction in air, noise and light pollution in the centres of towns and an end to waste dumps for the country to embrace a circular economy. The strategy also includes plans to safeguard seawater and ground water.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Environment authority\u2019s acting Chief Executive Kevin Mercieca stated during the launch of the strategy for public consultation that the Authority has drawn up this document after consulting with over 60 entities. Mercieca remarked that the whole country has to pull on the same rope for the good of the environment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u2018We have to plan a vision for where we want to be in 2050. To get there, we need the cooperation of everyone, the various entities who have already come up with many ideas on this strategy and who told us what they would like to see included in it.\u2019",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Environment Minister Miriam Dalli stated that this plan will lead, among others, to the creation of jobs in the green economy. Referring to investments by the Government to safeguard the environment, Minister Dalli said the Government is committed to continue to \u2018greenify\u2019 localities and is urging private enterprise to also give its output towards this plan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u2018I urge the public to participate a lot in this public consultation as we want to have a strategy that reflects what the people want to see in our country.\u2019",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The public consultation closes on 21 October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:25",
            "URL MLT": "https://www.tvmi.mt/mt/tvmi/programmes/l-ahbarijiet-ta-8pm/?ep=913578",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-leader-says-governments-credibility-on-energy-has-been-lost/",
            "Duration": "02:22",
            "transcript mlt": {
                "ERRROR": "Message: no such element: Unable to locate element: {\"method\":\"xpath\",\"selector\":\"//h1[contains(@class, 'post-title')]\"}\n  (Session info: chrome=110.0.5481.177)\nStacktrace:\nBacktrace:\n\t(No symbol) [0x003A37D3]\n\t(No symbol) [0x00338B81]\n\t(No symbol) [0x0023B36D]\n\t(No symbol) [0x0026D382]\n\t(No symbol) [0x0026D4BB]\n\t(No symbol) [0x002A3302]\n\t(No symbol) [0x0028B464]\n\t(No symbol) [0x002A1215]\n\t(No symbol) [0x0028B216]\n\t(No symbol) [0x00260D97]\n\t(No symbol) [0x0026253D]\n\tGetHandleVerifier [0x0061ABF2+2510930]\n\tGetHandleVerifier [0x00648EC1+2700065]\n\tGetHandleVerifier [0x0064C86C+2714828]\n\tGetHandleVerifier [0x00453480+645344]\n\t(No symbol) [0x00340FD2]\n\t(No symbol) [0x00346C68]\n\t(No symbol) [0x00346D4B]\n\t(No symbol) [0x00350D6B]\n\tBaseThreadInitThunk [0x75F100F9+25]\n\tRtlGetAppContainerNamedObjectPath [0x77577BBE+286]\n\tRtlGetAppContainerNamedObjectPath [0x77577B8E+238]\n"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "PN Leader says Government\u2019s credibility on energy has been lost",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-leader-says-governments-credibility-on-energy-has-been-lost/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Opposition and Nationalist Party Leader Bernard Grech stated that the agreement between the Maltese Government and Socar, which he said was revealed in the last days, is another nail in what he called the history of corruption of the Government led by the Labour Party. In a telephone link-up on NET FM, Dr Grech said that instead of taking action against corruption, some exponents of the present government are economising on the people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The PN Leader stated that at a delicate time when energy prices are continuing to increase internationally, the Government\u2019s credibility on energy has been lost. Dr Grech was commenting during the link-up on the content of the agreement signed by former Minister Konrad Mizzi and Socar. Dr Grech explained that through the agreement, the Maltese Government had, among other issues, given an unconditional guarantee that the people would shoulder any debts that Electrogas might incur with Socar in the gas power station project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Nationalist Leader stated that some exponents of the Government are part of the web of corruption as they are to this day defending former Prime Minister Joseph Muscat, former Minister Konrad Mizzi and former Chief of Staff Keith Schembri. The speaker added that after the emergence of facts about this agreement and the fact that the Government has continued to defend those behind it, this shows that the person at the helm of the country today is trying to economise on the people instead of putting the Maltese before his interests and those of his colleagues. The Nationalist leader urged journalists to continue to investigate and saluted Repubblika who, he added, are pushing this issue. Dr Grech gave his word that the Nationalist Party would be at the forefront to seriously fight corruption.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech stated that in another issue about alleged corruption in driving tests, although days have passed, there is still silence on the part of Government and to date, it is not known who the implicated Minister is or whether other Ministers or officials are involved. The Nationalist leader argued that whenever the Labour Party is faced with a choice between the good of the country and benefits for friends of friends, it always chooses friends of friends.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech referred to the theme chosen by the Nationalist Party to celebrate Independence: \u201cil-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja li jixirqilna\u201d, adding that this does not refer solely to corruption but also to the environment with cleaner air and a decent health service. The speaker also mentioned what he called unbridled construction in the country, stating that there are always the same persons behind certain projects and friends of friends always continue to reign. Dr Grech stated that on the anniversary of independence, the Nationalist Party wants the people to celebrate a historic event, but they also want the people to be in the forefront in order to enjoy a good quality of life through its activism.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:19",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/8-minn-kull-10-maltin-jghidu-li-l-qaghda-ekonomika-fmalta-hija-tajba/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/eight-out-of-every-ten-say-maltas-economic-situation-is-good/",
            "Duration": "02:07",
            "transcript mlt": {
                "Title": "8 minn kull 10 Maltin jg\u0127idu li l-qag\u0127da ekonomika f\u2019Malta hija tajba",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/8-minn-kull-10-maltin-jghidu-li-l-qaghda-ekonomika-fmalta-hija-tajba/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Tlieta minn kull g\u0127axar \u010bittadini tal-pajji\u017ci tal-Unjoni Ewropea qalu li s-sitwazzjoni ekonomika ta\u2019 pajji\u017chom kienet tajba fis-sajf; filwaqt li tmienja minn kull g\u0127axar Maltin wie\u0121bu li l-qag\u0127da ekonomika f\u2019Malta hija tajba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan \u0127are\u0121 mill-ist\u0127arri\u0121 li jsir fis-Sajf mill-Ewrobarometru u li qabbel is-sitwazzjoni tax-Xitwa mal-per\u010bezzjoni attwali tal-Ewropej. Jo\u0127ro\u0121 ukoll li filwaqt li l-Maltin huma iktar ottimisti dwar il-prospetti ekonomi\u010bi u finazjarji, l-Ewropej huma iktar pessimisti min\u0127abba l-effetti negattivi li qed i\u0121\u0121ib mag\u0127ha l-gwerra Russa fl-Ukrajna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "S\u0127arri\u0121 tal-Ewrobarometru li sar fis-Sajf juri li \u010b-\u010bittadini Ewropej qed i\u017cidu l-fidu\u010bja tag\u0127hom fl-Unjoni Ewropea; u qed jaqblu mal-mod kif l-Unjoni qed tirrispondi b\u2019rabta mal-gwerra tar-Russja fl-Ukrajna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Filwaqt li l-ma\u0121\u0121oranza ta\u010b-\u010bittadini Ewropej qed jaqblu mal-investiment fl-ener\u0121ija rinnovabbli u t-tnaqqis fid-dipendenza fuq is-sorsi Russi tal-ener\u0121ija, qed ji\u017cdied it-t\u0127assib fost i\u010b-\u010bittadini Ewropej dwar is-sitwazzjoni ekonomika fl-Unjoni Ewropea u f\u2019pajji\u017chom. Infatti mill-Ewrobarometru jirri\u017culta li fis-27 pajji\u017c tal-blokk Ewropew, 64% ta\u010b-\u010bittadini wie\u0121bu li s-sitwazzjoni ekonomika hija \u0127a\u017cina, mentri fl-Malta 79% ta\u2019 dawk intervistati wie\u0121bu li hija tajba, li tfisser \u017cieda ta\u2019 19% meta mqabbel mal-ist\u0127arri\u0121 li sar fix-Xitwa li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ma\u0121\u0121oranza tal-Maltin huma iktar ottimisti mill-kumplament ta\u010b-\u010bittadini Ewropew dwar il-qag\u0127da finanzjarja tag\u0127hom u l-impjieg tag\u0127hom. Mistoqsija dwar x\u2019qed jistennew li ji\u0121ri fit-12-il xahar li \u0121ejjin dwar il-qag\u0127da ekonomika ta\u2019 pajji\u017chom, ftit inqas minn nofs il-Maltin wie\u0121bu li se titjieb, li jfisser \u017cieda ta\u2019 18% meta mqabbel max-Xitwa, mentri iktar min-nofs i\u010b-\u010bittadini Ewropej qalu li se te\u0127\u017cien, tnaqqis ta\u2019 6% fuq ix-Xitwa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-g\u0127oli tal-\u0127ajja u l-inflazzjoni huma l-iktar li qed i\u0127assbu mhux biss lill-Maltin i\u017cda wkoll lill-Ewropej, kemm fuq livell nazzjonali u anke Ewropew. Dawn i\u017c-\u017cew\u0121 fatturi huma attribwiti mill-parti l-kbira tal-Maltin u l-Ewropej b\u2019mod \u0121enerali g\u0127all-gwerra fl-Ukrajna. Kwa\u017ci 90% tal-Maltin u l-Ewropej ja\u0127sbu li din il-gwerra qed t\u0127alli effetti \u0127\u017ciena fuq pajji\u017chom u l-ma\u0121\u0121oranza ja\u0127sbu wkoll li se t\u0127alli riperkussjonijiet negattivi fuq il-qag\u0127da finanzjarja personali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "63% tal-Maltin qalu li jafdaw lill-Gvern mentri l-medja Ewropea hija ta\u2019 34%. 9 minn kull 10 Malti li wie\u0121bu g\u0127all-ist\u0127arri\u0121 esprimew ru\u0127hom favur l-ewro, li jfisser 18% iktar mill-medja Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Eight out of every ten say Malta\u2019s economic situation is good",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/eight-out-of-every-ten-say-maltas-economic-situation-is-good/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Three out of every ten EU citizens said their country\u2019s economic situation during summer is good; in Malta, eight out of every ten said the country\u2019s economic situation is good.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This was revealed by Eurobarometer statistics during summer and compares the winter situation with precision. While the Maltese are the most optimistic regarding the country\u2019s economic and financial aspects, Europeans are more pessimistic because of the negative effects of the Ukraine conflict.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The study also showed an increase of faith in the EU and agreed to the way the EU is responding to the Ukraine conflict.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "While the majority agree to investment in renewable energy and a decrease of dependence on Russian energy sources, there is still concern over the EU\u2019s situation and their country\u2019s situation. In fact Eurobarometer resulted in that 64% of citizens responded that the economic situation is bad while in Malta, 79% of those interviewed replied their economic situation is good, an increase of 19% on last winter\u2019s survey.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The majority of Maltese are more optimistic of their country\u2019s economy and employment prospects. Asked about what is expected over the next 12 months just under half of the Maltese said the situation will improve, an increase of 18% compared to winter but over half of the EU bloc said the situation will deteriorate, a decrease of 6% over winter.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The increased cost-of-living and inflation are the major concerns of the Maltese, mainly attributed to the Ukraine conflict. Almost 90% of Maltese and Europeans opine the Ukraine conflict has had a negative influence on their country and will leave negative repercussions on their personal financial situation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "63% of Maltese say they have trust in their Government but the EU average is 34%. Nine out of every ten Maltese say they have trust in the euro, which is 18% more than the EU average.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/haddiema-zghazagh-jirrestawraw-is-santwarju-tal-madonna-tal-hniena-fil-qrendi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/young-people-restore-the-santwarju-tal-madonna-tal-hniena-in-qrendi/",
            "Duration": "01:58",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u0126addiema \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 jirrestawraw is-Santwarju tal-Madonna tal-\u0126niena fil-Qrendi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/haddiema-zghazagh-jirrestawraw-is-santwarju-tal-madonna-tal-hniena-fil-qrendi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Grupp ta\u2019 \u0127addiema tal-Gvern, kollha restawraturi \u017cg\u0127a\u017cag\u0127, qalg\u0127u kliem ta\u2019 tif\u0127ir minn rappre\u017centati tal-Ministeru tal-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali; mill-Kunsill Lokali tal-Qrendi u mill-parro\u010b\u010ba tal-istess lokalit\u00e0 waqt l-inawgurazzjoni tar-restawr tas-Santwarju tal-Madonna tal-\u0126niena fil-Qrendi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan kien l-ewwel pro\u0121ett li \u0127admu fuqu dawn i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 u li \u0127a d-doppju ta\u017c-\u017cmien previst g\u0127ax max-xog\u0127ol instabu skoperti importanti li taw aktar valur akbar lill-patrimonju ta\u2019 din il-kappella mdaqqsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-restawr tas-Santwarju tal-Madonna tal-\u0126niena fil-Qrendi serva ta\u2019 opportunit\u00e0 g\u0127al grupp ta\u2019 \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li malli temmew l-istudji fl-MCAST u \u0121ew impjegati mad-Divi\u017cjoni tar-Restawr \u0121ew assenjati fuq dan il-pro\u0121ett li bdewh u temmewh ta\u0127t is-supervi\u017cjoni tal-Perit Ivana Farrugia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 jistg\u0127u jg\u0127idu li bdew il-karriera tag\u0127hom bil-kbir g\u0127ax \u0127admu fuq pro\u0121ett li matul tliet snin laqqag\u0127hom ma\u2019 realtajiet \u0121odda li jmorru lil hinn mill-ba\u017ciku fir-restawr. Dan g\u0127ax il-pro\u0121ett kellu numru ta\u2019 sorpri\u017ci b\u0127al meta nkixfu l-ilwien ori\u0121inali tal-istatwi li hemm mal-fa\u010b\u010bata u li nstabu mbajda. Ta\u2019 valur akbar kienet s-sejba malli nqalg\u0127et l-art tal-fdalijiet tal-pedamenti ta\u2019 kappella li kien hemm fl-istess post u li tmur lura g\u0127as-seklu 13. Dawn il-fdalijiet \u0121ew protetti u dokumentati b\u2019kollaborazzjoni mas-Sovrintendenza tal-Wirt Kulturali. Is-santwarju attwali jmur lura g\u0127al madwar l-1650/ Skont dokumenti stori\u010bi, sa kmieni fis-seklu dsatax, dan is-santwarju kien sar l-aktar post popolari ta\u2019 devozzjoni Marjana wara s-santwarju tal-Mellie\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari Alison Zerafa Civelli stqarret li hi stess qed issib okka\u017cjonijiet b\u0127al dawn b\u0127ala esperjenza edukattiva biex titg\u0127allem dwar il-patrimonju fl-ibliet u l-ir\u0127ula. F\u2019dan l-isfond qalet li l-Kunsilli Lokali jag\u0127mlu tajjeb li jirsistu biex jindukraw dak li g\u0127andhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Owen Bonnici kompla fuq dan il-punt u sa\u0127aq li l-wirt storiku fl-ir\u0127ula mhuwiex tat-tieni divi\u017cjoni u li jekk mhux se nkunu a\u0127na li nie\u0127du \u0127siebu \u0127add mhu se jid\u0127ol g\u0127alih. \u0120ibed l-attenzjoni li dan il-pro\u0121ett sar kollu mill-\u0127addiema tad-Divi\u017cjoni tar-Restawr fi \u0127dan il-ministeru li jmexxi u jinsab kburi bil-valur tajjeb li nkiseb g\u0127all-flus li t\u0127allsu meta l-ispi\u017ca g\u0127al dan il-pro\u0121ett la\u0127\u0127qet \u20ac60,000. \u017bied jg\u0127id li dan il-pro\u0121ett hu wkoll turija tal-fidu\u010bja fir-restawraturi \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 u professjonijiet o\u0127ra fi \u0127dan id-Divi\u017cjoni tar-Restawr.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Young people restore the \u2018Santwarju tal-Madonna tal-\u0126niena\u2019 in Qrendi",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/young-people-restore-the-santwarju-tal-madonna-tal-hniena-in-qrendi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A group of young restoration experts who work with the Governnment were praised by representatives of the Ministers of National Heritage, Lands and Local Government, the Qrendi local council and the parish from the same locality during the inauguration of the restoration of the Santwarju tal-Madonna tal-\u0126niena in Qrendi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This was the first project on which the young restorers worked and took twice the time originally planned because important discoveries were made which added more value to the patrimony of this sizeable chapel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The restoration of this sanctuary served as an opportunity for these young people who were employed by the Restoration Division as soon as they finished their MCAST studies. They were assigned this project which they began and completed under the supervision of Architect Ivana Farrugia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These young people began their career on a large scale as they worked on the project which put them face to face with new realities which go beyond basic restoration. This project had numerous surprises such as when the original statues which are on the facade were revealed and were found to have been painted over. Of even greater value was the discovery of the remains of the foundations of the chapel which existed at the same site, dating back to the 13th century. These remains were protected and documented in collaboration with the Superintendence of Cultural Heritage. The actual sanctuary goes back to around 1650. According to historic documents, up to the early 19th century, this sanctuary was the second most popular place dedicated to Marian devotion, after the Mellieha sanctuary.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary Alison Zerafa Civelli said that she herself is finding occasions such as this as an educational experience to learn about the patrimony of our towns and cities. She said that the local councils would do well to take care of what they have.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Owen Bonnici continued on this same point and said that the historical heritage in the villages should not be considered secondary and if we do not take care of it, no one will. He drew attention to the fact that this project was completed entirely by workers from the Restoration Division within his Ministry and he was proud with the good value for money which was obtained as expenses for this project came to \u20ac60,000. He added that this project is also a demonstration of the faith they have in young restoration experts and other professionals within this division.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "26:56",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/studenti-tal-mcast-se-jkun-esposti-ghat-teatru-wara-ftehim-ma-teatru-malta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/mcast-students-to-gain-theatre-experience-after-agreement-with-teatru-malta/",
            "Duration": "02:28",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Studenti tal-MCAST se jkun esposti g\u0127at-teatru wara ftehim ma\u2019 Teatru Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/studenti-tal-mcast-se-jkun-esposti-ghat-teatru-wara-ftehim-ma-teatru-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kunsill Malti g\u0127all-Arti, li ta\u0127tu taqa\u2019 l-kumpanija nazzjonali Teatru Malta, iffirma ftehim fil-prin\u010bipju mal-Kulle\u0121\u0121 Malti g\u0127ax-Xjenza g\u0127all-Arti, ix-Xjenza u t-Teknolo\u0121ija, l-MCAST. Id-Direttur Artistiku ta\u2019 Teatru Malta Sean Buhagiar qal li permezz ta\u2019 dan il-ftehim ta\u2019 tliet snin, Teatru Malta se jkollu spazji amministrattivi, spazji g\u0127all-provi u spazji fejn itella\u2019 produzzjonijiet teatrali fost o\u0127rajn fil-kampus tal-MCAST f\u2019Ra\u0127al \u0120did.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex inkomplu na\u0127dmu fuq l-idea ta\u2019 aktar spazji fejn wie\u0127ed jista\u2019 jag\u0127mel il-provi, jo\u0127loq it-teatru imma anki biex ikun hemm \u017cvilupp tal-parti teknika tat-teatru, tal-g\u0127amla tas-sets, tal-istage crew, tad-dawl, se nkunu f\u2019kollaborazzjoni kostanti, ta\u2019 kuljum mal-MCAST g\u0127ax l-uffi\u010b\u010bji tag\u0127na issa se jkunu fl-MCAST flimkien mal-u\u017cu ta\u2019 spazji b\u0127at-teatru u anki postijiet o\u0127ra li jistg\u0127u ikunu rehearsals space. Dan jiggarantixxi li na\u0127dmu ma\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 u allura mal-futur tat-teatru ta\u2019 pajji\u017cna.",
                        "author": "Sean Buhagiar \u2013 Direttur Artistiku ta\u2019 Teatru Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prin\u010bipal tal-MCAST, il-Professur James Calleja qal li l-MCAST da\u0127let g\u0127al dan il-ftehim biex l-istudenti jkunu esposti g\u0127at-teatru. Qal li l-MCAST joffri korsijiet biex l-istudenti jikkwalifikaw fil-Performing Arts u g\u0127alhekk, Teatru Malta se sservi b\u0127ala l-aqwa pjattaforma g\u0127alihom biex ikollhom rwol importanti f\u2019dawk il-produzzjoni li jittellg\u0127u f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-palk inti qed tara l-prestazzjoni per\u00f2 wara l-kwinti hemm \u0127afna attivitajiet o\u0127ra g\u0127addejjin. Mela a\u0127na dawk l-istudenti li huma fil-carpentry, li huma fil-welding, l-istudenti li jag\u0127mlu l-make-up, l-istudenti li j\u0127itu, dawk ukoll huma parti mit-teatru. Dawn l-istudenti wkoll se jibbenefikaw minn dan il-ftehim li g\u0127amilna llum ma\u2019 Teatru Malta g\u0127alhekk tajniehom l-ispazju. L-MCAST hawn \u0127afna spazji, g\u0127andna teatru sabih hawnhekk, ju\u017cawh mal-istudenti tag\u0127na, ju\u017cawh separatament, imma l-benefi\u010b\u010bju se jkun mutual.",
                        "author": "Prof James Calleja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman tal-Kunsill Malti g\u0127all-Arti, Albert Marshal qal li b\u2019dan il-ftehim l-istudenti tal-MCAST ikunu jistg\u0127u ukoll jid\u0127lu apprendisti ma\u2019 Teatru Malta. Min-na\u0127a tieg\u0127u l-Ministru g\u0127all-Edukazzjoni Clifton Grima qal li l-pass tal-lum mistenni jkompli jtejjeb ir-ri\u017cultati tajbin li di\u0121\u00e0 kiseb l-MCAST f\u2019dawn l-a\u0127\u0127ar 21 sena u jkompli jag\u0127ti esperjenza diretta lill-istudenti tieg\u0127u. Il-Ministru g\u0127all-Kultura Owen Bonnici qal li t-teatru g\u0127andu valur kbir daqs il-wirt tan\u0121ibbli u fisser ir-rwol tal-Gvern li jin\u010bentiva produzzjonijiet u ftehim b\u0127al dan b\u0127ala importanti g\u0127ax il-kultura tindokra r-ru\u0127 tas-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "MCAST students to gain theatre experience after agreement with Teatru Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/mcast-students-to-gain-theatre-experience-after-agreement-with-teatru-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Malta Arts Council responsible for the national company Teatru Malta has signed a principle agreement with MCAST. The Artistic Director of Teatru Malta, Sean Buhagiar, said that through this agreement for three years, Teatru Malta will have administrative space, space for rehearsals and space to mount theatrical presentations among other on the MCAST campus at Paola.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Buhagiar said this will build on the programme for rehearsals, will create a theatre and will develop theatrical techniques through the provision of sets, stage crews and lighting. There will be daily collaboration with MCAST because their office will now be situated at MCAST as well as rehearsal space. This will guarantee the involvement of youths and augers well for the future of theatre in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor James Calleja, Principal of MCAST, said the aim is to expose youths to the theatre as MCAST is offering courses for students to qualify in Performing Arts and therefore Teatru Malta will serve as the best platform for them with an important role in productions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said theatre presentations are seen but behind the scenes many activities have to take place. Thus this will involve doing carpentry, welding, make-up and sewing because all these are part of the theatre.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The students will benefit and this is why an agreement has been made today with Teatru Malta and space has been provided for them. He said there is a lot of space at MCAST and there is a beautiful theatre used by students and thus there will be mutual benefits.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Chairman of the Malta Arts Council, Albert Marshal, students may also become apprentices with  Teatru Malta. On his part, the Minister for Education, Clifton Grima, said this step will continue to improve the positive results achieved by MCAST over the last 21 years and will continue to give direct experience to its students.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for Culture, Owen Bonnici, said the theatre is of great tangible value just as cultural heritage and explained the Government\u2019s role to incentivise productions and agreements of importance such as this because culture enhances the soul of society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}