{
    "News date": "08.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:09",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/tissewwa-u-terga-tibda-tahdem-it-2-magna-tar-radjologija-fmater-dei/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/second-radiology-machine-at-mater-dei-repaired-and-operational/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tissewwa u ter\u0121a\u2019 tibda ta\u0127dem it-2 magna tar-radjolo\u0121ija f\u2019Mater Dei",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/tissewwa-u-terga-tibda-tahdem-it-2-magna-tar-radjologija-fmater-dei/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "It-tieni magna tar-radjolo\u0121ija fl-Isptar tal-Onkolo\u0121ija ssewwiet u bdiet ta\u0127dem wara li b\u0127al-lum \u0127mistax is-servizz tar-radjoterapija f\u2019Mater Dei kien \u0121ie sospi\u017c temporanjament min\u0127abba \u0127sarat tekni\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kelliema g\u0127all-Ministeru tas-Sa\u0127\u0127a stqarret ma\u2019 tvmnews.mt li b\u2019hekk grupp ie\u0127or ta\u2019 pazjenti bdew it-trattament. Qalet, li mill-pazjenti bil-kan\u010ber li ntbag\u0127tu Ruma g\u0127all-kura min\u0127abba l-\u0127sarat f\u2019Malta, u\u0127ud minnhom di\u0121\u00e0 temmew it-trattament u \u0121ew lura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kelliema spjegat li issa li t-tieni magna qed ter\u0121a\u2019 ta\u0127dem, l-appuntamenti li ma jistg\u0127ux ji\u0121u posposti qed ji\u0121u moqdija. Li jfisser, li m\u2019hemmx b\u017conn li jintbag\u0127tu aktar pazjenti g\u0127all-kura barra minn Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u017biedet, li t-tiswijiet fuq it-tielet magna tar-radjolo\u0121ija g\u0127adhom g\u0127addejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Second radiology machine at Mater Dei repaired and operational",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/second-radiology-machine-at-mater-dei-repaired-and-operational/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The second radiology machine at the Oncology Hospital has been repaired and has resumed working after the radiotherapy service at Mater Dei was temporarily suspended two weeks ago, due to technical breakdowns.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A spokesperson for the Ministry of Health told tvmnews.mt that as a result of this another group of patients had started the treatment. She said, that some of the cancer patients who were sent to Rome for treatment due to the situation, had already completed the treatment and had come back.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The spokesperson explained that now that the second machine is working again, the appointments that cannot be postponed are being seen to. Which means, that there is no need to send more patients for treatment abroad. Moreover, repairs on the third machine are still ongoing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "03:13",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-l-isport-jghinhom-isibu-hajjithom-wara-d-droga/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-sport-assisted-them-in-life-following-drugs-rehabilitation/",
            "Duration": "03:33",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: L-isport jg\u0127inhom isibu \u0127ajjithom wara d-droga",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-l-isport-jghinhom-isibu-hajjithom-wara-d-droga/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-qawwa tal-isport fil-pro\u010bess ta\u2019 rijabilitazzjoni mid-droga \u0121ie konfermat minn \u017cew\u0121 persuni li kienu jabbu\u017caw mid-droga u qasmu l-esperjenza tag\u0127hom ma\u2019 TVMnews. Huma qalu li l-isport hu g\u0127odda importanti f\u2019\u0127ajjithom biex i\u017commu \u2018il bog\u0127od mill-vizzju tad-droga u kif waqt il-programm tag\u0127hom mal-Caritas skoprew kemm l-isport jg\u0127in biex ikollhom \u0127ajja sana, kemm mentalment u anke fi\u017cikament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIl\u0127aqt il-qieg\u0127 hux, missejtu u qg\u0127adt nitkaxkar naqra mieg\u0127u u kelli bilfors nag\u0127mel hekk. Ma kellix iktar bibien. Kelli kollox mag\u0127luq.",
                        "author": "Silvio Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Silvio Sciberras g\u0127andu 32 sena. Hu fost l-a\u0127\u0127ar grupp ta\u2019 gradwati li lestew programm ta\u2019 rijabilitazzjoni mal-Caritas u ilu sentejn ma jmiss droga.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cBdejt nu\u017ca d-drogi naqra \u017cg\u0127ir, kelli qisu 14, 15 u g\u0127all-bidu bdejt soft drugs b\u0127all-\u0127axixa, to\u0127ro\u0121 fil-weekend tie\u0127u xi ecstasy biex tkompli man-nies u dak i\u017c-\u017cmien kont ne\u0127odha b\u0127ala buzz qisu taf kif? Imbag\u0127ad ta\u2019 xi 23 bdejt nie\u0127u cocaine u hemmhekk fallejt kemm finanzjarjament, fi\u017cikament, mentalment u kollox.Minn 24 sa 30 g\u0127addej il-\u0127in kollu 24 hours, bl-alarm biex inqum nie\u0127u, flok alarm biex immur g\u0127ax-xog\u0127ol alarm biex nie\u0127u. Fit-3 ta\u2019 filg\u0127odu jien \u0121ieli qomt bl-alarm, immur ninqeda, nie\u0127u ner\u0121a norqod biex inkun nista\u2019 niffunzjona.",
                        "author": "Silvio Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Silvio stqarr li kien wasal f\u2019punt fejn tilef il-fidu\u010bja tan-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cBiex titrejjaq trid jew tiddobba l-flus jew tara kif se tag\u0127mel. Lill-ommi \u0121ennintha, i\u0121\u0121enninhom, i\u0121\u0121ennen lil kul\u0127add u ma jkollokx triq o\u0127ra.\u201d",
                        "author": "Silvio Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Jg\u0127id li l-Caritas tawh \u010bans ie\u0127or f\u2019\u0127ajtu. Minbarra f\u2019hekk skopra l-g\u0127ajnuna tal-isports biex i\u017commu \u2018l bog\u0127od mill-vizzju tad-droga.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cJiena fl-isports sibt xi \u0127a\u0121a b\u0127al meta ng\u0127idu meditation u mindfulness. Mindfulness ji\u0121ifieri qed ng\u0127ix issa f\u2019dal-mument, hawnhekk. Jien insuq ir-rota, mountain bike, road bike, kollox. Illum il-\u0121urnata anke li nqum filg\u0127odu u nkun qieg\u0127ed tajjeb nemmen li bis-sa\u0127\u0127a tal-isport il-mentalit\u00e0 tinbidel.\u201d",
                        "author": "Silvio Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Tkellimna ma\u2019 ra\u0121el ie\u0127or li stqarr li kien sar skjav tad-droga u kien xeba\u2019 jg\u0127ix.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mid-dlam ta\u2019 dik it-tip ta\u2019 \u0127ajja beda jara kollox differenti malli beda l-programm tal-Caritas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qalilna li hu wkoll sab \u0127ajja \u0121dida permezz tal-isports, tant li beda jie\u0127u sehem f\u2019The Grid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kompla jg\u0127id li min\u0127abba li hu anzju\u017c u nervu\u017c, it-ta\u0127ri\u0121 f\u2019dan l-isport jg\u0127inu \u0127afna anke biex ine\u0127\u0127i dik li sejja\u0127 ener\u0121ija \u0127a\u017cina filg\u0127odu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Sport assisted them in life following drugs rehabilitation",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-sport-assisted-them-in-life-following-drugs-rehabilitation/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The strength of sport in the process of drug rehabilitation was confirmed by two persons who had abused drug and shared their experience with TVMnews. They said that sport is an important tool in their life to keep away from drug addiction and assisted them for a mentally and physically sound life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "32-year old Silvio Sciberras is among the latest group of graduates who concluded a Caritas drug rehabilitation programme and has not touched drugs for two years.",
                        "author": "Silvio Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Silvio states that he arrived as a point of losing confidence in people. \u201cYou need money to satisfy the addiction\u2026.I made my mum insane and you have no other choice\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He recalls that Caritas gave him another opportunity in life and he discovered assistance through sport to keep away from drug addiction.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cI consider sports as a meditation and mindfulness, that is I am living at this moment, here. I ride mountain bike, road bike, everything. I wake up in the morning and feel well because I believe that mentality changes through sport.",
                        "author": "Silvio Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Another person told TVMnews that he was a drug slave and was fed up of living.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He says when he started the Caritas programme, everything was different in life. \u201cI liked to be clean\u2026my daughter assisted me in this\u2026.I want to have a better life with her\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He added that he found new life through sport and started participating in The Grid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:58",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-hidma-tal-lifeguards-biex-isalvaw-hajjet-ghawwiema-minn-periklu-serju/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-lifeguards-keeping-you-safe-on-our-beaches/",
            "Duration": "03:38",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Il-\u0127idma tal-lifeguards biex isalvaw \u0127ajjet g\u0127awwiema minn periklu serju",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-hidma-tal-lifeguards-biex-isalvaw-hajjet-ghawwiema-minn-periklu-serju/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Bl-attivit\u00e0 fuq il-bajjiet fl-aqwa tag\u0127ha . . . f\u2019G\u0127awdex u Kemmuna hemm stazzjonati 30 lifeguard biex i\u0127arsu l-\u0127ajja tan-nies. Is-sena li g\u0127addiet biss, il-lifeguards f\u2019dawn i\u017c-\u017cew\u0121 \u0121\u017cejjer intervjenew fuq 1,700 ka\u017c differenti li jvarjaw minn in\u010bidenti \u017cg\u0127ar \u0127afna g\u0127al o\u0127rajn serji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-lifeguards jie\u0127du \u0127sieb \u0127ajjet in-nies fuq il-bajjiet u fil-ba\u0127ar. Fil-bajjiet kollha f\u2019G\u0127awdex u f\u2019Kemmuna, dan ix-xog\u0127ol hu f\u2019idejn l-Emergency Response & Rescue Corps, l-ERRC.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dalg\u0127odu TVMnews \u017car il-Bajja tar-Ramla l-\u0126amra biex isegwi kif jippreparaw il-lifeguards. Fil-bidu ta\u2019 dan l-ista\u0121un i\u017c\u017can\u017cnu \u017cew\u0121 torrijiet \u0121odda u b\u2019kollox jie\u0127du \u0127sieb din il-bajja hawn erba\u2019 lifeguards, li jkunu tnejn fuq kull torri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mal-bidu ta\u2019 \u0121urnata xog\u0127ol, il-lifeguards jispezzjonaw il-kundizzjoni tal-ba\u0127ar. Minn fuq it-torri jdendlu l-bandiera adattata. Bandiera \u0127adra tindika li mhemm ebda periklu g\u0127all-g\u0127awm. Bandiera safra imbag\u0127ad tindika li hemm il-kurrent jew inkella l-mew\u0121, u minkejja li l-periklu ma jkunx kbir \u0127afna, ikun bi\u017c\u017cejjed biex min ma jkunx kunfidenti fl-g\u0127awm irid joqg\u0127od attent. Bandiera \u0127amra tindika periklu qawwi ta\u2019 kurrent jew mew\u0121, mhux bilfors it-tnejn flimkien. F\u2019sitwazzjoni ta\u2019 periklu qawwi, ta\u2019 mew\u0121 u kurrent kbir, jiddendlu \u017cew\u0121 bnadar \u0127omor fuq xulxin, sinjal li \u0127add ma jkun jista\u2019 jin\u017cel jg\u0127um. F\u2019sitwazzjoni ta\u2019 \u017cew\u0121 bnadar \u0127omor, ju\u017caw il-megaphone biex jav\u017caw lin-nies ma jin\u017clux fil-ba\u0127ar. Apparti dawn, hemm ukoll il-bandiera vjola, li din is-sena l-lifeguards qalu qed tiddendel \u0127afna \u2013 il-bandiera tal-bram. Waqt li l-bnadar l-o\u0127ra kollha jimxu fuq sistema ta\u2019 tbassir, din il-bandiera tittella\u2019 skont ir-rapporti li jid\u0127lu mal-jum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Apparti l-bnadar li jiddendlu fuq it-torri, hemm ukoll bandiera o\u0127ra ma\u2019 lasta li titwa\u0127\u0127al fir-ramel \u2013 il-bandiera nofsha \u0127amra u nofsha safra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dik identifikaw \u017cona mill-bajja ta\u2019 din l-area fejn jassiguraw li n-nies qed ji\u0121u supervised mil-lifeguard. Dik tg\u0127idli mhux ir-Ramla kollha \u0127a tkun, mhux il-bajja kollha \u0127a tkun? Mhux dejjem, g\u0127ax \u0121ieli jkun hawn problemi ta\u2019 mew\u0121, spe\u010bjalment fejn g\u0127andna l-blat, hemmhekk ikun hemm \u0127afna periklu. Allura l-lifeguards imexxu l-bnadar further towards the centre of the bay, fejn hemmhekk jidentifika, isma\u2019 tg\u0127umux \u2018il barra mill-flags.",
                        "author": "Adrian Axiak",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Parti o\u0127ra mir-rutina ta\u2019 filg\u0127odu hija li ji\u010b\u010bekkjaw t-tag\u0127mir li jintu\u017ca f\u2019ka\u017c ta\u2019 xi a\u010b\u010bident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Apparti l-lifeguards stazzjonati fuq il-bajjiet, hemm ukoll lifeguards li jag\u0127mlu ronda bil-karozza, jispezzjonaw diversi bajjiet u lesti g\u0127al dak li jista\u2019 jinqala\u2019. Dawn huma aktar im\u0127arr\u0121a biex jirrispondu f\u2019emer\u0121enzi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cJg\u0127ajtu fuq ir-radio lir-roaming lifeguard, jg\u0127idulhom hawnhekk g\u0127andna hekk hekk u hekk u r-roaming lifeguard jidde\u010biedi isma\u2019 dan ka\u017c li hemm b\u017conn ni\u0121i nassistikom, jew dan ka\u017c \u010bempel l-ambulanza mill-ewwel. Tipikament, f\u2019ka\u017cijiet kbar, nirrispondu kemm a\u0127na u kemm l-ambulanza. Hija that extra pair of hands li jista\u2019 ji\u0121i bniedem trenjat iktar mil-lifeguard u b\u2019\u010bertu kit naqra iktar avvanzat minn dak li jkollna fuq il-bajjiet.\u201d",
                        "author": "Adrian Axiak",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Wara l-bajja tar-Ramla, TVMnews \u017car Kemmuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019kollox, madwar Kemmuna kollha hawn 13-il lifeguard, 11 li jkunu fil-Blue Lagoon, illi jvarjaw bejn it-torrijiet, id-dg\u0127ajjes, il-jet skis u l-ambulanza, u jkun hemm tnejn o\u0127ra li jkunu stazzjonati f\u2019Santa Marija, li hija bajja pjuttost kwieta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min\u0127abba li f\u2019Kemmuna hemm kurrent qawwi, l-iktar ka\u017ci komuni li jkunu je\u0127tie\u0121u intervent mil-lifeguards huma ta\u2019 g\u0127awwiema li jg\u0127ajjew jaqdfu. Is-Sur Axika qal li l-ma\u0121\u0121oranza assoluta tag\u0127hom ikunu barranin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Billi a\u0127na hawnhekk m\u2019hawn l-ebda sptar u l-ebda clinic, kull min g\u0127andu xi injury, tkun xi tkun, xi \u0127a\u0121a \u017cg\u0127ira, xi cut fuq subg\u0127ajh g\u0127al xi \u0127add li \u0121ie dehydrated u \u0127assu \u0127a\u017cin, dejjem \u0127a ji\u0121i fejnna. G\u0127alhekk g\u0127andna l-clinic hawnhekk ukoll, li hija ambulanza li trasferejniha b\u0127ala clinic \u0127alli g\u0127al affarijiet ta\u2019 first aid u hekk, iktar ja\u0127dmu fuqhom hekk fuq, \u0127alli l-lifeguards t\u2019hawnhekk ikunu jistg\u0127u joqog\u0127du attenti iktar lejn il-ba\u0127ar.",
                        "author": "Adrian Axiak",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-servizz tal-ERRC fil-bajjiet kollha madwar G\u0127awdex u Kemmuna hu finanzjat u mg\u0127ejjun mill-Awtorit\u00e0 Maltija g\u0127at-Turi\u017cmu u l-Ministeru g\u0127al G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Lifeguards \u2013 keeping you safe on our beaches",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-lifeguards-keeping-you-safe-on-our-beaches/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "With beach activity in full swing, there are 30 lifeguards stationed in Gozo and Comino to safeguard people\u2019s lives. Last year alone, the lifeguards on these two islands intervened on 1,700 different cases ranging from very small incidents to serious ones.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lfeguards safeguard people\u2019s lives on beaches and in the sea. In all the beaches in Gozo and Comino, this work is in the hands of the Emergency Response & Rescue Corps, the ERRC.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This morning TVMnews visited Ramla -Hamra to see first hand how these lifeguards work. At the beginning of this season, two new towers were built and in total there are four lifeguards who take care of this beach, two on each tower.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At the beginning of every working day, the lifeguards inspect the sea conditions. The appropriate flag is then hung at the top of the tower. A green flag indicates that there is no danger. A yellow flag indicates that there is a current or waves, and although the danger is not great, it is a warning for those who are not confident in swimming, to be careful. A red flag indicates a strong dangerous current or rough sea, and not necessarily both together. In situations of great danger, where the sea is rough and there is a strong current, two red flags are hung one on top of the other \u2013 which indicates that swimming is not permitted. In a two red flag situation, lifeguards use the megaphone to warn people not to go into the sea. Apart from these, there is also the purple flag, which this year lifeguards say is often visible, which indicates the presence of jellyfish. While all other flags depend on the forecast, this flag is raised according to reports that are available during the day.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In addition to the flags that hang from the tower, there is also another flag on a pole that is stuck in the sand \u2013 the red and yellow flag.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These flags identify an area on the beach where people are being supervised by the lifeguard. You may wonder why the whole beach isn\u2019t protected. It\u2019s not always the case because sometimes there are problems with waves, especially in rocky areas. So the lifeguards move the flags towards the center of the bay, and swimming is identified as safe within that area and not beyond.",
                        "author": "Adrian Axiak",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Another part of the morning routine is to check the equipment that is used in case of an accident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Apart from the lifeguards stationed on the beaches, there are also lifeguards who patrol by car, inspecting various beaches and prepared for whatever situation may arise. They are trained to respond to emergencies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cRoaming lifeguards are called on the radio and given information, and the decides whether this is a case that requires his immediate assistance or else ambulance assistance. Typically, in big cases, we respond and we also have an ambulance. It is an extra pair of hands by a person who is better trained than a lifeguard and has better equipment that what we have on the beaches.\u201d",
                        "author": "Adrian Axiak",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "After visiting Ramla, TVMnews visited Comino.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are 13 lifeguards in total in the entire Municipality \u2013 11 at the Blue Lagoon, stationed between the towers, the boats, the jet skis and the ambulance, and there are two others stationed at Santa Maria, which is a fairly quiet beach. Because of the strong current in Comino the most common cases that require intervention by the lifeguards are swimmers who get tired of swimming. Mr Axika said that the absolute majority of these are foreigners.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Since we have no hospital and no clinic here, anyone who sustains an injury, whether it\u2019s a small cut on their finger or even something bigger, or otherwise suffers dehydration and feels poorly, always comes to us. That\u2019s why we have an ambulance that we transformed into a clinic for first aid and so on, so that the lifeguards here can be more attentive and focus on the sea.",
                        "author": "Adrian Axiak",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The ERRC service on beaches around Gozo and Comino is financed and supported by the Malta Tourism Authority and the Ministry for Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:46",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ir-russja-akkuzata-li-biddlet-impjant-nukleari-ukren-fbazi-militari/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/ukraine-accuses-russia-of-using-nuclear-plant-as-a-military-base/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ir-Russja akku\u017cata li biddlet impjant nukleari Ukren f\u2019ba\u017ci militari",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ir-russja-akkuzata-li-biddlet-impjant-nukleari-ukren-fbazi-militari/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-kap tal-kumpanija tal-ener\u0121ija Ukrena, Energoatom, qal li 500 suldat Russu jinsabu fis-sit tal-impjant nukleari Zaporizhzhia u akku\u017cahom li biddlu l-post f\u2019ba\u017ci militari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ukrajna u r-Russja akku\u017caw lil xulxin bl-attakki li saru fuq dan l-impjant fi tmiem il-\u0121img\u0127a li g\u0127addiet. Is-Segretarju tan-Nazzjonijiet Mag\u0127quda, Ant\u00f3nio Guterres talab biex spetturi internazzjonali jid\u0127lu f\u2019dan l-impjant fl-Ukrajna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ukrajna qed tghid li bl-attakki, tliet sensors tar-radjazzjoni saritilhom il-\u0127sara u li \u0127addiem tal-impjant indarab.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Marzu li g\u0127adda, wara li bdiet l-invazjoni r-Russi \u0127adu kontroll ta\u2019 dan l-impjant li jinsab qrib territorju fl-Ukrajna kkontrollat mir-Russi. Ir-Russja appellat lill-Punent biex iwaqqaf lill-Ukrajna milli jkompli jattakka l-impjant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Ukraine accuses Russia of using nuclear plant as military base",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/ukraine-accuses-russia-of-using-nuclear-plant-as-a-military-base/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The head of the Ukrainian energy company, Energoatom, said that 500 Russian soldiers are guarding the Zaporizhzhia nuclear plant, accusing them of turning the place into a military base.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ukraine and Russia accuse each other with the recent attacks on the plant, while UN secretary general Antonio Guterres requested that international inspectors enter the Ukrainian plant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ukraine says three radiation sensors were damaged with the attacks, which also wounded a plant worker.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In March, Russian forces occupied the nuclear plant which is situated near Ukrainian territory controlled by the Russians. Russia has appealed to the West to stop Ukraine from resuming with attacks on the plant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:53",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jieqaf-il-glied-bejn-l-izraeljani-u-l-palestinjani/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/truce-agreement-between-israel-and-the-palestinians/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jieqaf il-\u0121lied bejn l-I\u017craeljani u l-Palestinjani",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jieqaf-il-glied-bejn-l-izraeljani-u-l-palestinjani/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fil-Lvant Nofsani da\u0127al fis-se\u0127\u0127 ftehim ta\u2019 waqfien mill-\u0121lied bejn l-I\u017craeljani u l-Palestinjani wara tlett ijiem ta\u2019 vjolenza li \u0127alliet minn tal-anqas 44 persuna mejta fosthom \u0127mistax-il tifel u tifla, u 300 midruba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-militanti Palestinjani qalu li l-ftehim da\u0127al fis-se\u0127\u0127 fil-\u0127dax u nofs ta\u2019 billejl wara li kien hemm ta\u0127ditiet immexxija minn medjaturi E\u0121izzjani.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Uffi\u010b\u010bju tal-Prim Ministru I\u017craeljan ikkonferma l-ftehim ta\u2019 waqfien mill-\u0121lied. Din l-a\u0127\u0127ar mew\u0121a ta\u2019 vjolenza kienet l-ag\u0127ar wa\u0127da bejn I\u017crael u Gaza mill-kunflitt li dam 11-il \u0121urnata f\u2019Mejju tas-sena l-o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Istati Uniti u n-Nazzjonijiet Mag\u0127quda talbu lill-Izraeljani u l-Palestinjani biex ikomplu josservaw il-ftehim ta\u2019 waqfien mill-\u0121lied.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija l-President Amerikan Joe Biden fa\u0127\u0127ar li\u017c-\u017cew\u0121 na\u0127at li \u017cammew il-ftehim ta\u2019 waqfien mill-\u0121lied u dan biex il-provvisti umanitarji u anki fuel jitwassal bla problemi f\u2019Ga\u017ca. Talab ukoll li ji\u0121u investigati l-attakki li saru fuq nies \u010bivili.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minkejja l-waqfien mill-\u0121lied tard ilbiera\u0127 filg\u0127axija xorta kien hemm xi attakki f\u2019Ga\u017ca wara li jidher li saru xi attakki min-na\u0127a ta\u2019 militanti Palestinjani lejn l-I\u017crael meta \u0121ew sparati xi rockets, i\u017cda jidher li ma kienx hemm iktar rapporti ta\u2019 vjolenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Truce agreement between Israel and the Palestinians",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/truce-agreement-between-israel-and-the-palestinians/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A ceasefire agreement between the Israelis and Palestinians has entered into force following three days of violence that left at least 44 persons dead, including 15 children and 300 injured.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Palestinian militants said the truce began at 11.30 last night following a mediation by Egypt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Israeli Prime Minister\u2019s Office confirmed the truce, while the U.S. and the United Nations requested Israel and the Palestinians to respect the ceasefire.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "12:04",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "14:28",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "16:43",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "18:55",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "20:42",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}