{
    "News date": "08.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "03:28",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/it-tobba-tar-regina-elizabetta-ii-mhassba-dwar-sahhitha/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/queen-elizabeths-doctors-concerned-about-her-state-of-health/",
            "Duration": "02:49",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tmut ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta II fl-g\u0127omor ta\u2019 96 sena",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/it-tobba-tar-regina-elizabetta-ii-mhassba-dwar-sahhitha/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ftit tal-\u0127in ilu, g\u0127all-\u0127abta tas-7.30 ta\u2019 filg\u0127axija t\u0127abbret il-mewt tar-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127ajnejn id-dinja kollha b\u0127alissa huma fuq il-Kastell ta\u2019 Balmoral fl-Iskozja, wara li kienu ilhom matul il-\u0121urnata isegwu dak li kien qed ji\u0121ri malli \u0127ar\u0121et l-a\u0127bar li sa\u0127\u0127et ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni marret g\u0127all-ag\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-iktar monarka li qatt irrenjat fid-dinja, fl-et\u00e0 ta\u2019 96 sena, mietet imdawra b\u2019uliedha u n-neputijiet tag\u0127ha, kif ukoll membri o\u0127ra tal-familja rjali, li marru \u0127dejha fir-residenza fejn t\u0127obb tqatta\u2019 l-ista\u0121un tas-sajf. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-problemi ta\u2019 mobilit\u00e0 li kellha r-Re\u0121ina kienu evidenti, tant li dil-\u0121img\u0127a nkisret it-tradizzjoni u l-\u0121urament tal-\u0127atra ta\u2019 Truss sar f\u2019Balmoral.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017cda it-t\u0127assib dwar sa\u0127\u0127et Eli\u017cabetta t-Tieni fl-a\u0127\u0127ar sig\u0127at qanqal spekulazzjoni li aktarx ir-Re\u0121ina \u0121ralha xi \u0127a\u0121a iktar gravi matul il-lejl li g\u0127adda. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-indikazzjoni li sa\u0127\u0127et Elizabetta t-Tieni marret g\u0127all-ag\u0127ar, \u0127ar\u0121et dalg\u0127odu.  Wara li t-tobba e\u017caminawha ddikjaraw t\u0127assib dwar sa\u0127\u0127et ir-Re\u0121ina tal-Ingilterra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija kienet ilha minn Lulju fil-Kastell Irjali ta\u2019 Balmoral fl-Iskozja, fejn normalment tqatta\u2019 l-perjodu tas-sajf.  I\u017cda b\u2019differenza minn snin o\u0127ra, did-darba hija damet iktar, tant li anke l-\u0121urament tal-\u0127atra tal-Prim Ministru \u0121dida Liz Truss sar f\u2019Balmoral.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan kien l-a\u0127\u0127ar impenn uffi\u010bjali tag\u0127ha meta laqg\u0127et lill-ex Prim Ministru Boris Johnson biex jag\u0127tiha formalment ir-ri\u017cenja tieg\u0127u u ppresediet i\u010b-\u010berimonja tal-\u0127atra ta\u2019 Truss i\u017cda bi ksur tat-tradizzjoni min\u0127abba li s-soltu ssir f\u2019Londra mhux f\u2019Balmoral.   ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija mill-Palazz ta\u2019 Bucking\u0127am, ing\u0127ad li t-tobba rjali rrakkomandaw li r-Regina Elizabetta tin\u017camm ta\u0127t supervi\u017cjoni medika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tobba tag\u0127ha kienu qed isegwuha kontinwament fl-a\u0127\u0127ar \u0121img\u0127at. Il-bozza l-\u0127amra dwar sa\u0127\u0127itha nxteg\u0127let meta lbiera\u0127 it-tobba tawha parir ma ssegwix b\u2019mod virtwali l-laqg\u0127a tal-Privy Council. Il-konferma waslet wara li r-re\u0121ina li g\u0127andha 96 sena ng\u0127atat parir biex tistrie\u0127. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mal-\u0121urnata bdew jaslu wkoll uliedha, il-Princep ta\u2019 Wales u l-eredi tat-tron Charles, il-Prin\u010bipessa Rjali Anne, id-Duka ta\u2019 York Andrew u d-Duka ta\u2019 Wessex Edward.  Iktar tard waslu wkoll Balmoral ulied il-Prin\u010bep Charles; id-Duka ta\u2019 Cambridge William u l-Princep Harry. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost dawk li esprimew il-kondoljanzi g\u0127all-mewt tag\u0127ha kien hemm il-President George Vella, il-Prim Ministru Robert Abela, il-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni Bernard Grech, l-Ispeaker An\u0121lu Farrugia f\u2019ismu u f\u2019isem il-Parlament, l-Ar\u010bisqof Charles Scicluna u l-President tal-Parlament Ewropew Roberta Metsola.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ispeaker tal-Kamra tad-Deputati An\u0121lu Farrugia esprima s-sentimenti ta\u2019 sog\u0127ba g\u0127all-a\u0127bar tal-mewt tar-Re\u0121ina Eli\u017cabetta II.  Huwa sellem il-memorja tag\u0127ha, anke b\u0127ala Kap  tal-Commonwealth, li tul numru kbir ta\u2019 snin dejjem gawdiet ir-rispett tal-poplu Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Queen Elizabeth\u2019s doctors concerned about her state of health",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/queen-elizabeths-doctors-concerned-about-her-state-of-health/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Queen Elizabeth II is under medical supervision at Balmoral, Scotland and doctors are concerned about her state of health.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Buckingham Palace revealed this, stating that doctors had advised the 96-year-old monarch to rest.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "UK Prime Minister Liz Truss stated that the whole country will be deeply concerned by the news.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Truss was appointed Prime Minister at Balmoral on Tuesday as the Queen was unable to travel to London.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:09",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fis-70-sena-li-damet-isservi-bhala-regina-r-renju-unit-kellu-15-il-prim-ministru/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/the-queens-reign-and-her-15-prime-ministers/",
            "Duration": "02:08",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Fis-70 sena li serviet b\u0127ala Re\u0121ina r-Renju Unit kellu 15-il Prim Ministru",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fis-70-sena-li-damet-isservi-bhala-regina-r-renju-unit-kellu-15-il-prim-ministru/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Elizabetta t-Tieni, ir-Re\u0121ina tal-Ingilterra, damet tirrenja 70 sena. I\u010b\u010belebrat il-\u0120ublew tal-Platinum f\u2019\u0120unju li g\u0127adda f\u2019\u010belebrazzjonijiet li saru mal-pajji\u017c kollu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kapitlu li raha f\u2019renju li fih tbiddlet id-dinja, tul 70 sena li fihom \u0121arrbet it-tlug\u0127 u n\u017cul, i\u017cda fuq kollox u fuq quddiem dejjem \u0121abet l-interess tas-servizz tag\u0127ha lejn il-poplu Ingli\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Re\u0121ina li kienet forsi l-iktar personalit\u00e0 popolari fost il-mexxejja tad-dinja, mhux biss min\u0127abba l-mod kif mexxiet ir-Renju Unit u l-kolonji rispettivi, i\u017cda wkoll min\u0127abba l-\u0127ajja personali tag\u0127ha, u b\u2019mod partikolari wkoll t\u2019uliedha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I declare before you all that my whole life whether it be long or short shall be devoted to your service and the service of our great imperial family to which we all belong.",
                        "author": "Ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta II",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dikjarazzjoni b\u2019sa\u0127\u0127itha f\u2019diskors mir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni fl-1947 dak i\u017c-\u017cmien Prin\u010bipessa. Weg\u0127da li fissret b\u201970 sena servizz lir-Renju Unit u l-Commonwealth.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Eli\u017cabetta twieldet f\u2019Londra, bint ir-Re \u0120or\u0121 Sitta li wara spi\u010b\u010ba fit-tron wara l-abdikazzjoni ta\u2019 \u0126u\u0127 Edward VIII. Is-servizz tag\u0127ha g\u0127an-nazzjon beda proprju matul it-Tieni Gwerra Dinjija fejn fost l-o\u0127rajn serviet fl-Auxiliary Territorial Service.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-1947 hija \u017c\u017cew\u0121et lil Prin\u010bep Philip id-Duka ta\u2019 Edinburgh u li mieg\u0127u kellha erbat itfal: Charles, Anne, Andrew, u Edward.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija \u0121iet inkurata re\u0121ina fl-1952 wara l-mewt ta\u2019 missierha bil-kurunazzjoni tag\u0127ha ise\u0127\u0127 sena wara u kienet l-ewwel wa\u0127da li xxandret fuq it-televi\u017cjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta saret re\u0121ina Josef Stalin kien fit-tmum tal-Unjoni Sovjetika, Harry Truman kien il-President tal-Istati Uniti waqt li Winston Churchill kien qed iservi terminu ie\u0127or b\u0127ala Prim Ministru Ingli\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019April li g\u0127adda hija g\u0127alqet 96 sena u saret l-iktar membru tal-monarkija li g\u0127exet g\u0127al tul ta\u2019 snin kif ukoll l-iktar membru tal-monarkija anzjana.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019kollox rat 15-il Prim Ministru Ingli\u017c jservi ta\u0127t ir-renju tag\u0127ha u fl-2015 kitbet l-istorja meta qab\u017cet ir-rekord li l-bu\u017c-bu\u017c nanna tag\u0127ha r-Re\u0121ina Victoria kienet stabilixxiet b\u201963 sena fuq it-tron.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din is-sena hija g\u0127alqet 70 sena fit-tmexxija tal-monarkija Ingli\u017ca anniversarju li le\u0127aq il-qofol tieg\u0127i bi\u010b-\u010belebrazzjonijiet tal-\u0120ublew tal-Platinu, li tfakkar b\u2019festi kbar madwar ir-Renju Unit kollu, tant li l-Ingli\u017ci ng\u0127ataw jumejn ta\u2019 btala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dakinhar ir-Re\u0121ina Elizabetta II esprimiet il-volont\u00e0 tag\u0127ha li tkompli sservi u stqarret li tibqa\u2019 onorata tag\u0127mel dan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-legat tar-Re\u0121ina jibqa\u2019 mfakkar fost o\u0127rajn b\u2019diversi \u017cjarat stori\u010bi u diversi laqg\u0127at bla pre\u010bedent fosthom \u017cjara statali fil-\u0120ermanja tal-Punent u \u017c-\u017cjara li g\u0127amlet 11-il sena ilu fir-Repubblika tal-Irlanda l-ewwel wa\u0127da f\u2019kwa\u017ci mitt sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "The Queen\u2019s reign and her 15 Prime Ministers",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/the-queens-reign-and-her-15-prime-ministers/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Elizabeth II, the Queen of England, reigned for 70 years. Her Platinum Jubilee was celebrated last June with celebrations held all over the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Her reign spanned a 70 year period in an ever changing world, one in which she she endured ups and downs, but she was above all a rock and constant presence in the lives of the British people whom she served loyally and dutifully.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Queen was perhaps the most popular personality among world leaders, not only because of the way she led the United Kingdom and the respective colonies, but also because of her personal life, and particularly that of her children.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I declare before you all that my whole life whether it be long or short shall be devoted to your service and the service of our great imperial family to which we all belong.",
                        "author": "Queen Elizabeth II",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "In 1947, Queen Elizabeth, then a Princes, delivered a strong speech and a promise \u2013 a promise that translated into 70 years of service to the United Kingdom and the Commonwealth.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Elizabeth was born in London, the daughter of King George VI who later ended up on the throne after the abdication of his Brother Edward VIII. Her service to the nation began precisely during the Second World War where she served in the Auxiliary Territorial.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In 1947 she married Prince Philip the Duke of Edinburgh with whom she had four children: Charles, Anne, Andrew, and Edward.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She was crowned queen in 1952 after the death of her father with her coronation taking place a year later which was the first to be broadcast on television.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When she became Queen Josef Stalin was at the helm of the Soviet Union, Harry Truman was the President of the United States while Winston Churchill was serving another term as British Prime Minister.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Last April she turned 96 and became the longest serving member of the monarchy as well as its oldest member.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In total, 15 British Prime Ministers served under her reign and in 2015 she made history when she surpassed the record of her great-great grandmother Queen Victoria who spent 63 years on the throne.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After 70 years on the throne of the British monarchy, her reign reached its apex with the Platinum Jubilee celebrations, which is commemorated with great parties throughout the United Kingdom, so much so that the British were given two days off.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "That day Queen Elizabeth II expressed her willingness to continue serving and stated that she would be honoured to do so.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Queen leaves behind a huge legacy -several historic visits and several unprecedented meetings including a state visit to West Germany and the visit she made 11 years ago to the Republic of Ireland the first visit in almost a hundred years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "31:23",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/malta-l-ahhar-pajjiz-li-zaret-ir-regina-elizabetta-ii/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-is-last-country-overseas-visited-by-queen-elizabeth/",
            "Duration": "01:32",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Malta l-a\u0127\u0127ar pajji\u017c li \u017caret ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta II",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/malta-l-ahhar-pajjiz-li-zaret-ir-regina-elizabetta-ii/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-istorja romantika bejn Eli\u017cabetta u Philip fuq il-G\u017cejjer Maltin mhix sigriet tant li r-Re\u0121ina nnifsiha kienet fissret i\u017c-\u017cmien li qattg\u0127et Malta bejn l-1949 u l-1951, meta l-Prin\u010bep Filipu kien stazzjonat f\u2019Malta b\u0127ala uffi\u010bjal navali, b\u0127ala fost l-isba\u0127 wie\u0127ed ta\u2019 \u0127ajjitha u fejn \u0127assitha li setg\u0127et tg\u0127ix \u0127ajja normali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-1951 hija \u017caret g\u0127all-ewwel darba wkoll G\u0127awdex fejn inkixfet plakka kommemarativa ma\u2019 dak li llum i\u0121orr l-isem tal-Isptar \u0120enerali t\u2019G\u0127adwdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-Re\u0121ina, dak i\u017c-\u017cmien prin\u010bipessa, sa\u0127ansitra \u017caret ir-ra\u0127al tas-Sannat fejn skont rakkonti stori\u010bi ammirat tfajliet \u017cg\u0127ar ja\u0127dmu l-bizzilla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017cda tul ir-Renju tag\u0127ha, Eli\u017cabetta kemm-il darba \u017caret dawn il-G\u017cejjer g\u0127al ra\u0121unijiet differenti fosthom fl-1954, 1967, 1992, 2005 u l-2007 meta l-koppja \u010b\u010belebrat ukoll is-60 anniversarju ta\u017c-\u017cwie\u0121 tag\u0127hom f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0127\u0127ar \u017cjara tar-Re\u0121ina barra minn pajji\u017ca kienet f\u2019Malta meta f\u2019Novembru tal-2015 \u017caret il-G\u017cejjer Maltin b\u0127ala l-Kap tal-pajji\u017ci tal-Commonwealth, meta dakinhar i\u010b-CHOGM sar f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Infatti g\u0127al-laqg\u0127at tal-Kapijiet tal-Gvernijiet tal-pajji\u017ci tal-Commonwealth li saru wara kienet inkarigat lil binha l-Prin\u010bep Charles biex jattendi minflokha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn 100 pajji\u017c li \u017caret kemm damet tirrenja, kienet tg\u0127id pubblikament li wie\u0127ed mill-iktar pajji\u017ci favoriti huwa Malta u nfatti l-ispekulazzjonijiet fil-media ta\u2019 7 snin ilu saru realt\u00e0 g\u0127ax pajji\u017cna kien l-a\u0127\u0127ar wie\u0127ed li \u017caret g\u0127ax xtaqet ittemm b\u2019post spe\u010bjali g\u0127aliha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Malta: last foreign country Queen Elizabeth visited",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-is-last-country-overseas-visited-by-queen-elizabeth/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Maltese Islands were cherished by Queen Elizabeth and it is no secret that she considers the time she spent in Malta between 1949 and 1951 as among the happiest years of her life where she could live a relatively normal life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In 1951 she also visited Gozo for the first time where a commemorative plaque was unveiled in what today is the Gozo General Hospital..",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Queen, at that time a princess, even visited the village of Sannat where, according to historical accounts, she admired little girls working lace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Throughout her reign, Elizabeth visited these Islands several times for different reasons in 1954, 1967, 1992, 2005 and 2007 when the couple also celebrated their 60th wedding anniversary in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Queen\u2019s last visit overseas was in Malta when in November 2015 she visited the Maltese Islands as the Head of the Commonwealth countries, when the CHOGM was held in our country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In fact, she later assigned her son Prince Charles to attend the meetings of the Heads of Government of the Commonwealth countries in her stead.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Of the 100 countries she visited during her reign, she used to say publicly that Malta was one of her favourite countries and in fact media speculation 7 years ago came to pass because our country was the last one she visited because she wanted the last country she visited to be a country which held a special place in her heart.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "56:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-ke-tapprova-l-ewwel-e52-3-miljun-mill-pakkett-ta-e2-25-allokat-lil-malta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/european-commission-approves-first-e52-3-m-of-the-e2-25-billion-package-allocated-to-malta/",
            "Duration": "02:28",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-KE tapprova l-ewwel \u20ac52.3 miljun mill-pakkett ta\u2019 \u20ac2.25 biljun allokat lil Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-ke-tapprova-l-ewwel-e52-3-miljun-mill-pakkett-ta-e2-25-allokat-lil-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Malta se tibda tu\u017ca l-pakkett ta\u2019 fondi Ewropej li huma mmirati li jintefqu fuq pro\u0121etti u inizjattivi g\u0127al dawn is-7 snin, li b\u2019kollox jammontaw g\u0127al \u20ac2.25 biljun, bil-Kummissjoni Ewropea approvat l-ewwel programm ta\u2019 fondi li se jg\u0127in lil Malta tindirizza l-isfida tal-immigrazzjoni u a\u017cil, fost o\u0127rajn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sadanittant, il-Kummissjoni Ewropea u l-Gvern jinsabu impenjati f\u2019diskussjoni biex ji\u0121u identifikati l-pro\u0121etti u l-inizjattivi fi 8 oqsma o\u0127rajn bil-g\u0127an u ladarba ji\u0121u approvati jibdew jintu\u017caw il-kumplament tal-fondi Ewropej g\u0127at-titjib tal-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tan-nies",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kummissjoni Ewropea approvat l-g\u0127oti ta\u2019 \u20ac52.3 miljun lil Malta mill-pakkett finanzjarju ta\u2019 \u20ac2.25 miljun li kien innegozjat mill-Gvern Malti g\u0127al dawn is-7 snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-ewwel g\u0127otja ta\u2019 fondi hija mmirata biex tindirizza l-isfida tal-immigrazzjoni u se tintu\u017ca biex, fost o\u0127rajn, isiru fa\u010bilitajiet ta\u2019 a\u017cil, tissa\u0127\u0127a\u0127 is-solidarjet\u00e0 bejn l-istati membri u jin\u0127olqu iktar mekkani\u017cmi biex il-pajji\u017ci l-aktar milquta jkollhom appo\u0121\u0121 ming\u0127and pajji\u017ci o\u0127rajn inqas milquta minn din il-kwistjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Permanenti responsabbli mill-Fondi Ewropej, Jonathan Vassallo, qal ma\u2019 TVMnews li dawn il-fondi Ewropej se jkunu ta\u2019 aktar appo\u0121\u0121 lil pajji\u017cna biex l-immigrazzjoni rregolari tkun indirizzata fost o\u0127rajn f\u2019g\u0127ajnuna g\u0127as-sigurt\u00e0 nazzjonali, appo\u0121\u0121 umanitarju u dak mediku g\u0127all-immigranti kif ukoll tis\u0127i\u0127 fis-sistema volontarja g\u0127ar-ripatrijazzjoni ta\u2019 persuni li jaslu Malta minn pajji\u017ci terzi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-fondi se jkunu qed ji\u0121u utilizzati wkoll sabiex jissa\u0127\u0127u r-relazzjonijiet ma\u2019 membri stati o\u0127ra sabiex kul\u0127add jerfa\u2019 bi\u010b\u010ba mill-pi\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews jinsab infurmat li b\u0127alissa l-Gvern Malti qieg\u0127ed jag\u0127laq in-negozjati mal-Kummissjoni Ewropea fuq fondi f\u2019oqsma o\u0127rajn biex la ji\u0121u approvati l-pajji\u017c jibda jimplimenta fl-a\u0127jar interess tal-pajji\u017c fosthom bix isiru aktar pro\u0121etti infrastrutturali, pro\u0121etti edukattivi, pro\u0121etti fil-qasam tas-sa\u0127\u0127a u s-sa\u0127\u0127a mentali, interconnector \u0121did, skemi g\u0127an-negozji, sajjieda, bdiewa u ra\u0127\u0127ala u opportunitajiet g\u0127a\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 biex itejbu l-\u0127iliet tag\u0127hom..",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pajji\u017c di\u0121\u00e0 beda jonfoq fondi li \u0121ew approvati g\u0127alih mill-Fond ta\u2019 Re\u017ciljenza u Rkupru. Wara l-pandemija programmi o\u0127ra se naraw li ji\u0121u approvati fil-\u0121img\u0127at illi \u0121ejjin fil-fatt b\u0127alissa g\u0127addejja \u0127idma b\u2019diskussjoni mal-Kummissjoni Ewropea biex naqblu fuq id-dettalji ta\u2019 kif dawn il-fondi se jintu\u017caw. Il-mira hija li jkun hemm qbil fuq il-pro\u0121etti kollha biex b\u2019hekk is-sena d-die\u0127la nibdew naraw il-frott tax-xog\u0127ol u negozjati.",
                        "author": "Jonathan Vassallo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Fondi Ewropej Chris Bonett qal, fi stqarrija, li b\u2019dawn il-fondi se jitwettqu u jitfasslu ideat \u010bari bi pro\u0121etti li se jibbenefikaw minnhom in-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sentejn ilu, Malta ssi\u0121\u0121illat l-akbar pakkett ta\u2019 fondi Ewropej, b\u2019allokazzjoni ta\u2019 \u20ac2.25 biljun, id-doppju ta\u2019 dak li pajji\u017cna kien kiseb g\u0127as-7 snin bejn l-2014 u l-2020.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "European Commission approves first \u20ac52.3 m of the \u20ac2.25 billion package allocated to Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/european-commission-approves-first-e52-3-m-of-the-e2-25-billion-package-allocated-to-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Malta will start using the package of European funds which are earmarked for projects and initiatives for the next 7 years, which in total amount to \u20ac2.25 billion . The European Commission has approved the first program of funds that will help Malta address the challenge of immigration and asylum, among others.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, the European Commission and the Government are engaged in a discussion to identify the projects and initiatives in 8 other areas, and once they are approved the rest of the European funds will be used for the improvement of people\u2019s quality of life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The European Commission has approved the granting of \u20ac52.3 million to Malta from the \u20ac2.25 million financial package that was negotiated by the Maltese Government for the next 7 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This first grant of funds is aimed at addressing the challenge of immigration and will be used, inter alia, for asylum facilities, to strengthen solidarity between member states and create more mechanisms so that countries who are less affected will offer support to those countries who are most affected by these issues.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Permanent Secretary in charge of European Funds, Jonathan Vassallo, told TVMnews that these European funds will be a source of support to our country and will address issues like irregular immigration among others, strengthening national security, humanitarian and medical support for immigrants as well as strengthening the system for the repatriation of persons arriving in Malta from third countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The funds will also be used to strengthen relations with other member states so that the burden is shared. \u2013",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews is informed that currently the Maltese Government is concluding negotiations with the European Commission on funds in other areas so that once these are approved the country will start implementing projects in the best interest of the country, among these to carry out more infrastructural projects, educational projects, projects in the field of health and mental health, a new interconnector, schemes for businesses, fishermen, farmers and villagers and opportunities for young people to improve their skills..",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The country has already started spending funds that have been approved by the Resilience and Recovery Fund. After the pandemic, we will see other programs being approved in the coming weeks, in fact work is currently underway with a discussion with the European Commission to agree on the details of how these funds will be used. The goal is to have an agreement on all the projects so that next year we will start to see the fruits of the work and of negotiations.",
                        "author": "Jonathan Vassallo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Parliamentary Secretary for European Funds Chris Bonett said, in a statement, that with these funds clear ideas will be executed and projects will be drawn up that will benefit the people.I",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Two years ago, Malta sealed the largest package of European funds, with an allocation of \u20ac2.25 billion, double what our country had obtained for the 7 years between 2014 and 2020.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "59:35",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/malta-tfakkar-jum-il-vitorja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-commemorates-victory-day/",
            "Duration": "03:02",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Malta tfakkar Jum il-Vitorja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/malta-tfakkar-jum-il-vitorja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Festa Nazzjonali li tfakkar il-qlubija tal-Maltin u l-fidi. F\u2019erba\u2019 lokalitajiet ti\u0121i \u010b\u010belebrata l-festa titulari ta\u2019 Maria Bambina: l-Isla, in-Naxxar, il-Mellie\u0127a u x-Xag\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-istess \u0121urnata llum imfakkar Jum il-Vitorja \u2013 it-tmiem ta\u2019 \u017cew\u0121 assedji. Fil-Port il-Kbir saret ukoll ir-regatta tradizzjonali. Festa li tispira wkoll lill-kompo\u017cituri u awturi biex jirrakkuntaw \u0121rajjiet pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jitfakkar illum il-Jum Nazzjonali tat-8 ta\u2019 Settembru. Apparti li mill-aspett reli\u0121ju\u017c, il-Knisja Kattolika tfakkar il-festa tat-twelid tal-Madonna, dan il-jum ifakkar ukoll it-tmiem ta\u2019 \u017cew\u0121 assedji fuq Malta li t-tnejn \u0121raw fil-\u0121urnata tat-8 ta\u2019 Settembru: l-Assedju l-Kbir tal-1565 u l-\u0121urnata fl-1943 meta l-Italja kienet irtirat mit-Tieni Gwerra Dinjija u daret kontra l-\u0120ermanja li pre\u010bedentement kienet alleata tag\u0127ha. Dan wassal g\u0127at-twaqqif tal-bumbardamenti min-na\u0127a tat-Taljani fuq Malta u t-tmiem tal-gwerra g\u0127all-Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President George Vella mexxa \u010berimonja quddiem il-Monument tal-Assedju l-Kbir fil-Belt li jfakkar il-virtujiet tal-Maltin tul l-Assedju tal-1565.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-monument, fa\u010b\u010bata tal-Qorti f\u2019Misra\u0127 l-Assedju, ma\u0127dum fil-bron\u017c mill-iskultur Antonio Sciortino juri fuq pedestall tliet figuri simboli\u010bi li jirrappre\u017centaw il-fidi, kur\u0121\u0121 u \u010b-\u010bivilt\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-attivitajiet uffi\u010bjali biex ifakkru l-festa nazzjonali ta\u2019 Jum il-Vitorja saru wkoll f\u2019\u0127o\u0121or u\u0127ud mid-diversi monumenti li saru tul is-snin b\u2019tifkira tal-grajjiet tal-Assedju l-Kbir u t-Tieni Gwerra Dinjija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nhar it-8 ta\u2019 Settembru filg\u0127odu, l-Ar\u010bisqof Charles Scicluna fil-Kon Katidral ta\u2019 San \u0120wann mexxa quddiesa fis-solennit\u00e0 tat-twelid tal-Madonna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127al-lum il-festa titulari ta\u2019 Maria Bambina tigi \u010b\u010belebrata f\u2019erba\u2019 lokalitajiet: l-Isla, in-Naxxar, il-Mellie\u0127a u x-Xag\u0127ra G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-jum ja\u0127kem ukoll l-imma\u0121inazzjoni tal-kompo\u017cituri u awturi. Il-koppja Robert Attard u Davida Flores, bil-vi\u017cwal, il-mu\u017cika u l-kitba f\u2019G\u0127ajnejn Bla Dija, irrakkuntaw l-istorja tal-waqg\u0127a ta\u2019 Sant\u2019Iermu fl-Assedju l-Kbir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Episodju mdemmi g\u0127all-Kavallieri u l-Maltin. Forti ma\u0127sul bid-demm ta\u2019 eluf li baqg\u0127u sal-a\u0127\u0127ar jissieltu lill-Ottomani sakemm Sant\u2019Iermu waqa\u2019 f\u2019Lulju tal-1565.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Salvaw ftit Maltin, tg\u0127oddhom fuq subg\u0127ajk. Eluf o\u0127ra \u0127allsu l-prezz b\u2019\u0127ajjithom. Bis-sagrifi\u010b\u010bju ta\u2019 \u0127ajjithom i\u017cda rnexxielhom jirb\u0127u l-\u0127in biex l-Ordni u l-Maltin jirkupraw il-forzi tag\u0127hom u rnexxielhom jirb\u0127u lill-Ottomani xahrejn wara, fit-8 ta\u2019 Settembru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Malta commemorates Victory Day",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-commemorates-victory-day/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A National Feast that recalls the valour of the Maltese and their faith. The titular feast of Marija Bambina is celebrated in four localities: Senglea, Naxxar and Mellie\u0127a in Malta, as well as Xag\u0127ra in Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Victory Day is commemorated on the same day \u2013 the end of the two sieges. The traditional regatta was held in the Grand Harbour. This feast also inspires composers and authors to tell the story of our country\u2019s events.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Today sees the celebration of the 8 September National Day. Apart from the religious aspect, in which the Catholic Church commemorates the feast of the birth of Our Lady, this day also recalls the end of two sieges on Malta, both happening on 8 September: the Great Siege of 1565 and the day in 1943 when Italy had withdrawn from World War II and turned against Germany, formerly an ally. This had led to an end of attacks by the Italians on Malta and the end of the war for the Maltese.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "President George Vella led the ceremony in front of the Great Siege Monument in Valletta that recalls the valour of the Maltese during the great Siege of 1565.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This monument opposite the court building in Great Siege Square, is the work, in bronze, of sculptor Antonio Sciortino and depicts three symbolic figures on a pedestal, representing faith, courage and civilization.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The official activities to celebrate the Victory Day national feast were also held at the foot of a number of monuments erected over the years in commemoration of the Great Siege and World War II.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This morning Archbishop Charles Scicluna celebrated mass in the solemnity of the birth of Our Lady at St John\u2019s Co-Cathedral.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On this day, the titular feast of Marija Bambina is celebrated in four localities: Senglea, Naxxar and Mellie\u0127a in Malta, as well as Xag\u0127ra in Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This day also takes over the imagination of composers and authors. Through visual effects, music and text in G\u0127ajnejn Bla Dija, Robert Attard and Davida Flores recounted the story of the fall of St Elmo in the Great Siege.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This was a bloodied episode for the Knights and the Maltese. A fort awash in the blood of thousands who fought the Ottomans to the bitter end until St Elmo fell in July 1565.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A small number of Maltese survived. Thousands of others paid with their lives. Through their sacrifice they managed to win time for the Order and the Maltese to regroup their forces and overcome the Ottoman forces two months later, on 8 September.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "66:11",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ftas-sliema-fadal-11-il-sqaq-antik-li-fihom-jghixu-30-familja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/in-sliema-there-are-11-old-alleys-in-which-30-families-still-live/",
            "Duration": "02:15",
            "transcript mlt": {
                "Title": "F\u2019Tas-Sliema fadal 11-il sqaq antik li fihom jg\u0127ixu 30 familja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ftas-sliema-fadal-11-il-sqaq-antik-li-fihom-jghixu-30-familja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minkejja l-i\u017cvilupp qawwi li g\u0127addiet minnu l-lokalit\u00e0 ta\u2019 Tas-Sliema, specjalment fl-a\u0127\u0127ar snin, xorta wa\u0127da diversi karatteristi\u010bi li jmorru lura s-sekli g\u0127adhom jag\u0127tu karattru lil din il-belt fosthom is-sqaqin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126afna sqaqin intilfu matul i\u017c-\u017cmien i\u017cda g\u0127ad fadal 11 li g\u0127adhom ifakkru lir-residenti fil-\u0127ajja li kienu jg\u0127ixu meta kienu jin\u0121abru fihom jilag\u0127bu u jiddiskutu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-istoriku Slimi\u017c, Tony Terribile, qal li f\u2019dawn il-11-il-sqaq jg\u0127ixu madwar 30 familja i\u017cda qabel kienu jg\u0127ixu ferm aktar g\u0127ax \u0127afna mill-isqaqin illum infet\u0127u u saru toroq fosthom Sqaq Fawwara li kien twil \u0127afna g\u0127ax kien jibda minn Triq it-Torri u jibqa\u2019 sejjer sa \u0127dejn il-Knisja tan-Nazzarenu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In-nies kienet tin\u0121abar filg\u0127axijiet l-aktar, dahari lanqas id-dawl ma kellna fit-toroq, kien dawl baxx per\u00f2 n-nies kienet tin\u0121abar u Sqaq Fawwara kien mag\u0127ruf \u0127afna, kien hemm anke sala tal-mu\u017cika, kien hawn \u0127afna ba\u0127rin u suldati kienu imorru f\u2019din is-sala li llum waqqg\u0127uha biex saret Triq Bisazza, kien hemm \u0127wienet tal-mer\u010ba u parrukkiera f\u2019dan l-isqaq twil, wie\u0127ed mill-itwal sqaqin ta\u2019 Tas-Sliema, Sqaq Fawwara li llum m\u2019g\u0127adux je\u017cisti.",
                        "author": "Tony Terribile",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Biex l-isqaqin jer\u0121g\u0127u jkunu apprezzati ferm a\u0127jar mir-residenti ta\u2019 Tas-Sliema, u anke minn dawk li ser i\u017curuha, nhar is-Sibt li \u0121ej filg\u0127axija se tittella\u2019 attivit\u00e0 li se ti\u010b\u010belebra l-\u0127ajja li raw dawn l-isqaqin g\u0127al g\u0127exieren ta\u2019 snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kunsillier u l-organizzatur David Muscat qal li din l-attivit\u00e0 se tag\u0127ti l-\u0127ajja lill-Isqaq Sajjan li jinsab vicin l-G\u0127assa tal-Pulizija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126a nag\u0127tu \u0127ajja mill-\u0121did lill-isqaqin tag\u0127na permezz ta\u2019 arti\u0121janat Malti, ikel u xorb, min ser ji\u0121i hawnhekk ser jara ftit minn kollox, \u0127a mmorru lura fi \u017cmien fejn it-tfal jkunu jistg\u0127u jilag\u0127bu l-log\u0127ob Malti li kien jintlag\u0127ab ukoll dak i\u017c-\u017cmien.",
                        "author": "David Muscat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-attivit\u00e0, li \u0121\u0121ib l-isem ta\u2019 Sqaqin, se ssir g\u0127all-ewwel darba nhar is-Sibt li \u0121ej fi Sqaq Sajjan u Triq Viani.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "In Sliema, there are 11 old alleys in which 30 families still live",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/in-sliema-there-are-11-old-alleys-in-which-30-families-still-live/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Despite the heavy development which has taken place in Sliema, especially over the last few years, there are still various characteristics which date back centuries that still give character to this town, including the alleys.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Many alleys have been lost over the years, but there are still 11 of them which continue to remind the residents of the life they had when they used to meet up to play games and chat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sliema historian, Tony Terribile, said that around 30 families still live here, however before there used to be many more. However, many of these alleys were opened up and turned into roads, including Sqaq Fawwara which was very long starting from Tower road and going up to near the Nazereno Church.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "People used to gather in the evenings, at a time when there were no proper street lights, just some dim light, but they used to meet up and Sqaq Fawwara was very well-known for this. There was even a music hall, and sailors and soldiers used to go there. That hall was torn down in order to build Bisazza street, there were grocery shops and a hairdresser in this long alley, one of the longest in Sliema, which no longer exists.",
                        "author": "Tony Terribile",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "In order for Sliema\u2019s alleys to be better appreciated by residents, and even those who visit it, on Saturday evening there will be an activity which will celebrate the life of these alleys for decades.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Councillor and organiser David Muscat said that this activity will revive Sajjan alley, located near the Police station.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We will revive these alleys through Maltese artisan crafts, and food and drink, so that those who visit will see a bit of everything, they will go back in time and children can play the Maltese games which used to be played back then.",
                        "author": "David Muscat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This activity, entitled Sqaqin, will be held for the first time this Saturday in Sajjan alley and Viani street.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}