{
    "News date": "09.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "06:45",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fhyde-park-jisparaw-96-tir-wiehed-ghal-kull-sena-li-ghexet-ir-regina-elizabetta-ii/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/96-gun-salute-fired-at-hyde-park-one-for-each-year-of-queen-elizabeths-age-at-death/",
            "Duration": "03:09",
            "transcript mlt": {
                "Title": "F\u2019Hyde Park jisparaw 96 tir \u2013 wie\u0127ed g\u0127al kull sena li g\u0127exet ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta II",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fhyde-park-jisparaw-96-tir-wiehed-ghal-kull-sena-li-ghexet-ir-regina-elizabetta-ii/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kienet punt ta\u2019 referenza kostanti f\u2019dinja li tinbidel. Hekk iddeskrivewha \u0127afna \u010bittadini Ingli\u017ci u analisti fl-ewwel \u0121urnata wara 70 sena ming\u0127ajr Re\u0121ina. Intant, g\u0127addejjin it-ta\u0127didiet g\u0127all-funeral statali li mistenni jsir f\u2019Westminster Abbey f\u2019anqas minn \u0121imag\u0127tejn o\u0127ra bil-\u0121urnata g\u0127ad trid tit\u0127abbar minn Buckingham Palace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-poplu Ingli\u017c wera kemm ir-Re\u0121ina Eli\u017cabbett II kienet f\u2019qalbu b\u2019diversi sinjali ta\u2019 sog\u0127ba. Mill-biera\u0127 ma waqfux imorru jqeg\u0127du l-fjuri u x-xemg\u0127at quddiem il-Kastell Balmoral, fejn mietet fl-Iskozja, u wkoll quddiem il-Palazz Buckingham f\u2019Londra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Man-noti kiebja f\u2019nofsinhar tal-qniepen ta\u2019 Westminster Abbey, St Paul\u2019s Cathedral u Windsor Castle, diversi sinjali sinjali o\u0127ra li r-Renju Unit jinsab f\u2019luttu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-sieg\u0127a f\u2019Hyde Park ing\u0127ata s-salut bil-kanuni. \u0120ew sparati 96, wie\u0127ed g\u0127al kull sena li g\u0127exet ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alkemm teknikament binha Charles sar Re malli mietet ir-Re\u0121ina, hu mistenni li ji\u0121i proklamat formalment b\u0127ala Re Charles it-Tielet g\u0127ada. Dan ser isir f\u2019\u010berimonja f\u2019St James Palace f\u2019Londra quddiem dak li jissejja\u0127 l-Accession Council. Ir-Re Charles jattendi laqg\u0127a o\u0127ra li matulha jie\u0127u \u0121urament li jimxi ma\u010b-Church of Scotland.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sadattant, ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni ma tibqax fil-Kastell Balmoral imma tkun fil-Katidral St Giles f\u2019Edinburgh sakemm isiru t-t\u0127ejjijiet g\u0127all-funeral tag\u0127ha. It-tebut imbag\u0127ad jittie\u0127ed b\u2019ajruplan Londra fejn g\u0127al erbat ijiem isir il-lying in state f\u2019Westminster Hall. Il-funeral statli se jsir f\u2019Westminster Abbey. It-tebut jin\u0121arr minn Westminster Hall sa Westminster Abbey f\u2019pur\u010bissjoni. Dakinhar ji\u0121u osservati \u017cew\u0121 minuti silenzju madwar il-pajji\u017c. Wara l-funeral, li jdum sieg\u0127a, pur\u010bissjoni kbira twassal it-tebut sa Hyde Park fejn imbag\u0127ad it-tebut jitqieg\u0127ed \u0121o karozza statali li \u0121\u0121orr il-mejtin sa Windsor. It-tebut jittie\u0127ed St George\u2019s Chapel fil-Kastell Windsor fejn imbag\u0127ad jitni\u017c\u017cel fil-qabar Rjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara sebg\u0127in sena b\u2019Eli\u017cabetta t-Tieni b\u0127ala Re\u0121ina, ir-Renju Unit kien imdorri jara r-ritratt tar-Re\u0121ina fuq g\u0127add kbir t\u2019affarijiet, fosthom muniti u kaxxi ta\u010b-\u010bereali. Iz-zekka Rjali g\u0127adha ma qalitx kif u meta se tibda to\u0127ro\u0121 il-muniti l-\u0121odda bir-Re Charles it-Tielet fuqhom, imma jidher li l-muniti bir-Re\u0121ina se jibqg\u0127u fi\u010b-\u010birkulazzjoni g\u0127al \u0127afna snin u l-pro\u010bess biex dawn jinbidlu hu wie\u0127ed gradwali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-1967 il-bolol kollha ma\u0127ru\u0121a mir-Royal Mail kellhom fuqhom il-profil tar-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni. Ir-Royal Mail qalet li se tieqaf tippubblika dawn il-bolol u se tibda l-pro\u010bess biex ikollha bolol \u0121odda. Fejn jid\u0127lu l-passaporti, dawn se jibqg\u0127u validi, i\u017cda l-\u0121odda li se jibdew ji\u0121u ippubblikati se jkollhom il-kliem His Majesty.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Numru kbir ta\u2019 attivitajiet u avvenimenti \u0121ew ikkan\u010bellati jew posposti, inklu\u017c log\u0127ob tal-footbell Premier League. It-ti\u0121rijiet bi\u017c-\u017cwiemel twaqqfu wkoll. L-istess il-golf.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a l-o\u0127ra, il-produzzjonijiet teatrali madwar ir-Renju Unit mistennija jkomplu, i\u017cda josservaw minuta silenzju fil-bidu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Parlament Ingli\u017c tlaqqa\u2019 g\u0127al seduta spe\u010bjali biex jag\u0127ti \u0121ieh lir-Re\u0121ina. G\u0127add ta\u2019 membri parlamentari, fosthom il-Prim Ministru Liz Truss u l-ex Prim Ministru Boris Johnson tkellmu fuq kif jiftakru lir-Re\u0121ina u xi aneddoti dwarha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "96 Gun salute fired at Hyde Park \u2013 one for each year of Queen Elizabeth\u2019s age at death",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/96-gun-salute-fired-at-hyde-park-one-for-each-year-of-queen-elizabeths-age-at-death/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u201cShe was a constant point of reference in a continually changing world\u201d. That is how many British people and analysts described the situation after Queen Elizabeth\u2019s 70 years\u2019 on the first day of her passing away. Discussions are underway regarding a State funeral expected to be held at Westminster Abbey in less than two weeks\u2019 time and has yet to be announced by Buckingham Palace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The population of Britain has shown how much they held Queen Elizabeth II at heart and since yesterday the placing of flowers and candles has not stopped outside Balmoral Castle in Scotland where she died, as well as in front of London\u2019s Buckingham Palace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At noon bells tolled at Westminster Abbey, St Paul\u2019s Cathedral and Windsor Castle, and others throughout Great Britain.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At 1pm in the afternoon a 96 cannon gun salute was fired, one for each year of the Queen\u2019s age.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Although technically her son Charles has become King at her death, it is expected this will be formally announced as Charles III tomorrow. This will be during a ceremony to be held at St James Palace in London in front of what is known as The Accession Council. King Charles will also attend another event where he will take the oath to follow the Church of Scotland.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile the Queen\u2019s corpse will not remain at Balmoral Castle but will be moved to St Giles Cathedral in Edinburgh until the funeral arrangements are completed. The coffin will then be flown to London and there will be four days of lying in state at Westminster Hall.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The State Funeral will be held at Westminster Abbey. The coffin will be transferred from Westminster Hall in procession. On the day a two minute silence will be observed throughout Great Britain. After the funeral ceremony, expected to take one hour, a large procession will accompany the coffin to Hyde Park and this will be placed in a royal funeral hearse which will go to Windsor and the coffin will be placed in St George\u2019s Chapel at Windsor Castle and will then be lowered into the royal grave.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After her 70 year reign the people of the British Isles were accustomed to seeing her picture on a vast number of items, including coins and cereal boxes. The Royal Mint has so far not announced when the new coinage featuring Prince Charles will be released but it is expected that the Queen\u2019s coinage will be used for a considerable number of future years and will only be withdrawn gradually.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Since 1967 all Royal Mail stamp issues carried the Queen\u2019s profile. The Royal Mail said their production will stop and work will begin on new stamps. Regarding passports, these will remain valid but new issues will be attributed to His Majesty.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A great number of activities and events have been postponed or cancelled, including Premier League matches, horse racing and golf.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the other hand, theatrical presentations are expected to continue but a one minute silence will be held before they begin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The British Parliament met in a special session to pay tribute to the Queen. A number of MPs including new Prime Minister Liz Truss and former Prime Minister Boris Johnson paid tribute and recounted various anecdotes in her memory..",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-gnien-tar-regina-fmalta-se-jerga-jiehu-l-hajja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-the-queens-garden-in-malta-will-be-restored-and-come-back-to-life/",
            "Duration": "02:59",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Il-\u0121nien tar-Re\u0121ina f\u2019Malta se jer\u0121a\u2019 jie\u0127u l-\u0127ajja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-gnien-tar-regina-fmalta-se-jerga-jiehu-l-hajja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Malta kienet f\u2019qalb ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni, li b\u0127ala mi\u017c\u017cew\u0121a friska u omm \u017cag\u0127\u017cug\u0127a g\u0127exet g\u0127al sentejn f\u2019pajji\u017cna. Mhux darba u tnejn li ddeskriviet dawn is-sentejn fost l-isba\u0127 \u017cmien ta\u2019 \u0127ajjitha. Hawnhekk setg\u0127et tg\u0127ix \u0127ajja normali \u2013 \u2018il bog\u0127od mill-pressjoni tal-\u0127ajja pubblika b\u0127ala prin\u010bipessa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi ftit tas-snin o\u0127ra, il-pubbliku se jkollu \u010b-\u010bans i\u017cur u jara d-dar li fiha g\u0127exet ir-Re\u0121ina f\u2019dawn is-sentejn. Id-dar tinsab f\u2019idejn Heritage Malta li tat a\u010b\u010bess li dan l-istazzjon juriha fl-istat li tinsab u kif inhu l-\u0127sieb li ti\u0121i ppre\u017centata lill-pubbliku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem mal-Kap tal-Operat ta\u2019 Heritage Malta, Kenneth Gambin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Visiting Malta is always very special for me. I remember happy days here with Prince Philip when we first married.",
                        "author": "Re\u0121ina Eli\u017cabetta II",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kliem ir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta II fl-a\u0127\u0127ar \u017cjara tag\u0127ha f\u2019Malta fl-2015 b\u2019referenza g\u0127a\u017c-\u017cmien meta b\u0127ala prin\u010bipessa g\u0127exet f\u2019Malta ma\u2019 \u017cew\u0121ha l-Prin\u010bep Philip li kien stazzjonat hawn b\u0127ala uffi\u010bjal tan-navy. G\u0127al sentejn sal-1951, kienu jg\u0127ixu f\u2019Villa Gwardaman\u0121a, qrib l-Isptar San Luqa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-post, dalg\u0127odu TVMnews innota turisti Ingli\u017ci li waqfu hawnhekk biex jag\u0127tu l-a\u0127\u0127ar tislima bid-dmug\u0127 f\u2019g\u0127ajnejhom lir-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Villa Gwardaman\u0121a hi l-uniku proprjet\u00e0 barra r-Renju Unit li fiha r-Re\u0121ina g\u0127exet g\u0127al xi \u017cmien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Villa Gwardaman\u0121a nbniet f\u2019nofs is-seklu 18 fuq medda art ta\u2019 1,500 metru kwadru. Tinkludi 18-il kamra, \u0121nien enormi, bjar u anki xelter.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din hi l-kamra tas-sodda tag\u0127ha personali. Il-Prin\u010bep Filippu kellu kamra o\u0127ra tas-sodda separata kif kienet drawwa tal-Familja Rjali f\u2019dak i\u017c-\u017cmien. Is-sodda nnifisha kienet hawnhekk b\u2019mod \u010bentrali. Hemmhekk vi\u010bin naraw il-kollegament tar-rediffusion u sistema biex iddoqq qanpiena \u0127alli jekk ikollha b\u017conn xi \u0127a\u0121a, l-istaff ikun jista\u2019 ji\u0121i jaqdiha. Hawnhekk naraw gwardarobba \u017cg\u0127ira li timxi fiha. G\u0127ad hemm il-gan\u010bijiet li mag\u0127hom kienet iddendel il-\u0127wejje\u0121.",
                        "author": "Kenneth Gambin \u2013 Kap tal-Operat ta\u2019 Heritage Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0121nien f\u2019Villa Gwardaman\u0121a kien g\u0127all-qalb \u0127afna r-Re\u0121ina Eli\u017cabetta t-Tieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-\u0121nien kien importanti g\u0127ax kien jintu\u017ca mill-koppja rjali g\u0127all-passi\u0121\u0121ati. Dan il-\u0121nien kien \u0127afna a\u0127jar milli kif qed narawh illum. Fost o\u0127rajn karatteristika importanti tieg\u0127u kienet il-passa\u0121\u0121 \u010bentrali elevat li kien jag\u0127ti \u010bans lil dak li jkun jag\u0127mel dawra mhux \u0127a\u017cin u dan l-element kien \u0121ie sfruttat mill-koppja rjali \u0127alli joqog\u0127du jippassi\u0121\u0121aw bil-kwiet ming\u0127ajr intereferenza tan-nies jew ta\u2019 uffi\u010bjali o\u0127rajn.",
                        "author": "Kenneth Gambin \u2013 Kap tal-Operat ta\u2019 Heritage Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Heritage Malta qed tippjana li tre\u0121\u0121a\u2019 l-\u0121nien g\u0127al kif kien fi \u017cmien li g\u0127exet fil-villa r-Re\u0121ina. Kenneth Gambin minn Heritage Malta spjega li l-a\u0121enzija qed tippjana li tibdel il-villa f\u2019dak li jista\u2019 jitqies b\u0127ala \u2018mu\u017cew\u2019 dwar ir-rabta tal-familja rjali ma\u2019 Malta. Fis-sular ta\u2019 fuq se jer\u0121g\u0127u jin\u0127olqu l-ispazji kif kienu jintu\u017caw mill-koppja rjali f\u2019nofs is-seklu 20.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pro\u010bess ta\u2019 t\u0127ejjija wasal fl-a\u0127\u0127ar fa\u017cijiet, kemm ta\u2019 ri\u010berka fuq il-proprjet\u00e0 u d-dokumentazzjoni tal-istat tag\u0127ha \u0127alli s-sej\u0127iet nikkalkulaw li jkunu jistg\u0127u jo\u0127or\u0121u s-sena d-die\u0127la. Nimma\u0121inaw li se jkollna b\u017conn almenu 5 snin xog\u0127ol u l-istima preliminari hi li se jkunu me\u0127tie\u0121a madwar \u20ac10 miljun.",
                        "author": "Kenneth Gambin \u2013 Kap tal-Operat ta\u2019 Heritage Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gvern Malti xtara Villa Gwardaman\u0121a tliet snin ilu g\u0127al \u20ac6 miljun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: The Queen\u2019s garden in Malta will be restored and come back to life",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-the-queens-garden-in-malta-will-be-restored-and-come-back-to-life/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Queen Elizabeth II held Malta deeply at her heart where she lived as a newly-wed and a young mother for two years. On a number of occasions she described those two years as the best in her life because she could live a normal life away from the pressures and the public life as a Princess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over a few coming years the public will be able to enjoy where the Queen lived for the two years. The villa is in the hands of Heritage Malta which gave access to this station to view the current state and the future plans for the public.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke to the Head of Operations of Heritage Malta, Kenneth Gambin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cVisiting Malta is always very special for me. I remember happy days here with Prince Philip when we first married,\u201d Queen Elizabeth once said during her last visit in 2015 when she referred to life with her husband Prince Philip when they lived at Villa Gwardaman\u0121a for two years up to 1951, in the vicinity of St Luke\u2019s Hospital.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This morning on the site TVMnews noted British tourists stopping to pay tribute to the Queen, with tears in their eyes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Villa Gwardaman\u0121a is the only property outside the United Kingdom in which the Queen lived for some time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The building was built in the middle of the 18th Century over an area of 1,500 square metres and included 18 rooms, a very massive garden, wells and a shelter.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This was her personal bedroom, Gambin said. Prince Philip had a separate bedroom as was the Royal custom at the time. The bed was centrally placed and nearby one can see Redifussion connections and a bell ring calling for staff assistance.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There is a small wardrobe with facilities to hang clothes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He continued that the garden was much treasured by the Queen where the Royal couple could take walks and was in a much better state than it is today.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Other characteristics were an elevated central passage which made it possible for lengthy strolls and enabled the couple to take leisurely walks without outside interference, including that of officials.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Heritage Malta is planning to restore the garden as it was when Princess Elizabeth lived there. Gambin went on to explain that Heritage Malta plans to convert the villa into a museum displaying the connections by the Royal Family with Malta. The upper floor will be restored like when the Royal couple lived there.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The process has reached its last stages said Gambin. Property research and that of documentations have been completed and hopefully all will be available by next year. We imagine, he said, it will take five years and about \u20ac10 million will be needed to accomplish everything.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Government purchased Villa Gwardaman\u0121a three years ago for the price of \u20ac6 million.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "22:05",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-is-suldati-jtejbu-l-hiliet-taghhom-fl-isparar-bghodda-gdida/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-afms-virtual-simulator-to-improve-soldiers-skills-in-shooting/",
            "Duration": "02:13",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Is-suldati jtejbu l-\u0127iliet tag\u0127hom fl-isparar b\u2019g\u0127odda \u0121dida",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-is-suldati-jtejbu-l-hiliet-taghhom-fl-isparar-bghodda-gdida/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127odda \u0121dida g\u0127as-suldati biex itejbu l-\u0127iliet tag\u0127hom fl-isparar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-barracks tal-Forzi Armati f\u2019\u0126al Far \u0121ie inawgurat simulator virtwali g\u0127at-ta\u0127ri\u0121 tas-suldati fl-isparar ba\u017ciku, avvanzat, statiku u tattiku. It-tag\u0127mir inxtara b\u2019investiment ta\u2019 miljun u tliet mitt elf ewro minn fondi nazzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-arma hi parti mill-uniformi tas-suldat. Il-Forzi Armati ta\u2019 Malta j\u0127arr\u0121u lis-suldati kemm bl-arma ba\u017cika kif ukoll b\u2019armi li huma aktar spe\u010bjalizzati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Normalment il-Forzi Armati jit\u0127arr\u0121u fir-ranges li g\u0127andhom f\u2019\u0126al Safi, f\u2019Pembroke u f\u2019G\u0127awdex. Madankollu, dawn il-fa\u010bilitajiet g\u0127andhom ir-restrizzjonijiet tag\u0127hom. Biex ji\u0121i indirizzat dan in-nuqqas, il-Forzi Armati investew f\u2019simulator virtwali. Il-Kap Kmandant tal-Forzi Armati ta\u2019 Malta, il-Brigadier Clinton O\u2019Neill qal lil TVMnews li s-simulator g\u0127andu jtejjeb il-livell ta\u2019 ta\u0127ri\u0121 lis-suldati u jg\u0127inhom jie\u0127du de\u010bi\u017cjonijiet tatti\u010bi b\u2019aktar abilit\u00e0 fosthom f\u2019sitwazzjonijiet li jistg\u0127u jkunu delikati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ta\u0127dem ukoll g\u0127al sparar tekniku b\u0127al sparar tal-isnipers, fejn inti trid \u010bertu distanza biex tispara, dik id-distanza Malta ma te\u017cistix, m\u2019g\u0127andniex ranges daqshekk g\u0127at-tul fejn inti tista\u2019 tipprattika, hawn \u0121ew tista\u2019 tag\u0127milha u tista\u2019 \u017c\u017cid armi jew tnaqqas kemm trid pistoli, machine guns, sniper rifles.",
                        "author": "Clinton O\u2019Neill \u2013 Kap Kmandant tal-Forzi Armati ta\u2019 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-inawgurazzjoni tas-simulator li sewa lill-Gvern miljun u tliet mitt elf ewro, il-Ministru g\u0127all-Intern u s-Sigurt\u00e0, Byron Camilleri, qal li l-membri tal-armata se jibdew jing\u0127ataw ta\u0127ri\u0121 spe\u010bjalizzat fejn jid\u0127lu operazzjonijiet spe\u010bjali, f\u2019ambjent si\u0121ur u daqs li kieku qeg\u0127din f\u2019xenarju reali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qal li meta ftit tax-xhur ilu \u0121ie iffirmat il-ftehim kollettiv g\u0127all-Forzi Armati, il-Gvern kien wieg\u0127ed li se jkompli jtejjeb it-ta\u0127ri\u0121 u l-g\u0127odda tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-ewwel darba li l-Forzi Armati ta\u2019 Malta qed tag\u0127mel u\u017cu minn simulator sabiex is-suldati tag\u0127na jkunu jistg\u0127u jit\u0127arr\u0121u f\u2019ambjent, li huwa aktar sigur, aktar kontrollat u allura fl-a\u0127\u0127ar mill-a\u0127\u0127ar se t\u0127alli u tipprepara li jkollna suldati a\u0127jar fl-eventwalit\u00e0 li dak it-ta\u0127ri\u0121 li jkunu qed ju\u017caw, ikollhom ju\u017cawh fil-prattika g\u0127al xi bi\u010b\u010ba xog\u0127ol f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": "Byron Camilleri \u2013 Ministru g\u0127all-Intern, is-Sigurt\u00e0, ir-Riformi u l-Ugwaljanza",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mil-lum bdew jintlaqg\u0127u l-applikazzjonijiet g\u0127al rekluta\u0121\u0121 ie\u0127or fil-Forzi Armati b\u0127ala suldati jew uffi\u010bjali kadetti. T\u0127abbar ukoll li g\u0127all-ewwel darba, bejn Ottubru u Di\u010bembru l-armata se toffri lill-pubbliku sessjonijiet ta\u2019 ta\u0127ri\u0121 fi\u017ciku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: AFM\u2019s virtual simulator to improve soldiers\u2019 skills in shooting",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-afms-virtual-simulator-to-improve-soldiers-skills-in-shooting/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A virtual simulator was inaugurated at the Armed Forces barracks in \u0126al Far for the training of soldiers in basic, advanced, static and tactical shooting. The equipment was purchased with an investment of \u20ac1.3 million through national funds.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Normally, Armed Forces members train in their ranges in \u0126al Safi, Pembroke and in Gozo, however these facilities have certain restrictions. AFM Commander Brigadier Clinton O\u2019Neill told TVMnews that the virtual simulator should improve the training level of soldiers and assist them take tactical decisions with more skills, including in delicate situations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It also serves for technical shooting such as sniper shooting when one needs certain distance to fire \u2013 such distance does not exist in Malta as we do not have such long distance ranges. One can do it here and add or reduce arms such as pistols, machine guns, sniper rifles.",
                        "author": "Brigadier Clinton O\u2019Neill",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "During the virtual simulator inauguration, Interior and Security Minister Byron Camilleri said that army members will be given specialist training on special operations, in a safe environment similar to real situations. Through a recent collective agreement for the Armed Forces, he said that the Government pledged to further improve training and equipment for soldiers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, applications are being received for another recruitment in the Armed Forces for soldiers or cadet officials. It was also announced that between October and December the army will, for the first time, offer the public physical training sessions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:52",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-it-terapija-akwatika-tghin-pazjenti-bl-artrite-fdaharhom/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-aquatic-therapy-assist-patients-in-the-treatment-of-arthritis-in-their-back/",
            "Duration": "02:41",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: It-terapija akwatika tg\u0127in pazjenti bl-artrite f\u2019daharhom",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-it-terapija-akwatika-tghin-pazjenti-bl-artrite-fdaharhom/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fi\u017cjoterapisti rrimarkaw li terapija fi grupp tg\u0127in \u0127afna lill-pazjenti biex meta jitkellmu dwar il-kundizzjoni tag\u0127hom jag\u0127mlu kura\u0121\u0121 b\u2019xulxin. E\u017cempju ta\u2019 dan hi t-terapija fi gruppi li ting\u0127ata mid-dipartiment tal-fi\u017cjoterapija li Steward Healthcare Malta jopera mill-Isptar San Luqa fejn hemm ja\u0127dmu mal-45 fi\u017cjoterapista.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-pixxina tinsab fl-Isptar San Luqa u hi g\u0127odda importanti ta\u2019 terapija li tintu\u017ca mid-Dipartiment tal-Fi\u017cjoterapija. Grupp ta\u2019 nies kienu qeg\u0127din jag\u0127mlu terapija akwatika min\u0127abba l-artrite f\u2019daharhom. Il-fi\u017cjoterapista Robert Camilleri spjega li b\u2019dan il-mod qed jitnaqqas il-pi\u017c minn fuq \u0121ogi problemati\u010bi u l-pazjent ji\u010b\u010baqlaq a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cHi effettiva g\u0127ax nu\u017caw l-ambjent tal-ilma u nafu li l-ilma jo\u0127dilna mill-pi\u017c u allura l-persuna se t\u0127ossha e\u0127fef, tista\u2019 ti\u010b\u010baqlaq a\u0127jar u barra minn hekk il-\u0121ogi se jistrie\u0127u daqsxejn i\u017cjed g\u0127ax l-ilma n\u017commuh s\u0127un. Hawnhekk it-temperatura tkun ta\u2019 33 grad celcius.\u201d",
                        "author": "Robert Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-terapija akwatika ssir kuljum, b\u2019sessjonijiet individwali jew g\u0127al gruppi, li minnhom jsiru bejn 3 u 4 klassijiet tul il-\u0121urnata, b\u2019sessjonijiet ta\u2019 sieg\u0127a \u2018l wa\u0127da g\u0127al sitt \u0121img\u0127at. Fi\u017cjoterapista ie\u0127or, Owen Sant Angelo spjega li l-iskop tag\u0127hom ikun li mit-terapija fl-ilma jg\u0127addu g\u0127al terapija fuq l-art li tkun aktar intensiva.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIt-terapija ti\u0121i trattata b\u2019mod differenti g\u0127andek terapija fuq l-art, g\u0127andek terapija li ssir bl-idejn, g\u0127andek terapija tal-e\u017cer\u010bizzji, g\u0127andna diversi magni li jistg\u0127u jintu\u017caw.\u201d",
                        "author": "Owen Sant Angelo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Spjegaw li l-e\u017cer\u010bizzju jkun ikkontrollat u t-terapija ting\u0127ata skont x\u2019jifla\u0127 kull pazjent b\u2019mod individwali i\u017cda hi importanti g\u0127ax biha ti\u017cdied i\u010b-\u010birkolazzjoni fil-\u0121ogi u titfa\u2019 fihom b\u0127al lubrikanti naturali li jg\u0127in biex ti\u0121i kontrollata a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-artrite hija l-aktar kundizzjoni komuni fil-jogi u tinstab l-aktar fl-irkoppa, fil-\u0121enbejn, fid-dahar u fl-idejn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cHemm diversi ra\u0121unijiet g\u0127alfejn tin\u0127oloq, minn ra\u0121uni \u0121enetika tkun twelidt bil-qarqu\u010ba aktar predisposta g\u0127aliha g\u0127al wear and tear li ti\u0121i mad-dinja tax-xog\u0127ol. Nistg\u0127u nag\u0127mlu affarijiet biex nevitaw li tmur g\u0127all-ag\u0127ar, noqg\u0127odu aktar attenti g\u0127all-movimenti li nag\u0127mlu, nag\u0127mlu e\u017cer\u010bizzju regolari li llum dejjem qed jonqos g\u0127ax ix-xog\u0127ol tag\u0127na jsir dejjem aktar sedetarju\u201d",
                        "author": "Owen Sant Angelo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-fi\u017cjoterapisti jinsistu li tittie\u0127ed azzjoni mill-ewwel meta tabib jindika lill-pazjent li hemm sinjali ta\u2019 artrite.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cNis\u0127qu \u0127afna fuq il-pi\u017c, li persuna ma jkolliex pi\u017c \u017cejjed g\u0127ax i\u017cjed pi\u017c fuq il-\u0121og, i\u017cjed minn strapazz; li dak li jkun jibqa\u2019 attiv; l-attitudni mportanti wkoll li ma taqtax qalbek mill-ewwel g\u0127ax anqas ma ti\u010b\u010baqlaq aktar hemm \u010bans li l-pro\u010bess tal-artrite jg\u0127a\u0121\u0121el\u201d",
                        "author": "Robert Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Jinsistu wkoll fuq id-dixxiplina min-na\u0127a tal-pazjent biex jipprattika l-e\u017cer\u010bizzi rakkomandati mill-fi\u017cjoterapista.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Aquatic therapy assist patients in the treatment of arthritis in their back",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-aquatic-therapy-assist-patients-in-the-treatment-of-arthritis-in-their-back/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Physiotherapists have remarked that groups therapy greatly assists patients when they speak about their condition and encourage each other. An example is the therapy in groups at Steward Healthcare\u2019s physiotherapy department at St Luke\u2019s hospital where some 45 physiotherapists work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A pool at St Luke\u2019s hospital is an important therapy tool used by the Physiotherapy Department where a group of patients undergo aquatic therapy due to arthritis in their back. Physiotherapist Robert Camilleri said that this treatment reduces weight from problematic joints and assist patients to move better.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIt is effective because we use the water environment and know that water reduces weight\u2026therefore an individual feels lighter, may move better and the joints somewhat rest more because we keep the water warm. Here, the temperature is kept at 33 degrees Celsius.",
                        "author": "Robert Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The daily aquatic therapy consists of individual sessions or in groups, with three to four classes during the day. Physiotherapist Owen Sant Angelo said their aim is that from aquatic therapy they move to ground therapy, which is more intensive.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cTherapy is treated in different ways\u2026.there is therapy on the ground, therapy using hands, exercise therapy and the use of various equipment.",
                        "author": "Owen Sant Angelo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Arthritis in mostly common in joints and is largely found in the knee, in the hips, in the back and in hands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cThere are various reasons why is it created, from genetic cause leading to wear and tear cartilage through work experiences. We can do things to avoid worsening of the condition with movements, regular exercises\u2026..\u201d",
                        "author": "Owen Sant Angelo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Physiotherapists insists on early action when a doctor indicates to a patient with signs of arthritis. Robert Camilleri said they insist on patients to control weight, to remain active and persist in movements to avoid the acceleration of arthritis.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "34:46",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/e800000-fi-skema-ta-appogg-ghal-progetti-minn-ghaqdiet-volontarji/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/e800000-in-support-scheme-for-projects-by-voluntary-organisations/",
            "Duration": "01:43",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u20ac800,000 fi skema ta\u2019 appo\u0121\u0121 g\u0127al pro\u0121etti minn g\u0127aqdiet volontarji",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/e800000-fi-skema-ta-appogg-ghal-progetti-minn-ghaqdiet-volontarji/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "F\u2019sitt snin, l-g\u0127aqdiet volontarji r\u010bevew mill-Gvern \u20ac5.6 miljuni bi skema ta\u2019 appo\u0121\u0121 mfassla apposta biex iwettqu pro\u0121etti u inizjattivi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127as-sena d-die\u0127la, il-Gvern \u017cied il-finanzi g\u0127al dan il-g\u0127an.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bdew jintlaqg\u0127u applikazzjonijiet ming\u0127and g\u0127aqdiet volontarji biex jir\u010bievu l-fondi g\u0127all-pro\u0121etti li jridu jwettqu s-sena d-die\u0127la.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Im\u0127addma mill-Kunsill Malti g\u0127as-Settur tal-Volontarjat, l-allokazzjoni g\u0127all-iskema ta\u2019 appo\u0121\u0121 g\u0127all-organizzazzjonijiet volontarji \u017cdiedet g\u0127al \u20ac800,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Kunsill, Mauro Pace Parascandolo, spjega li b\u2019dawn il-fondi l-g\u0127aqdiet issa jistg\u0127u jorganizzaw kun\u010berti u wirjiet mifruxin fuq medda ta\u2019 \u0121ranet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qabel kien hemm tliet azzjonijiet partikolari li huma pro\u0121etti \u0121enerali, ri\u010berka u infrastruttura. Din id-darba fta\u0127na g\u0127al attivitajiet partikolari ji\u0121ifieri din xi \u0127a\u0121a li rajna tul i\u017c-\u017cmien li s-settur ikollu b\u017conn l-g\u0127ajnuna biex inedihom u allura a\u0127na skont ir-rispons li jkollna nippruvaw inniedu azzjonijiet differenti u naraw kif nistg\u0127u nkunu ta\u2019 g\u0127ajnuna g\u0127as-settur.",
                        "author": "Mauro Pace Parascandolo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Sitt snin mindu tnediet din l-iskema, l-g\u0127aqdiet volontarji wettqu diversi pro\u0121etti ta\u2019 fejda g\u0127all-komunit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Malta, hawn iktar minn 1,800 g\u0127aqda volontarja rre\u0121istrati mal-Uffi\u010b\u010bju tal-Kummissarju g\u0127all-G\u0127aqdiet Volontarji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Soup kitchen mal-Fran\u0121iskani fil-Belt. G\u0127andna pro\u0121etti tal-AAA mal-annimali f\u2019Bir\u017cebbu\u0121a. Il-\u0121img\u0127a l-o\u0127ra g\u0127adna kif inawgurajna \u010bentru g\u0127a\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 f\u2019\u0126al Luqa ji\u0121ifieri l-pro\u0121etti huma varji. Il-pro\u0121etti ta\u2019 ri\u010berka. Ir-ri\u010berka li g\u0127amlet il-YMCA kienet appo\u0121\u0121jata minn dan il-fond.",
                        "author": "Mauro Pace Parascandolo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fit-tnedija tal-iskema l-\u0121dida, il-Ministru g\u0127all-G\u0127aqdiet Volontarji, Julia Farrugia Portelli, qalet li mill-2016 l-g\u0127aqdiet \u0127adu \u20ac5.6 miljun f\u2019fondi mill-Gvern biex ikunu jistg\u0127u jwettqu l-pro\u0121etti tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija sostniet li l-Gvern se jkun ta\u2019 spalla g\u0127all-g\u0127aqdiet volontarji b\u2019\u20ac100,000 iktar mis-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-applikazzjonijiet jag\u0127lqu fid-19 ta\u2019 Ottubru li \u0121ej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u20ac800,000 in support scheme for projects by voluntary organisations",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/e800000-in-support-scheme-for-projects-by-voluntary-organisations/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Over a six-year span, voluntary organisations have received 5.6 million euro from the Government trough a support scheme purposely drawn up for them to carry out projects and initiatives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "For next year the Government has increased financing for this aim.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Applications are being received from voluntary organisations for funds for projects that have to be implemented next year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Run by the Malta Council for the Voluntary Sector, the allocation for support schemes for voluntary organisations has been increased to 800,000 euro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Council Chief Executive Mauro Pace Parascandalo explained that through these funds the organisations can now organise concerts and exhibitions spread over a number of days.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Previously, this had been restricted to three particular activities, being general projects, research and infrastructure. This time we have opened up for particular activities, meaning we have realised over time that the sector will need assistance to launch them and based on the response we get, we are going to try and launch different actions and see how we can assist this sector.",
                        "author": "Mauro Pace Parascandolo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "During the six years since the start of this scheme, voluntary organisations have carried out various useful projects within the community.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are over 1,800 voluntary organisations in Malta registered with the Commissioner for Voluntary Organisations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The soup kitchen with the Franciscans in Valletta. We have projects with the AAA, the Association for Abandoned Animals, in Bir\u017cebbu\u0121a. Last week we inaugurated a youth centre in \u0126al Luqa, which shows that projects are many and varied. Research projects \u2013 the research carried out by the YMCA was supported by this fund.",
                        "author": "Mauro Pace Parascandolo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "During the launch of the new scheme, Minister for Voluntary Organisations Julia Farrugia Portelli pointed out that since 2016 the organisations have received 5.6 million euro in funds from the Government to help them carry out their projects.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister added that the Government will be supporting voluntary organisations to the tune of 100,000 euro more than for the previous year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Applications close on 19 October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}