{
    "News date": "09.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:29",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/eluf-japplikaw-ghall-card-li-taghtik-dritt-ghall-kura-bla-hlas-waqt-btala/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/thousands-apply-for-card-for-free-health-care-while-on-holiday/",
            "Duration": "02:57",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Eluf japplikaw g\u0127all-card li tag\u0127tik dritt g\u0127all-kura bla \u0127las waqt btala",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/eluf-japplikaw-ghall-card-li-taghtik-dritt-ghall-kura-bla-hlas-waqt-btala/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "I\u010b-\u010bittadini Maltin li jsiefru fil-pajji\u017ci tal-Unjoni Ewropea u l-Ingilterra g\u0127andhom dritt li jekk ikunu jen\u0127tie\u0121u li jid\u0127lu fi sptar pubbliku jing\u0127ataw trattament mediku ming\u0127ajr \u0127las",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": ". Kull \u010bittadin g\u0127andu jkollu dik li tissejja\u0127 il-European Health Insurance Card li tista\u2019 tinkiseb mill-Entitlement Unit li jinsab fl-Isptar San Luqa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-card tati dritt li\u010b-\u010bittadini g\u0127al trattamenti wiesg\u0127a fosthom g\u0127al dawk li jbatu minn kundizzjonijiet medi\u010bi kroni\u010bi. Id-Direttur tal-Entitlement Unit Michelle Galea qalet li European Health Insurance Card tapplika biss g\u0127all-isptarijiet pubbli\u010bi u ma tistax tkun pre\u017centata fi sptar privat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cTag\u0127tik assigurazzjoni g\u0127all-kura tas-sa\u0127\u0127a fi sptarijiet pubbli\u010bi mal-pajji\u017ci tal-Unjoni Ewropea u l-Ingilterra wkoll. G\u0127aliex tu\u017ca din, jekk inti mort fi \u017cjara temporanja, issa mort btala, mort tistudja, mort \u017cjara lill-qraba o\u0127ra,  se tag\u0127tik a\u010b\u010bess g\u0127all-kura tas-sa\u0127\u0127a, g\u0127al dak li ji\u0121ik b\u017conn tul dak il-perjodu temporanju  li qieg\u0127da f\u2019dak il-pajji\u017c\u201d        ",
                        "author": "Michelle Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sinjura Galea qalet li jekk wie\u0127ed ikollu l-European Health Insurance Card jista\u2019 jkun obbligat i\u0127allas skont jekk i\u0127allsux i\u010b-\u010bittadini ta\u2019 dak il-pajji\u017c partikolari. Hija qalet li l-European Insurance Card li tibqa\u2019 valida g\u0127al \u0127ames snin ma tkoprix g\u0127ar-ripatrijazzjoni tal-pazjent fosthom l-u\u017cu ta\u2019 air ambulance tant li appellat biex issir ukoll assigurazzjoni privata \u0127alli wie\u0127ed iserra\u0127 mo\u0127\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Matul is-sena l-o\u0127ra l-Entitlement Unit kellha talba g\u0127al ftit aktar minn 7,000 card i\u017cda fl-ewwel 7 xhur ta\u2019 din is-sena aktar minn 30,000 irre\u0121istraw biex jing\u0127ataw l-European Health Insurance Card, l-iktar dipartiment governattiv li r\u010bieva applikazzjonijiet. Biex wie\u0127ed jing\u0127ata din il-card jista japplika mal-Entitlement Unit u fi \u017cmien \u0127amest ijiem jir\u010bieva l-card bil-posta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cHemm diversi modi ta\u2019 kif wie\u0127ed jista\u2019 japplika g\u0127all-European Health Insurance Card mill-kumdit\u00e0 ta\u2019 daru meta huwa komdu, bil-lejl, bin-nhar, il-\u0126add, is-Sibt billi ja\u010b\u010bessa l-website tag\u0127na fejn hemm l-application jista\u2019 jimlieha u  jibg\u0127atha online jew inkella l-mobile app, minn google jew app store.",
                        "author": "Michelle Galea",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sinjura Galea qalet li applikazzjoni tista\u2019 tinkiseb mill-Kunsilli Lokali g\u0127al dawk li huma anqas familjari mat-teknolo\u0121ija u li d-Direttiva tal-Unjoni Ewropea tistipula li l-Gvern Malti j\u0127allas g\u0127at-trattament medi\u010bi ta\u010b-\u010bittadini Maltin li jkunu g\u0127al xi \u017cmien fuq btala, studju jew ra\u0121unijiet o\u0127ra f\u2019xi pajji\u017c tal-Unjoni u l-Ingilterra filwaqt li jit\u0127allas talli \u010bittadini Ewropej jing\u0127ataw trattament fl-isptarijiet pubbli\u010bi Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Thousands apply for card for free health care while on holiday",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/thousands-apply-for-card-for-free-health-care-while-on-holiday/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Those travelling to EU Member Countries and the United Kingdom have the right that if they need the services of a public hospital they have a right to free medical care.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "All should be in possession of a European Health Insurance Card that may be obtained from the Entitlement Unit from St Luke\u2019s Hospital.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This card gives the right to a wide range of treatment including those suffering chronic medical conditions. The Director of the Entitlement Unit, Michelle Galea, said the European Health Insurance Card only applies to public hospitals and does not apply to private hospitals.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": " \u201cIt assures you of health care in public hospitals in EU Member Countries and the United Kingdom as well\u201d said Michelle Galea and this applies for temporary visits and holidays and if one is studying overseas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She continued saying that if one has an European Health Insurance Card may be obliged to make payment if the local people pay in that particular country. She said the European Insurance Card is valid for five years but does not cover repatriation or the use of an air ambulance. Thus she appealed that private insurance cover should also be taken.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Michelle Galea said last year 7,000 cards had been requested but during the first seven months of this year more than 30,000 have registered to be supplied with the European Health Insurance Card, mainly from Government Departments. On application the card will be received in five days by post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She continued there are various means of applying for the Card from the comfort of home whether during the day or at night and over the weekends by accessing their website and filling the application, or online, or through mobile app, Google or app store.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ms Galea said the application form may be obtained from the Local Council for those who are not familiar with technology and the EU Directive stipulates the Maltese Government pays for the treatment of Maltese citizens that are overseas on holidays, or on studieswhile being paid for foreigners undergoing treatment in Malta in public hospitals.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:02",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/anzjan-ta-81-sena-mixli-li-abbuza-sesswalment-tifla-ta-5-snin/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/81-year-old-man-accused-of-sexually-abusing-5-year-old-girl/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Anzjan ta\u2019 81 sena mixli li abbu\u017ca sesswalment tifla ta\u2019 5 snin",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/anzjan-ta-81-sena-mixli-li-abbuza-sesswalment-tifla-ta-5-snin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Anzjan ta\u2019 81 sena kien mixli li abbu\u017ca sesswalment tifla ta\u2019 5 snin u li ma ti\u0121ix minnu f\u2019dar fl-Imsida.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Carmelo Refalo wie\u0121eb mhux \u0127ati li lbiera\u0127 8 ta\u2019 Awwissu abbu\u017ca mit-tifla fid-dar tieg\u0127u fl-Imsida.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Refalo li deher li g\u0127andu problemi biex jisma\u2019, wie\u0121eb ukoll mhux \u0127ati li wettaq dan l-allegat abbu\u017c waqt li kien b\u2019ordni ta\u2019 probation li ng\u0127atat fl-2020.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ka\u017c dwar dan l-allegat abbu\u017c instema\u2019 fil-mag\u0127luq u g\u0127alhekk ma ng\u0127atawx dettalji, inklud ix-xhieda tal-allegat vittma li nstemg\u0127et permezz ta\u2019 video conferencing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-prosekuzzjoni li tmexxiet mill-Ispettur Kylie Borg u Colin Sheldon qalet li l-akku\u017cat u l-vittma ma ji\u0121ux minn xulxin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma jinsabu mg\u0127ejjuna mill-Avukat Darlene Grima mill-Uffi\u010b\u010bju tal-Avukat \u0120enerali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Refalo g\u0127andu jiddefendih lill-Avukati Ludvic Caruana u Janice Borg.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-anzjan tressaq quddiem il-Ma\u0121istrat Claire Stafrace Zammit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa ng\u0127ata l-\u0127elsien mill-arrest fuq depo\u017citu ta\u2019 \u20ac5,000 u garanzija personali ta\u2019 \u20ac15,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-akku\u017cat \u0121ie ordnat jiffirma l-g\u0127assa darbtejn fil-\u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "81-year old man accused of sexually abusing 5-year old girl",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/81-year-old-man-accused-of-sexually-abusing-5-year-old-girl/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "81-year old Carmelo Refalo was accused in Court of sexually abusing a 5-year old girl at his Msida house.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accused, who pleaded not guilty, is not related to the victim. The case occurred on Monday.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Refalo, who appears to have hearing problems, also pleaded not guilty to committing the alleged abuse while he was on a probation order given in 2020.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The case was heard behind closed doors and included the testimony of the alleged victim through video conferencing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The prosecution, led by Inspectors Kylie Borg and Colin Sheldon, informed Magistrate Claire Stafrace Zammit that the accused and the victim are not related.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:52",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-eks-kap-ezekuttiv-ta-infrastructure-malta-jitlob-ghar-rikuza-tal-magistrat/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/former-infrastructure-malta-ceo-ask-for-magistrates-recusal/",
            "Duration": "00:45",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-eks Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Infrastructure Malta jitlob g\u0127ar-riku\u017ca tal-ma\u0121istrat",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-eks-kap-ezekuttiv-ta-infrastructure-malta-jitlob-ghar-rikuza-tal-magistrat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-eks Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Infrastructure Malta, Frederick Azzopardi, talab g\u0127ar-riku\u017ca tal-ma\u0121istrat li qed tippresiedi l-ka\u017c fejn jinsab mixli li kiser il-li\u0121i g\u0127all-\u0127arsien tal-ambjent. Dan g\u0127ax qed isostni li l-istess ma\u0121istrat di\u0121\u00e0 ppronunzjat ru\u0127ha f\u2019ka\u017c marbut ma\u2019 dawn l-akku\u017ci. Huwa qed isostni wkoll li l-akku\u017ci huma preskritti g\u0127ax g\u0127adda \u017c-\u017cmien li fih setg\u0127u jitressqu l-akku\u017ci kontrih.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Azzopardi tressaq il-qorti kmieni t-Tlieta filg\u0127odu biex i\u0127abbat wi\u010b\u010bu ma\u2019 akku\u017ci kriminali meta allegatament huwa injora ordni biex jieqfu x-xog\u0127lijiet minn Infrastruttura Malta u ordna lill-kuntrattur biex ikompli g\u0127addej bil-bini ta\u2019 triq f\u2019Wied Qirda f\u2019\u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-prosekuzzjoni, immexxija mill-Ispettur Elliott Magro mit-Taqsima g\u0127all-Protezzjoni tal-Ambjent tal-Pulizija, akku\u017ca lil Azzopardi li injora ordni tal-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent u r-Ri\u017corsi, l-ERA, biex iwaqqaf lill-kuntrattur milli jkompli bix-xog\u0127lijiet.\nAzzopardi qed isostni li l-Ma\u0121istrat Mercieca di\u0121\u00e0 tat sentenza fil-konfront tal-istess kuntrattur dwar dan il-ka\u017c u g\u0127alhekk di\u0121\u00e0 ffurmat opinjoni dwar il-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien f\u2019April li g\u0127adda li l-Ma\u0121istrat Mercieca mmultat lill-kuntrattur, Anthony Camilleri, \u20ac36,000 wara li sabitu \u0127ati li kompla x-xog\u0127lijiet fil-wied minkejja ordni biex jieqaf.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-sentenza hija ddikjarat li Infrastracture Malta injorat l-ordni ma\u0127ru\u0121a mill-Awtorit\u00e0 Maltija dwar l-Ambjent (ERA).",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-In\u0121inier Azzopardi kien sa\u0127aq matul is-smig\u0127 tal-kaw\u017ca li dawn ix-xog\u0127lijiet kienu b\u017connju\u017ci biex ti\u0121i m\u0127arsa s-sigurt\u00e0 ta\u2019 triq pubblika. Huwa qal li \u0127aseb liu l-ordni biex jieqaf ix-xog\u0127ol kienet tfisser li ebda xog\u0127ol ma seta\u2019 jsir minbarra dak marbut mat-tis\u0127i\u0127 tat-triq.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-In\u0121inier Azzopardi qed jinsisti wkoll li l-akku\u017ci huma preskritti, ji\u0121ifieri g\u0127adda l-perjodu meta kellhom jitressqu, u g\u0127alhekk g\u0127andhom jaqg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa g\u0127amel dawn it-talbiet permezz tal-Avukati Stefano Filletti, Stephen Tonna Lowell u Rachel Powell li qed jiddefenduh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-seduta ta\u2019 dalg\u0127odu, l-Avukat Tonna Lowell staqsa lil Graziella Tabone mill-ERA dwar ittra mibg\u0127uta mill-awtorit\u00e0. Hija xehdet li ma kellhiex g\u0127arfien ta\u2019 din l-ittra. Hija ma kkonfermatx ukoll jekk il-multa t\u0127allsitx u qalet li ma kinitx taf min seta\u2019 jikkonferma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li hija uffi\u010bjali g\u0127all-protezzjoni tal-ambjent u g\u0127alhekk tkun taf bil-multi i\u017cda ma tkunx involuta fihom g\u0127ax dan kien f\u2019idejn is-superjuri tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Avukat Tonna Lowell \u017cied jg\u0127id li l-multa t\u0127allset u talab biex fis-seduta li jmiss, l-ERA tibg\u0127at persuna li setg\u0127et tixhed dwar l-ittra. Il-qorti ordnat lil amy Brinact, id-direttur tal-inforzar tal-ERA biex tixhed dwar l-ittra li hija bag\u0127tet fl-24 ta\u2019 Marzu tal-2022, jekk t\u0127allsitx il-multa u meta waqqfu x-xog\u0127lijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat Mercieca ddiferixxiet il-ka\u017c g\u0127as-27 ta\u2019 Settembru fejn se tag\u0127ti d-de\u010bi\u017cjoni dwar it-talba tal-In\u0121inier Azzopardi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Former Infrastructure Malta CEO asks for magistrate\u2019s recusal",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/former-infrastructure-malta-ceo-ask-for-magistrates-recusal/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Former Chief Executive of Infrastructure Malta, Frederick Azzopardi, has asked for the recusal of the magistrate who is presiding over the case where he is accused of violating the law that seeks to protect the the environment. Azzopardi has claimed that the same magistrate had already pronounced herself in a case linked to these charges. He is also claiming that charges are time-barred because the time-limit within which charges could be brought against him had lapsed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Azzopardi was brought to court early Tuesday morning to face criminal charges when he allegedly ignored an order for Infrastructure Malta works to be stopped and instead ordered the contractor to continue building a road in Wied Qirda in Zebbug.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The prosecution, led by Inspector Elliott Magro from the Police\u2019s Environmental Protection Section, accused Azzopardi of ignoring an order from the Environment and Resources Authority, ERA, to stop the contractor from continuing with the works.\nAzzopardi is claiming that Magistrate Mercieca has already given a sentence against the same contractor regarding this case and therefore has already formed an opinion on the case.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Last April, Magistrate Mercieca fined the contractor, Anthony Camilleri, \u20ac36,000 after finding him guilty of continuing the works in the valley despite an order to stop.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the judgment the Court stated that Infrastructure Malta had ignored the order issued by the Maltese Environment Authority (ERA). When the case was being heard, Engineer Azzopardi had maintained that these works were necessary to protect the safety of a public road. He said that he thought the order to stop work meant that no work could be done over and above works in connection with strengthening the road.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Engineer Azzopardi is also insisting that the charges are time-barred, meaning the period when they should have been brought has lapsed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He is being represented by lawyers Stefano Filletti, Stephen Tonna Lowell and Rachel Powell.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During this morning\u2019s hearing, Dr Tonna Lowell asked Graziella Tabone from the ERA about a letter sent by the Authority. She testified that she had no knowledge of this letter. She also could not confirm if the fine was paid and said she did not know who could confirm this.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said that she was an officer for the protection of the environment and therefore knew about the fines but was not directly involved because this was in the hands of her superiors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr. Tonna Lowell added that the fine had been paid and requested the ERA to send a person to testify about the letter in the next sitting. The court ordered Amy Brincat, the enforcement director of the ERA to testify about the letter sent on March 24, 2022 \u2013 i.e. whether the fine was paid and when the works were stopped.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Mercieca adjourned the case to 27 September when she will decide on the pleas raised.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-mexxej-tal-malta-right-wing-youths-mixli-li-hedded-lil-ommu-u-lis-sieheb-taghha/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-right-wing-youths-leader-accused-with-threatening-his-mother-and-her-partner/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-mexxej tal-Malta Right Wing Youths mixli li hedded lil ommu u lis-sie\u0127eb tag\u0127ha",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-mexxej-tal-malta-right-wing-youths-mixli-li-hedded-lil-ommu-u-lis-sieheb-taghha/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u017bag\u0127\u017cug\u0127 ta\u2019 20 sena li jg\u0127ix il-\u0126amrun kien mixli mill-Ispettur Sherona Buhagiar li hedded lil ommu u lis-sie\u0127eb tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127, Eman Cross, wie\u0121eb mhux \u0127ati li heddidhom u insultahom f\u2019argument li kellu mag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Cross g\u0127amel \u017cmien jimmilita fl-Imperium Europea b\u2019rapporti fil-mezzi tax-xandir jg\u0127idu li tke\u010b\u010ba min\u0127abba l-a\u0121ir tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq il-pa\u0121na tieg\u0127u ta\u2019 Facebook huwa jg\u0127id li huwa l-fundatur u l-mexxej tal-Malta Right Wing Youths.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Quddiem il-Ma\u0121istrat Claire Stafrace Zammit huwa wie\u0121eb li ma kienx \u0127ati tal-akku\u017ci mi\u0121jubin kontrih \u0127lief li kellu arma tan-nar u li kiser ordni ta\u2019 probation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Avukati Gianluca Caruana Curran, Charles Mercieca u Ana Thomas \u2013 li qed jidhru g\u0127alih \u2013 talbu li ismu ma jixxandarx g\u0127ax jaffettwalu xog\u0127lu. Il-prosekuzzjoni o\u0121\u0121ezzjonat g\u0127al din it-talba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat Stafrace Zammit ma laqg\u0127etx it-talba dwar il-pubblikazzjoni tal-isem u po\u0121\u0121ietu ta\u0127t ordni ta\u2019 supervi\u017cjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Madankollu, il-qorti tag\u0127tu l-\u0127elsien mill-arrest fuq depo\u017citu ta\u2019 \u20ac3,000 u garanzija personali ta\u2019 \u20ac10,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat Stafrace Zammiet \u0127ar\u0121itlu wkoll ordni ta\u2019 trattament min\u0127abba l-abbu\u017c tal-alko\u0127ol u wissietu li jekk ma j\u017commx il-pa\u010bi mal-qraba se timmultah \u20ac500.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija wissietu wkoll li jekk ikellem lil ommu u lis-sie\u0127eb tag\u0127ha jista\u2019 je\u0127el sa \u20ac7,000 multa u sentejn \u0127abs jew it-tnejn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Malta Right Wing Youths leader accused with threatening his mother and her partner",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-right-wing-youths-leader-accused-with-threatening-his-mother-and-her-partner/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 20-year old youth from \u0126amrun was accused in Court by Inspector Sherona Buhagiar of threatening his mother and her partner.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The youth, Eman Cross, denied threatening and insulting them during an argument.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Cross had militated in the Imperium Europa with media reports say that he was dismiss due to his behavior. In his Facebook page, Cross says he is the founder and leader of the Malta Right Wing Youths.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He denied the charges before Magistrate Claire Stafrace Zammit, but admitted possessing a firearm and of breaching a probation order.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Defence lawyers Gianluca Caruana Curran, Charles Mercieca and Ana Thomas requested the court to ban the publication of his name due to his job, however the prosecution objected.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Court rejected the defence request and placed him under a supervision order. Cross was released from custody on a \u20ac3,000 bail deposit and a personal guarantee of \u20ac10,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Stafrace Zammit issued a treatment order due to the accused alcohol problem and warned him that if he speaks to his mother and her partner, he may be fined up to \u20ac7,000 or a prison sentence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "08:41",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-arcisqof-jiltaqa-ma-60-haddiem-tal-kullegg-san-albert/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/arcbishop-meets-with-60-employees-of-st-albert-college/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-Ar\u010bisqof jiltaqa\u2019 ma\u2019 60 \u0127addiem tal-Kulle\u0121\u0121 San Albert",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-arcisqof-jiltaqa-ma-60-haddiem-tal-kullegg-san-albert/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Dalg\u0127odu l-Ar\u010bisqof Charles Scicluna kellu laqg\u0127a mal-istaff tal-Kulle\u0121\u0121 San Albert il-Kbir b\u2019rabta mat-tke\u010b\u010bija ta\u2019 Mario Mallia minn kap tal-Kulle\u0121\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-laqg\u0127a \u0121iet iffa\u010bilitata mill-Malta Union of Teachers (MUT) fejn kien il-President tal-MUT Marco Bonnici li \u0127abbar li se ssir din il-laqg\u0127a bit-tama li tinstab triq \u2018il quddiem min\u0127abba dik li sejja\u0127 b\u0127ala tke\u010b\u010bija in\u0121usta fil-konfront ta\u2019 Mallia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bonnici qal lil TVMnews li l-laqg\u0127a kordjali mal-Ar\u010bisoqf Scicluna saret fil-Kurja fil-Floriana u g\u0127aliha attendew mas-60 \u0127addiem tal-kulle\u0121\u0121, fil-ma\u0121\u0121oranza edukaturi, b\u2019u\u0127ud minnhom attendew g\u0127al-laqg\u0127a b\u2019mod virtwali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-laqg\u0127a damet madwar sieg\u0127a u nofs bl-Ar\u010bisqof sema\u2019 b\u2019attenzjoni dak li kellhom xi jg\u0127idu dawk li ja\u0127dmu fil-Kulle\u0121\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bonnici \u017cied jg\u0127id li l-MUT waslitilha informazzjoni li l-Kulle\u0121\u0121 San Albert il-Kbir se jo\u0127ro\u0121 sej\u0127a biex jimpjega Kap \u0121did tal-Kulle\u0121\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mario Mallia kien ilu 16-il sena kap tal-Kulle\u0121\u0121 San Albert il-Kbir u t-tke\u010b\u010bija tieg\u0127u waslet anke g\u0127al protesta pacifika quddiem il-Kullegg stess u li ghaliha attendew edukaturi tal-Kulle\u0121\u0121, \u0121enituri ta\u2019 studenti u nies li pubblikament taw l-appo\u0121\u0121 taghhom lil Mallia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija b\u2019reazjoni, l-Ordni Dumnikan kien qal li r-ra\u0121uni g\u0127ad-de\u010bi\u017cjoni li \u0127a l-Kulleg\u0121\u0121 kienet min\u0127abba kwistjonijiet mani\u0121erjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Arcbishop meets with 60 employees of St Albert College",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/arcbishop-meets-with-60-employees-of-st-albert-college/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Archbishop Charles Scicluna this morning met with the staff of St Albert the Great College in connection with the dismissal of Mario Mallia from head of the college.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The meeting was facilitated by the Malta Union of Teacher with its President Marco Bonnici announcing the meeting with the hope of finding the way forward due to what he called the unjust dismissal against Mallia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bonnici told TVMnews that the cordial meeting with Archbishop Scicluna was held at the Curia in Floriana and was attended by some 60 college employees, the majority educators while some participated virtually.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He stated that during the one and a half hour meeting, the Archbishop attentively listened to the views of the persons working at the College.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bonnici added that the MUT received information that the St Albert the Great College will be issuing a call to employ a new head of the college.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mario Mallia had been head of the St Albert college for 16 years. His dismissal also led to a peaceful protest in front of the college, attended by educators, students\u2019 parents and persons who publicly supported Mallia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Reacting in a statement, the Dominican Order had said that the reason of the College decision was due to managerial issues.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/katavru-dekompost-u-mikul-minn-gewwa-difficli-tohrog-id-dna-mill-ewwel/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/difficulties-in-extracting-dna-from-decomposed-corpse-immediately/",
            "Duration": "03:28",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Katavru dekompost u mikul minn \u0121ewwa diffi\u010bli to\u0127ro\u0121 id-DNA mill-ewwel",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/katavru-dekompost-u-mikul-minn-gewwa-difficli-tohrog-id-dna-mill-ewwel/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "It-testijiet tad-DNA huma l-iktar pro\u010beduri mitluba f\u2019ka\u017cijiet ta\u2019 reati kriminali biex ikun stabbilit ir-rabta bejn il-vittma u s-suspettat aggressur u anke biex ikun stabbilit il-paternit\u00e0 ta\u2019 tarbija jew wild.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews tkellem ix-xjentist forensiku Christopher Farrugia li fisser kif dan it-test tal-\u0121enetika feta\u0127 bera\u0127 it-tieqa g\u0127ar-risposta ta\u2019 \u0127afna mistoqsijiet dwar il-konnessjonijiet tal-bnedmin ma\u2019 xulxin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-DNA (Deoxyribonucleic acid) hija l-molekula li tag\u0127milna min a\u0127na, il-materjal \u0121enetiku li j\u0121orr l-informazzjoni ereditarja kollha li jista\u2019 jmur lura sa eluf ta\u2019 snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-te\u0127id tad-DNA hija pro\u010bedura avvanzata li tista\u2019 tintu\u017ca biex ji\u0121u identifikati individwi fuq il-ba\u017ci tal-\u0121enetika unika tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pro\u010bess li jintu\u017ca g\u0127al diversi g\u0127anijiet kif spjega ma\u2019 TVMnews ix-xjentist forensiku Christopher Farrugia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum il-\u0121urnata g\u0127andu u\u017cu dijanjostiku biex inkunu nafu l-kundizzjonijiet ta\u2019 dak li jkun jew prognostiku ji\u0121ifieri jag\u0127tina idea x\u2019wie\u0127ed jista\u2019 jkun suxxettibbli g\u0127alih g\u0127ada pitg\u0127ada. G\u0127andek kundizzjonijiet, pere\u017cempju, marbuta ma\u2019 kundizzjonijiet partikolari, b\u0127alissa qed insemmu lil Olivia Newton-John min\u0127abba l-kan\u010ber tas-sider, allura wie\u0127ed ikun jista\u2019 jara b\u2019sempli\u010biment test li jittie\u0127ed mill-\u0127alq biex ikun jista\u2019 jara jekk persuna tkunx qieg\u0127da tbati jew tkunx suxxettibbli g\u0127al kan\u010ber partikolari.",
                        "author": "Christopher Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia spjega kif sa\u0127ansitra jista\u2019 jsir ittestjar fuq it-trabi li lanqas twieldu, kemm biex il-\u0121enituri jikkonfermaw ta\u2019 liema sess hi t-tarbija, kemm biex jiddeterminaw xi kundizzjonijiet li jistg\u0127u jitwieldu bihom u wie\u0127ed mill-aktar komuni sabiex jistabbilixxu min hu l-missier.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jittie\u0127ed kampjun mill-omm wara 10 \u0121img\u0127at tqala u minn dak it-test wie\u0127ed jista\u2019 jara jekk it-tarbija hux ti\u017cviluppa normali u tkun tista\u2019 tittestja g\u0127al diversi kundizzjonijiet b\u0127ad-Down sydrome, Patau\u2019s syndrome, u jekk ikun hemm xi kundizzjoniet li wie\u0127ed ikun jista\u2019 jag\u0127ti t-trattament me\u0127tie\u0121.",
                        "author": "Christopher Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia spjega kif it-te\u0127id tad-DNA jista\u2019 jg\u0127in fis-soluzzjoni tar-reati b\u2019mod aktar pre\u010bi\u017c billi x-xjentisti forensi\u010bi jqabblu d-DNA misjuba f\u2019xena tad-delitt, minn demm jew xag\u0127ar, ma\u2019 kampjuni tad-DNA me\u0127uda minn suspettati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017cda f\u2019ka\u017cijiet rari jista\u2019 jirri\u017culta aktar diffi\u010bli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta jkollok katavru li jkun dekompost, bil-\u0121ilda ma ting\u0127arafx u jkun mikul minn \u0121ewwa, dan ma jistax jo\u0127ro\u0121 ri\u017cultat mal-ewwel, ikun hemm b\u017conn kampjun mill-mudullun jew mid-dras sabiex wie\u0127ed jo\u0127ro\u0121 id-DNA, jamplifikah, janalizzah u jkun jista\u2019 jqabblu, fl-a\u0127\u0127ar mill-a\u0127\u0127ar irid isir it-tqabbil mal-familjari.",
                        "author": "Christopher Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia qal li ttestjar li sar popolari \u0127afna huwa dak tal-annimali fejn \u0127afna sidien, spe\u010bjalment ta\u2019 klieb, qeg\u0127din jitolbu li titte\u0127dilhom id-DNA biex jiggarantixxu li l-pet tag\u0127hom ikun ta\u2019 razza pura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ittestjar popolari ie\u0127or huwa l-Ancestory DNA g\u0127al persuni interessati fl-istorja tal-familja li jidde\u010biedu li jmorru lil hinn minn dak li jistg\u0127u jitg\u0127allmu mill-qraba jew mid-dokumentazzjoni storika u li tista\u2019 twassalhom g\u0127al eluf ta\u2019 snin lura",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Difficulties in extracting DNA from decomposed corpse immediately",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/difficulties-in-extracting-dna-from-decomposed-corpse-immediately/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "DNA testing is the most requested procedure in criminal cases to establish the link between the victim and the suspect and to establish paternity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking to TVMnews, forensic scientist Christopher Farrugia explained that this genetic testing has been able to answer many questions related to the links which people have to each other.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Our DNA (Deoxyribonucleic acid) is the molecule which makes us who we are, the genetic material which carries all the hereditary information which can date back thousands of years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Taking a DNA sample is an advanced procedure which can be used to identify individuals on the basis of their unique genetics.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is a process which is used for various reasons:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Today it has a diagnostic use to learn about certain conditions or to give a prognosis so one can have an idea whether one will be susceptible to a condition in the future. You have conditions linked to particular conditions such as in the case of Olivia Newton-John who had breast cancer. One can simply take a sample from the mouth to see whether the person is suffering from is susceptible to a particular cancer.",
                        "author": "Christopher Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia explained how one can test a baby in the womb, so that parents can confirm the gender or determine any genetic conditions, or for the most common reason, to establish paternity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A sample is taken from the mother in her tenth week of pregnancy and from that test one can see whether the baby is developing normally as well as test for Down sydrome, Patau\u2019s syndrome, and whether there are some conditions which for which there is treatment.",
                        "author": "Christopher Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia explained how taking a DNA sample can help to solve crimes more precisely since forensic scientists can compare the DNA found at the scene of the crime such as blood or hair, with a DNA sample taken from suspects.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "However in some rare cases, this becomes more difficult.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When you have a corpse which is decomposed, where the skin is unrecognisable and it is decayed from the inside, an immediate result is not possible. You would need a sample from the bone marrow or the teeth to extract the DNA, amplify it, analyse it and then ultimately compare it with that of relatives.",
                        "author": "Christopher Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia said that testing has also become very popular with animals, especially dog owners, who are asking for a DNA test to guarantee that their pet is a pure breed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Another popular test is Ancestry DNA for people interested in their family history who decide to go beyond what they might learn from relatives or historical documents, which can take them back thousands of years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:20",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "15:04",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "16:58",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "20:55",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "26:15",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/trump-jghid-li-mhux-se-jopponi-li-jigi-ippubblikat-il-mandat-ghat-tfittxija-mill-fbi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/trump-says-that-he-will-not-be-opposing-publication-of-fbi-search-warrant/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Trump jg\u0127id li mhux se jopponi li ji\u0121i ippubblikat il-mandat g\u0127at-tfittxija mill-FBI",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/trump-jghid-li-mhux-se-jopponi-li-jigi-ippubblikat-il-mandat-ghat-tfittxija-mill-fbi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-ex President Amerikan Donald Trump qal li mhux se jopponi li ji\u0121i ippubblikat il-mandat li bih l-a\u0121enti tal-FBI g\u0127amlu tfittxija fid-dar tieg\u0127u Mar-A-Lago fi Florida iktar kmieni din il-\u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija Trump qal li kien qed i\u0127e\u0121\u0121e\u0121 li dan il-mandat ji\u0121i ippubblikat, i\u017cda tenna d-dikjarazzjoni tieg\u0127u li t-tfittxija ma kinitx ne\u010bessarja u motivata politikament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Dipartiment tal-\u0120ustizzja Amerikan g\u0127amel talba mhux ta\u2019 ssoltu lill-qorti fi Florida biex il-mandat li bih l-a\u0121enti tal-FBI da\u0127lu fid-dar ta\u2019 Trump ji\u0121i ippubblikat. Jekk dan jing\u0127ata jista\u2019 jfisser li d-dokumenti ji\u0121u pubbli\u010bi u jista\u2019 jikkonferma r-ra\u0121uni g\u0127at-tfittxija fid-dar ta\u2019 Donald Trump; \u0127a\u0121a li d-dipartiment tal-\u0121ustizzja g\u0127adu ma \u017cvelax.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Trump says that he will not be opposing publication of FBI search warrant",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/trump-says-that-he-will-not-be-opposing-publication-of-fbi-search-warrant/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Former US President Donald Trump said that he will not be opposing the publication of the search warrant which allowed FBI agents to search his home in Mar-A-Lago, Florida earlier this week.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement, Trump said that he had urged for this search warrant to be published, however he added that the search was not necessary and was politically motivated.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The US Department of Justice made an unusual request to the Court in Florida for the warrant used to search Trump\u2019s house to be published. If this is done it means that the documents will become public and will confirm the reasons for the search, something which the Justice department has not yet revealed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "28:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-akbar-esebizzjoni-tal-artist-willie-apap-migbura-fwirja-fghawdex/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/the-largest-exhibition-of-works-by-artist-willie-apap-on-show-in-gozo/",
            "Duration": "02:18",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-akbar esebizzjoni tal-artist Willie Apap mi\u0121bura f\u2019wirja f\u2019G\u0127awdex",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-akbar-esebizzjoni-tal-artist-willie-apap-migbura-fwirja-fghawdex/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Wirja ta\u2019 xog\u0127lijiet minn wie\u0127ed mill-\u0121ganti tal-arti moderna Maltija, Willie Apap, fet\u0127et fil-mu\u017cew Il-\u0126a\u0121ar fir-Rabat, G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost ix-xog\u0127lijiet, numru minnhom li \u0121ejjin minn kollezzjonijiet privati u o\u0127rajn li qed jidhru g\u0127all-ewwel darba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wie\u0127ed mill-iktar artisti Maltin importanti tas-Seklu 20 huwa l-artist Willie Apap. U issa l-wirja retrospettiva \u2018Willie Apap \u2013 Colour and Light\u2019, li qed tittella\u2019 fil-mu\u017cew Il-\u0126a\u0121ar fir-Rabat, G\u0127awdex, tista\u2019 titqies b\u0127ala wa\u0127da storika g\u0127aliex x\u2019aktarx li hija l-ikbar esibizzjoni li qatt saret minn wara mewtu fl-1970.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kuratur tal-wirja, Maria Cassar, qalet ma\u2019 TVMnews li Apap gradwa mill-Accademia di Belle Arti fi \u017cmien meta artisti o\u0127ra Maltin \u0121ew lura Malta min\u0127abba l-a\u0127\u0127ar gwerra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hu i\u017cda dde\u010bieda li jibqa\u2019 hemm u din id-de\u010bi\u017cjoni fasslet il-bqija ta\u2019 \u0127ajtu u l-karriera brillanti tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019din il-wirja naraw xog\u0127lijiet il-bi\u010b\u010ba l-kbira tas-snin 50 u 60, il-perjodu li jien sejja\u0127tlu l-maturit\u00e0 ta\u2019 Apap. Hawnhekk kien sar mag\u0127ruf u stabbilit fl-Italja imma anke barra. Fil-fatt kien jivvja\u0121\u0121a u jesebixxi madwar diversi pajji\u017ci fl-Ewropa.",
                        "author": "Maria Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-wirja tinkludi 70 bi\u010b\u010ba xog\u0127ol ta\u2019 Willie Apap li jinkludu madwar 50 bi\u010b\u010ba mag\u0127mula mi\u017c-\u017cejt fuq tila jew bord u 20 mil-linka u charcoal fuq karta, inklu\u017c xi disinji jew studji mis-snin 50 u 60.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-opri esebiti, li kollha \u0121ejjin minn kollezzjonijiet privati, hemm xog\u0127lijiet li qed jidhru fil-pubbliku g\u0127all-ewwel darba u li \u0121ew skoperti f\u2019dawn l-a\u0127\u0127ar snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-figuri tieg\u0127u, Apap, i\u0127allihom bla fattizzi tal-wi\u010b\u010b imma xorta kien jag\u0127tihom ru\u0127, emozzjoni u \u010bertu forza, u kien jag\u0127mel dan permezz tal-kuluri.",
                        "author": "Maria Cassar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Willie Apap twieled il-Belt fl-1918 u kien i\u017c-\u017cg\u0127ir minn 5 a\u0127wa, fosthom \u0127uh il-kbir l-iskultur mag\u0127ruf \u010aensu Apap u \u0127uh ie\u0127or mu\u017cicist, Joseph Apap.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qatta l-bi\u010b\u010ba l-kbira ta\u2019 \u0127ajtu jistudja Ruma sakemm miet fl-et\u00e0 \u017cghira ta\u2019 51 sena. Il-fama li kiseb, spe\u010bjalment l-Italja, wasslitu biex ikun meqjus b\u0127ala wie\u0127ed mill-\u0121ganti tal-arti moderna Maltija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-wirja \u2018Willie Apap \u2013 Colour and Light\u2019 tibqa\u2019 miftu\u0127a sal-10 t\u2019Ottubru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "The largest exhibition of works by artist Willie Apap on show in Gozo",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/the-largest-exhibition-of-works-by-artist-willie-apap-on-show-in-gozo/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "An exhibition of works by one of the giants of Maltese modern art, Willie Apap, has been opened at the museum Il-\u0126a\u0121ar in Rabat, Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Among the works are exhibits from private collections and others being displayed for the first time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One of the most important artists of the 20th Century is  Willie Apap and the exhibition \u2018Willie Apap \u2013 Colour and Light\u2019, is being mounted  in the museum Il-\u0126a\u0121ar in Rabat, in Gozo and is regarded as an historical exhibition because it is the largest one that has been mounted since 1970.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Exhibition\u2019s Curator, Maria Cassar, told TVMnews that Apap graduated from the Accademia di Belle Arti at a time when Maltese artists returned to Malta because of the onset of World War II.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "However, he decided to remain in Italy and this helped to formulate the rest of his life as an artist with a brilliant career.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The exhibition contains works carried out during the 50s and 60s, a period that can be considered as his mature years aid Maria Cassar. He became established in Italy and also made various overseas tours.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The exhibition includes 70 works of which 50 are works in oils on a canvas or wood and 20 works in ink or charcoal on paper, including his designs and studies in the 50s and 60s.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Private collections are included in the exhibition and some are appearing in public for the first time or have been recently discovered.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Most of Apap\u2019s works obscure facial imagines but also have a soulful being and certain strong emotions and these results were produced by colouring.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Willie Apap was born in Valletta in 1918 and was the youngest of five siblings and two elder brothers were the recognised sculptor \u010aensu Apap and another was the musician   Joseph Apap.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He spent most of his life studying in Rome until he died at the early age of 51. The fame he achieved in Italy led him to be considered as one of Malta\u2019s greatest modern artists.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The exhibition \u2018Willie Apap \u2013 Colour and Light\u2019 will remain open until 10th October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:30",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}