{
    "News date": "10.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "07:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/standard-poors-tikkonferma-r-rating-a-ghal-malta-2/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/standard-poors-confirms-a-rating-for-malta/",
            "Duration": "02:24",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Standard & Poor\u2019s tikkonferma r-rating A- g\u0127al Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/standard-poors-tikkonferma-r-rating-a-ghal-malta-2/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-a\u0121enzija ta\u2019 kreditu internazzjonali, S&P Global Ratings, ikklassifikat lil Malta bl-istess rating li kellha fl-a\u0127\u0127ar xhur A-. G\u0127all-\u0121ejjieni, f\u2019g\u0127ajnejn l-ekonomisti ta\u2019 din l-a\u0121enzija l-prospetti huma stabbli g\u0127aliex fil-fehma tag\u0127hom l-effetti fuq id-defi\u010bit ikkaw\u017cati mill-Gwerra fl-Ukrajna mistennija jag\u0127mlu tajjeb g\u0127alihom il-mi\u017curi ta\u2019 rkupru ekonomiku u fit-turi\u017cmu u l-politika fiskali tal-Gvern.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0121enzija ta\u2019 kreditu internazzjonali, Standard & Poor\u2019s, ikkonfermat ir-rating ta\u2019 Malta fil-livell ta\u2019 A-, bi prospetti stabbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fir-rapport tag\u0127ha l-a\u0121enzija tg\u0127id illi l-ekonomija kienet milquta mill-effetti tal-gwerra fl-Ukrajna, u b\u2019ri\u017cultat ta\u2019 dan Malta esperjenzat sfidi fuq il-prezz tal-ener\u0121ija u l-inflazzjoni. Intqal kif Malta mhix dipendenti fuq ir-Russja jew l-Ukrajna fl-ambitu tal-kummer\u010b, i\u017cda timporta l-ma\u0121\u0121oranza assoluta tal-ener\u0121ija tag\u0127ha mill-Italja. Intqal li d-domanda tal-ener\u0121ija tiddependi minn dan il-pajji\u017c \u0121ar tag\u0127na, u l-prezzijiet internazzjonali tal-ener\u0121ija jaf ixekklu fit-tnaqqis tad-defi\u010bit li qalet \u017cdied waqt il-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Standard & Poor\u2019s irrimarkat li d-de\u010bi\u017cjoni tal-Gvern li jissussidja l-prezzijiet tal-ener\u0121ija u jimplimenta pakkett t\u2019g\u0127ajnuna g\u0127all-g\u0127oli tal-\u0127ajja jista\u2019 jaffettwa l-budgets li jmiss sal-2025. Dwar l-inflazzjoni jing\u0127ad li Malta se jkollha l-inqas rata fl-Unjoni Ewropea min\u0127abba l-intervent mill-Gvern biex i\u017comm il-prezzijiet stabbli tal-ener\u0121ija, tant li r-rata hija ta\u0127t il-medja Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Standard and Poor\u2019s tg\u0127id i\u017cda kif dan kollu m\u2019g\u0127andux inaqqas mit-tkabbir ekonomiku ta\u2019 Malta, min\u0127abba l-irkupru mit-turi\u017cmu, il-politika fiskali, kif ukoll il-fatt li fis-snin li \u0121ejjin se jibdew jintu\u017caw il-fondi tal-Unjoni Ewropea g\u0127andhom jg\u0127inu f\u2019dan ir-rigward. Tg\u0127id li dan l-irkupru gradwali g\u0127andu jkompli j\u017cid ir-ritmu tal-ekonomija. L-ekonomisti ta\u2019 Standard and Poor\u2019s qalu li fil-\u0121ejjieni jtejbu r-ratings ta\u2019 Malta kemm-il darba l-pajji\u017c ikompli jnaqqas id-defi\u010bit u jiddiversifika l-ekonomija sabiex ma tibqax vulnerabbli g\u0127al daqqiet minn barra. Mill-banda l-o\u0127ra, ir-rating jista\u2019 jonqos jekk il-gwerra fl-Ukrajna ttawwal, g\u0127aliex fi kliem l-a\u0121enzija din kellha impatt qawwi fuq il-finanzi tal-Gvern.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ing\u0127ad kif l-irkupru ekonomiku li sar fl-2021 g\u0127en ferm fl-isfida tal-gwerra li se\u0127\u0127et din is-sena, u kif l-impatt tal-gwerra se jkun qed jin\u0127ass l-aktar is-sena id-die\u0127la. Innotat li l-Partit Laburista re\u0121a\u2019 kien ikkonfermat fil-Gvern u qalet li dan mistenni jkompli jwettaq ir-riformi me\u0127tie\u0121a biex fost l-o\u0127rajn tissa\u0127\u0127a\u0127 il-qag\u0127da fiskali u l-irkupru ekonomiku wara l-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0121enzija internazzjonali tg\u0127id kif it-tne\u0127\u0127ija ta\u2019 Malta minn fuq il-lista l-gri\u017ca tal-FATF hija xi \u0127a\u0121a po\u017cittiva. Ir-rapport jinnota wkoll l-isforzi tal-Gvern fl-implimentazzjoni ta\u2019 strutturi li ji\u0121\u0121ieldu l-\u0127asil tal-flus u jiddeskrivi dan b\u0127ala pass fid-direzzjoni t-tajba. Jg\u0127id i\u017cda li dan g\u0127andu b\u017conn li jkompli jissa\u0127\u0127a\u0127 sabiex isir wie\u0127ed iktar robust.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Standard & Poor\u2019s confirms A- rating for Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/standard-poors-confirms-a-rating-for-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "International credit agency S&P Global Ratings has classified Malta with the same A- rating it had in recent months. For the future, in the agency economists\u2019 views, prospects are stable as in their opinion the measures of economic recovery and in tourism as well as the Government\u2019s fiscal policy are expected to make good for the deficit caused by the war in Ukraine.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "International credit agency Standard & Poor\u2019s has confirmed Malta rating at A- level, with stable prospects.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The agency stated in its report that the economy was hit by the effects of the war in Ukraine and as a result, Malta experienced higher costs for energy and high rates of inflation. It was pointed out that Malta does not depend on Russia or Ukraine in terms of trade, but imports the absolute majority of its energy from Italy. It was stated that the demand for energy depends on its neighbour country, and the international costs of energy can hinder reduction of the deficit which, it added, increased during the pandemic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Standard & Poor\u2019s remarked that the Government\u2019s decision to subsidise the prices of energy and implement an assistance package for the cost of living can have an effect on the coming budgets up to 2025. On inflation, it said Malta will have the lowest rate in the European Union as a result of the Government\u2019s intervention to keep energy prices stable, so much so that the rate is below the European average.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Standard & Poor\u2019s adds, however, that all this should not reduce Malta\u2019s economic growth, and the distribution of European funds and prudence in budgeting should help in this regard. The agency says that the gradual recovery of the tourism sector and the Government\u2019s strong fiscal policy are two factors that should help to increase the economic rhythm. The agency\u2019s economists remarked that it will be increasing Malta\u2019s ratings in the future if the country continues to reduce its deficit and if it diversifies the economy in order not to remain vulnerable to extraneous effects. On the other hand. however, the rating can be reduced if the war in Ukraine is prolonged as, according to the agency, this has had a strong impact on the Government\u2019s finances.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was further stated that the economic recovery in 2021 greatly helped greatly in the challenge of the war that occurred this year, and the impact of the war will be mainly felt next year. It noted that the Labour Party has again been confirmed in Government and said it is expected to continue to carry out the necessary reforms in order to strengthen, among others, the fiscal situation and the post-pandemic economic recovery.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In conclusion, the agency stated that Malta\u2019s removal from the FATF grey list was a positive step. The report also notes the Government\u2019s efforts in implementing structures that fight money laundering and describes this as a step in the right direction. It states, however, that this needs to be further strengthened in order to become more robust.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "12:09",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/li-wiehed-tistaqsih-kif-int-taghmel-hafna-differenza/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/asking-someone-if-they-are-ok-can-make-all-the-difference/",
            "Duration": "03:06",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cLi wie\u0127ed tistaqsih kif int, tag\u0127mel \u0127afna differenza\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/li-wiehed-tistaqsih-kif-int-taghmel-hafna-differenza/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ippruvat tne\u0127\u0127i \u0127ajjitha diversi drabi, u tappella biex nies li jkunu g\u0127addejjin minn dawn il-\u0127sibijiet ifittxu l-g\u0127ajnuna. Justine Aquilina qalet lil TVMnews li nies li jkollhom dawn il-\u0127sibijiet ma jaraw xejn \u0127lief dlam i\u017cda bl-g\u0127ajnuna u l-attenzjoni, wie\u0127ed jista\u2019 jfiq u jg\u0127ix \u0127ajja ferm a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-Jum Dinji g\u0127all-prevenzjoni tas-suwi\u010bidju, \u010bifri uffi\u010bjali juru li f\u2019Malta jkollna medja ta\u2019 \u017cew\u0121 persuni fix-xahar li jag\u0127mlu suwi\u010bidju, l-aktar komuni minn persuni fl-etajiet bejn l-40 u l-50 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kummissarju g\u0127as-Sa\u0127\u0127a Mentali, Denis Vella Baldacchino, appella li \u0127add m\u2019g\u0127andu j\u0127ossu wa\u0127du u jekk i\u0127oss it-toqol, g\u0127andu jfittex l-g\u0127ajnuna, fosthom minn klini\u010bi tas-sa\u0127\u0127a jew l-isptar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wisq ikollok \u0127sibijiet koroh\u2026id-dippressjoni\u2026ma tistax tiddeskriviha.",
                        "author": "Justine Aquilina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andha 41 sena u ilha tbati minn sfidi ta\u2019 sa\u0127\u0127a mentali sa minn mindu kellha 14-il sena u tg\u0127id li fil-passat kellha \u0127sibijiet li ttemm \u0127ajjitha. Justine Aquilina, omm ta\u2019 \u0127amest itfal, u li f\u2019\u0127ajjitha g\u0127addiet minn mard serju, tg\u0127id li min jg\u0127addi minn \u0127sibijiet ta\u2019 suwi\u010bidju ma jara ebda tama biex ikompli jg\u0127ix u tappella g\u0127al appo\u0121\u0121 minn min i\u0127oss dawn is-sentimenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sapport li wie\u0127ed tistaqsih kif int, kemm tidher tajba llum\u2026tag\u0127mel \u0127afna differenza.",
                        "author": "Justine Aquilina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Justine tg\u0127id li llum wara li fittxet l-g\u0127ajnuna t\u0127ossha ferm a\u0127jar u determinata li qatt ter\u0121a\u2019 lura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ji\u0121\u0121ieldu g\u0127alihom innifishom, \u0127add mhu se jag\u0127tihom \u0127ajjithom lura. \u0126add. Iifittxu l-g\u0127ajnuna. Jien in\u010bempel g\u0127all-g\u0127ajnuna jekk inkun qieg\u0127da \u0127a\u017cin. Ma tistax ti\u0121\u0121ilidha wa\u0127dek.",
                        "author": "Justine Aquilina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sibt l-G\u0127aqda Dinjija tas-Sa\u0127\u0127a qed tfakkar il-Jum Dinji g\u0127all-prevenzjoni tas-suwi\u010bidju. Skont l-Uffi\u010b\u010bju tal-Kummissarju g\u0127as-Sa\u0127\u0127a Mentali, f\u2019Malta f\u2019dawn l-a\u0127\u0127ar 11-il sena medja ta\u2019 \u017cew\u0121 persuni fix-xahar jikkommettu suwi\u010bidju. L-et\u00e0 ta\u2019 dawk li jikkommettu suwi\u010bidju kien ta\u2019 bejn sittax u \u0127amsa u disg\u0127in sena, bl-akbar ammont kien ta\u2019 persuni bejn erbg\u0127in u \u0127amsin sena. Mill-istatistika jidher li tnejn u g\u0127oxrin fil-mija ta\u2019 dawk li kkommettew suwi\u010bidju f\u2019Malta kienu barranin, u 83 fil-mija huma r\u0121iel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem mal-Kummissarju g\u0127as-Sa\u0127\u0127a Mentali, Dennis Vella Baldacchino li rrimarka \u0127add mhu wa\u0127du u l-g\u0127ajnuna qieg\u0127da hemm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta xi \u0127add g\u0127addej minn dawn il-\u0127sibijiet dawn huma mumenti koroh li jg\u0127addu\u2026irid ifittex l-g\u0127ajnuna, minn diversi g\u0127aqdiet mhux governattivi, hawn apps biex tidentifika x\u2019inhuma r-riskji\u2026nitlob biex min jg\u0127addi minn dawn il-mumenti jieqaf u ja\u0127seb. \u0126add mhu wa\u0127du\u2026fittex, \u0127abbat\u2026l-emer\u0121enza, \u010bentru tas-sa\u0127\u0127a, \u0127abbat il-bieb g\u0127all-g\u0127ajnuna.",
                        "author": "Dennis Vella Baldacchino \u2013 Kummissarju g\u0127as-Sa\u0127\u0127a Mentali",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kummissarju Vella Baldacchino appella wkoll biex meta wie\u0127ed ikollu xi \u0127add qrib li jew jara li qed ikollu sfidi serji ta\u2019 sa\u0127\u0127a mentali, ifittex l-g\u0127ajnuna g\u0127al din il-persuna. Talab ukoll biex min ikollu xi \u0127add qarib, \u0127abib jew \u0121enitur li jg\u0127addu minn dawn il-perjodi koroh, fosthom anki wlied fi skejjel, jew fuq il-post tax-xog\u0127ol, biex wie\u0127ed jg\u0127inhom u jressaqhom g\u0127all-g\u0127ajnuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cAsking someone if they are ok can make all the difference\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/asking-someone-if-they-are-ok-can-make-all-the-difference/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Justine Aquilina tried to take her own life several times, and urges people who are experiencing these dark thoughts to seek help. Justine Aquilina told TVMnews that people who have these thoughts see nothing but darkness but with help, can come out of the darkness and heal and go on to live a better life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On World Suicide Prevention Day, official figures show that in Malta an average of two people a month commit suicide, most common among people between the ages of 40 and 50.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Commissioner for Mental Health, Denis Vella Baldacchino said that no one should feel alone and if they feel the burden, they should seek help, including help from health clinics or the hospital.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Depression is indescribable \u2026 you are seized by dark thoughts",
                        "author": "Justine Aquilina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Justine, a mother of five is is 41 years old and has been suffering from mental health challenges since she was 14 years old. In the past she has often thought of ending her life. She has been through serious illness and says that those who go experience suicidal thoughts do not see any scope for living and appeals for support for those who feel these feelings.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asking someone how they are or simply telling them that they are looking well makes all the difference.",
                        "author": "Justine Aquilina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Justine says that after seeking help, today she is feeling much better and is determined not to fall back into depression.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They need to fight for themselves. nobody is going to do it for them. They need to seek help. I call and seek help when I am in a bad place. You can\u2019t fight it alone.",
                        "author": "Justine Aquilina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "On Saturday, the World Health Organization is commemorating World Suicide Prevention Day. According to the Office of the Commissioner for Mental Health, in Malta in the last 11 years an average of two people per month committed suicide. The age of those committing suicide varies between sixteen and ninety-five, the largest amount being in the forty to fifty year old bracket. Statistics show that twenty two percent of those who committed suicide in Malta were foreigners, and 83 percent are men.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke to the Commissioner for Mental Health, Dennis Vella Baldacchino who said that no one is alone and help is there for those who seek it.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When someone is going through these thoughts he must seek help and believe that these are dark ugly moments that pass\u2026help can be sought from various non-governmental organizations and apps \u2026I pray that those who go through these moments stop and remember that no one is alone\u2026seek help",
                        "author": "Dennis Vella Baldacchino \u2013 Commissioner for Mental Health",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Commissioner Vella Baldacchino also said that when one is close to someone and sees that they are going through serious mental health challenges, they should seek help on their behalf.. He also asked that those with relatives, friend or parent going through these painful periods, including children in schools, or at work, should help them and bring them in for help.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "23:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-beda-ma-missieru-u-spicca-jhit-ghal-gvernaturi-u-prim-ministri/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-maltese-tailor-who-designed-and-created-clothes-for-governors-and-prime-ministers/",
            "Duration": "02:51",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Beda ma\u2019 missieru u spi\u010b\u010ba j\u0127it g\u0127al Gvernaturi u Prim Ministri",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-beda-ma-missieru-u-spicca-jhit-ghal-gvernaturi-u-prim-ministri/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Jg\u0127idu li bin is-seng\u0127a g\u0127andu nofsha. Filiberto Tufigno beda j\u0127it ma\u2019 missieru meta kellu tnax-il sena u f\u2019karriera fil-\u0127anut tal-familja fil-Belt \u0127iet mijiet ta\u2019 lbiesi fosthom g\u0127al Gvernaturi u Prim Ministri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum \u017carma mix-xog\u0127ol u jg\u0127ix fir-residenza San Vin\u010benz de Paule . . . dejjem pulit u mbiddel b\u2019ilbiesi li \u0127iet hu stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-passat, il-\u0127ajjata madwar Malta u G\u0127awdex kienu popolari \u0127afna. Fost dawn, il-familja Tufigno li kellha \u0127anut il-Belt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Filiberto Tufigno illum ghandu 93. Jirrakkonta li minn et\u00e0 \u017cg\u0127ira beda jg\u0127in lil missieru fil-\u0127anut li kien fl-aqwa tieg\u0127u wara li spi\u010b\u010bat it-Tieni Gwerra Dinjija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kelli 12-il sena. Meta bdejt ma kontx naf x\u2019inhi l-\u0127jata. Imma mbag\u0127ad \u0127allejt l-iskola u l-Ingli\u017c tg\u0127allimtu minn man-nies li kont in\u0127it. Mhix xi \u0127a\u0121a \u0127afifa l-\u0127jata. Imbag\u0127ad jekk tkun trid t\u0127it pulit trid il-\u0127in u \u017c-\u017cmien.",
                        "author": "Filiberto Tufigno \u2013 \u0127ajjat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Filiberto qal lil TVMnews li meta kiber fl-et\u00e0 dde\u010bieda li jmur jitg\u0127allem il-\u0127jata b\u2019mod professjonali f\u2019Turin. Esperjenza li jg\u0127id g\u0127allmitu \u0127afna kemm fil-\u0127ajja u kemm fil-professjoni. I\u017cid jg\u0127id li minn hemm qatt ma \u0127ares lura u l-klijentela tieg\u0127u kibret tant li \u0127iet ilbiesi g\u0127al diversi personalitajiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ugo Mifsud Bonnici, Nerik Mizzi, Mintoff\u2026nies kollha kbar hux. Gvernaturi, Ammirali Torok, Fran\u010bi\u017ci\u2026kollha fitti kienu. L-inqas wie\u0127ed fitt kien Mintoff, imma kien iridha pulita wkoll. Kont inqum fis-sag\u0127tejn ta\u2019 filg\u0127odu biex meta ji\u0121i filg\u0127odu jsibu x-xog\u0127ol lest. Bilfors trid tag\u0127mel hekk.",
                        "author": "Filiberto Tufigno \u2013 \u0127ajjat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-ilbies jibqa\u2019 g\u0127al qalb Filiberto. Fil-laqg\u0127a tag\u0127na mieg\u0127u fir-Residenza San Vin\u010benz de Paule qalilna li kien liebes xog\u0127ol tieg\u0127u stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din \u0127ittha xi 20 sena ilu. Trid tib\u017c\u00e0 g\u0127alihom\u2026u g\u0127andi d-dar ukoll \u0121odda.",
                        "author": "Filiberto Tufigno \u2013 \u0127ajjat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Filiberto jis\u0127aq li t-tliet affarijiet li \u017cammewh g\u0127addej tul is-snin huma l-pa\u010benzja, il-kura\u0121\u0121 u l-fidi li \u0127addan mindu kien \u017cg\u0127ir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "U Alla g\u0127eni wkoll ta\u2019. \u2018Il Alla n\u0127obbu. Ma nbiddlu ma\u2019 xejn. Anki jekk jg\u0127iduli xi \u0127a\u0121a hawn, ng\u0127idilhom \u2018il Alla n\u0127obb issemmuli xejn. Tlajna hekk. Konna mmorru l-Azzjoni Kattolika mill-et\u00e0 ta\u2019 sitt snin, imbag\u0127ad tibqa\u2019 hekk hux. Dejjem, dejjem. G\u0127andi l-kuruna, ara fejn hi.",
                        "author": "Filiberto Tufigno \u2013 \u0127ajjat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Maltese tailor who designed and created clothes for Governors and Prime Ministers",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-maltese-tailor-who-designed-and-created-clothes-for-governors-and-prime-ministers/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Filiberto Tufigno started doing tailoring work with his father when he was aged 12 and during a career at a Valletta family shop, he designed and finished hundreds of clothes for clients, who included Governors and Prime Ministers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Today, Filiberto has retired and lives at the San Vin\u010benz de Paule residence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "93-year old Tufigno recounted to TVMnews his tailoring experience while helping his father at the shop which was very busy after the end of World War II.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I was 12-years old. When I started, I didn\u2019t know much about tailoring\u2026then I started school and learned English from the clients I served. Tailoring is not an easy thing\u2026If you want to do a good job in tailoring, you need time.",
                        "author": "Tailor Filiberto Tufigno",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Filiberto added that when he grew up, he decided to teach tailoring professionally in Turin, an experience that proved useful to his profession and life. Since then, his clients continued to grow and he designed and created clothes for various personalities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ugo Mifsud Bonnici, Nerik Mizzi, Mintoff\u2026these were great people. Governors, Turkish admirals, French\u2026.they were all importunate persons. The least was Mintoff, but he wanted a neat suit. I used to wake up at two in the morning, so that the tailoring work would be ready in the morning.",
                        "author": "Filiberto Tufigno",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Filiberto says that three things kept him going during the years: patience, courage and his faith since childhood.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "God helped me also\u2026.I love God. Even when someone tells me something here, I tell them do not mention anything, I love God. I used to attend the Catholic Action movement since the age of six and you keep the faith. Look I have the rosary beads.",
                        "author": "Filiberto Tufigno",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}