{
    "News date": "11.09.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "05:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ir-regina-ghamlet-hafna-ghal-malta-bhala-kap-tal-commonwealth/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/the-queen-did-a-lot-for-malta-as-head-of-the-commonwealth/",
            "Duration": "02:15",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cIr-Re\u0121ina g\u0127amlet \u0127afna g\u0127al Malta b\u0127ala Kap tal-Commonwealth\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ir-regina-ghamlet-hafna-ghal-malta-bhala-kap-tal-commonwealth/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Is-sog\u0127ba g\u0127all-mewt tar-Re\u0121ina Eli\u017cabbetta t-Tieni u s-sens ta\u2019 gratitudni g\u0127al dak li kienet u tat \u0121ie osservat ukoll dalg\u0127odu f\u2019Malta waqt \u010berimonja ta\u2019 tqeg\u0127id ta\u2019 fjuri quddiem Villa Guardamangia f\u2019Tal-Piet\u00e0, il-post li l-aktar hu asso\u010bjat mar-Re\u0121ina billi jibqa\u2019 tifkira ta\u2019 meta g\u0127exet hawnhekk fis-snin bejn l-1949 u l-1951.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Malta George Cross Movement sellem il-memorja tar-Re\u0121ina Eli\u017cabbetta II bi tqeg\u0127id ta\u2019 fjuri quddiem Villa Guardamangia \u2013 l-unika residenza barra r-Renju Unit fejn ir-Re\u0121ina g\u0127exet g\u0127al xi \u017cmien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-fundatur tal-grupp, Simon Cusens qal li je\u017cisti sentiment fost \u0127afna, li Malta setg\u0127et tag\u0127mel aktar wara li t\u0127abbret il-mewt tar-Re\u0121ina. Qal li Elizabetta t-Tieni dejjem se tibqa\u2019 fil-qlub tal-Maltin g\u0127aliex minnha raw biss im\u0127abba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cG\u0127amlet \u0127afna g\u0127al Malta b\u0127ala Kap tal-Commonwealth, b\u0127ala sovrana, anki meta Malta saret indipendenti fis-64 g\u0127al perjodu ta\u2019 10 snin ta\u2019 wara baqg\u0127et kap tal-istat, ji\u0121ifieri a\u0127na bqajna renju tag\u0127ha sas-74 sakemm sirna Repubblika. Din hija parti mill-istorja tag\u0127na.\u201d",
                        "author": "Simon Cusens",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Iddeskriva Villa Guardamangia b\u0127ala \u0121ojjel u qal li l-g\u0127an tal-grupp hu li j\u017commu \u0127aj l-ispirtu tal-Maltin li fit-Tieni Gwerra li ssieltu u taw \u0127ajjithom u jfakkar g\u0127emil ir-Re\u0121ina u missierha, ir-Re George VI, li rregala l-George Cross lill-poplu Malti g\u0127all-qlubija li wera fil-gwerra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cDak is-simbolu li tana g\u0127amilnieh tag\u0127na, m\u2019g\u0127adux impo\u017cizzjoni Ingli\u017ca. Fl-1964 g\u0127a\u017cilna li n\u017commu l-George Cross fuq il-bandiera u r-Re\u0121ina baqg\u0127et sa din is-sena stess f\u2019April kitbet uffi\u010bjalment g\u0127at-80 anniversarju mill-g\u0127oti tal-George Cross u esprimiet riflessjonijiet u affezzjoni kbira lejn Malta.\u201d",
                        "author": "Simon Cusens",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fi\u010b-\u010berimonja \u0127adu sehem membri tal-Malta Command World War 2 Living History Group u \u0121iet osservata minuta silenzju.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost dawk li po\u0121\u0121ew bukkett fjuri: il-Kummissarju G\u0127oli Ingli\u017ca g\u0127al Malta Katherine Ward, l-Ar\u010bisqof Charles Scicluna u Heritage Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ar\u010bisqof Scicluna \u0127abbar li f\u2019g\u0127eluq il-\u0121img\u0127a mill-mewt tar-Re\u0121ina, nhar il-\u0126amis filg\u0127axija se ji\u010b\u010belebra quddiesa b\u2019suffra\u0121ju g\u0127aliha fil-Kon-Katidral ta\u2019 San \u0120wann fil-pre\u017cenza tal-og\u0127la awtoritajiet tal-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cThe Queen did a lot for Malta as Head of the Commonwealth\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/the-queen-did-a-lot-for-malta-as-head-of-the-commonwealth/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Grief and sorrow at the death of Queen Elizabeth II and the sense of gratitude for who she was and what she represented was also observed this morning in Malta during a ceremony where flowers were placed in front of Villa Guardamangia in Piet\u00e0, the place most associated with the Queen as it where she lived in the years between 1949 and 1951.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Malta George Cross Movement saluted the memory of Queen Elizabeth II by placing flowers in front of Villa Guardamangia \u2013 the only residence outside the United Kingdom where the Queen lived for some time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The founder of the group, Simon Cusens said that there was a feeling among many, that Malta should have done more after the Queen\u2019s death was announced. He said that Elizabeth II will always remain in the hearts of the Maltese because she did a lot for Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cShe did a lot for Malta as Head of the Commonwealth, as a sovereign, even when Malta became independent in 1964 for a period of 10 years later she remained head of the state, until 74 until we became a Republic. This is part of our history.\u201d",
                        "author": "Simon Cusens",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "He described Villa Guardamangia as a jewel and said that the aim of the group was to keep alive the spirit of the Maltese who fought and gave their lives in the Second War and to commemorates the actions of the Queen and her father, King George VI, who presented the George Cross to the Maltese people for the bravery they showed in the war.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cThe symbol he gave us became our own, it is no longer a British imposition. In 1964 we chose to keep the George Cross on the flag and until April this year, for the 80th anniversary since the awarding of the George Cross, the Queen wrote officially and expressed her great affection for Malta.\u201d",
                        "author": "Simon Cusens",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Members of the Malta Command World War 2 Living History Group took part in the ceremony and a minute\u2019s silence was observed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Among those who placed a bouquet of flowers were the British High Commissioner for Malta Katherine Ward, Archbishop Charles Scicluna and Heritage Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Archbishop Scicluna announced that on Thursday, a week after the death of the Queen, he will celebrate a mass for the repose of her soul, in the Co-Cathedral of St. John in the presence of the highest authorities of the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "08:12",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pm-jishaq-fuq-it-tkabbir-ekonomiku-biex-il-gvern-jibqa-jghin-lin-nies/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pm-stresses-on-economic-growth-for-the-government-to-continue-to-help-the-people/",
            "Duration": "02:57",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-PM jis\u0127aq fuq it-tkabbir ekonomiku biex il-Gvern jibqa\u2019 jg\u0127in lin-nies",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pm-jishaq-fuq-it-tkabbir-ekonomiku-biex-il-gvern-jibqa-jghin-lin-nies/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru u Mexxej Laburista Robert Abela qal li l-Gvern huwa determinat li jkompli jtejjeb il-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tan-nies billi fil-Budget li jmiss mhux se jintrodu\u010bi taxxi, se jibqa\u2019 j\u017comm il-prezzijiet stabbli tal-ener\u0121ija, u jsa\u0127\u0127a\u0127 setturi li qed jirrendu fi tkabbir ekonomiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intervistat fuq ONE Radio, Dr Abela irrefera g\u0127al bosta mi\u017curi li qal se jkunu qed i\u0127allu iktar flus fil-bwiet tan-nies, billi fost l-o\u0127rajn se jkunu jistg\u0127u jibdew ju\u017caw it-trasport pubbliku b\u2019xejn, isiru pro\u0121etti ta\u2019 titjib infrastrutturali u tis\u0127i\u0127 fil-\u0127iliet tan-nies bl-u\u017cu ta\u2019 fondi Ewropej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tkellem ukoll dwar l-importanza ta\u2019 iktar mi\u017curi g\u0127all-komunit\u00e0 LGBTIQ+ biex il-pajji\u017c isir iktar ugwali u tonqos id-diskriminazzjoni lejn il-persuni gay.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru u Mexxej Laburista Robert Abela qal li huwa ottimist u fidu\u010bju\u017c li minkejja l-isfidi attwali internazzjonali, il-politika fiskali u ekonomika ta\u2019 pajji\u017cna se tibqa\u2019 tirrendi f\u2019ritmu ekonomiku u mhux f\u2019mi\u017curi t\u2019awsterit\u00e0 biex mit-tkabbir igawdu n-nies.  F\u2019intervista fuq ONE Radio, Dr Abela \u0121ab l-e\u017cempju ta\u2019 bosta mi\u017curi li qal se ji\u0121u introdotti fi\u017c-\u017cmien li \u0121ej, fosthom it-trasport pubbliku b\u2019xejn g\u0127al kul\u0127add.  Huwa spjega li minn din il-mi\u017cura huwa stmat li kull persuna se tiffranka bejn 200 u 300 ewro fis-sena, filwaqt li hija nti\u017ca li tnaqqas il-kon\u0121estjoni tat-traffiku u tni\u0121\u0121is fl-arja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rigward l-intervent mill-Gvern biex il-prezzijiet tal-ener\u0121ija jibqg\u0127u stabbli, il-Prim Ministru spejga li minkejja li hawn min qed jistaqsi kemm il-Gvern g\u0127andu jikkontrolla jew inaqqas din l-g\u0127ajnuna, qal li dan mhux mument li jittie\u0127du de\u010bi\u017cjonijiet li jistg\u0127u jwasslu g\u0127al instabilit\u00e0 ekonomika fil-pajji\u017c.  Fisser kif il-budget li jmiss mhux se jintrodu\u010bi taxxi \u0121odda, mi\u017cura li qal fiha nnifisha hija kbira \u0127afna, b\u0127alma se jkunu mi\u017curi o\u0127rajn li se jit\u0127abbru biex tibqa\u2019 ting\u0127ata l-g\u0127ajnuna lill-pensjonanti, ji\u017cdiedu s-servizzi medi\u010bi u l-medi\u010bini b\u2019xejn, isir l-investiment fis-sigurta\u2019 u bosta affarijiet o\u0127ra biex qal iwasslu g\u0127al titjib fil-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tan-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spjega kif i\u010b-\u010bertifikat mog\u0127ti minn Standard & Poor\u2019s juri ri\u017cultat b\u2019sa\u0127\u0127tu li jimlih b\u2019kura\u0121\u0121 biex it-tkabbir ekonomiku jibqa\u2019 g\u0127addej bit-tis\u0127i\u0127 fis-settur turistiku li qal qed jirkupra sew u permezz tal-u\u017cu tal-fondi Ewropej g\u0127all-pro\u0121etti li se jissarrfu f\u2019iktar titjib infrastrutturali u fil-\u0127iliet tan-nies fost affarijiet o\u0127ra.  Irrimarka li sentejn wara li \u0121ew negozjati l-\u20ac2,250 miljun ta\u2019 fondi Ewropej, illum qed naraw l-importanza tag\u0127hom u qal li l-Gvern se ju\u017ca l-esperjenza li g\u0127andu biex jimplimenta l-pro\u0121etti u l-inizjattivi f\u2019oqsma varji b\u2019dawn il-flus.  Sostna li b\u2019kuntrast, l-Oppo\u017cizzjoni hija assenti minn kollox \u0127lief fil-battibekki kostanti u l-\u0121lied intern tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mistoqsi dwar is-sehem ta\u2019 esponenti tal-Gvern fil-Pride March, il-Prim Ministru qal li 18-il sena ilu kienet attivita\u2019 mtella\u2019 bi protesta kontra l-amministrazzjoni ta\u2019 dakinhar g\u0127ax ma kinitx tag\u0127ti widen g\u0127ad-drittijiet \u010bivili.  Sostna li b\u2019kuntrast illum il-Pride March hija \u010belebrazzjoni tal-mixja tad-drittijiet b\u2019sa\u0127\u0127ithom li ng\u0127atat il-komunit\u00e0 LGBTIQ+.  Innota l-effett po\u017cittiv li \u0121abet mag\u0127ha l-mi\u017cura tal-g\u0127oti tad-demm minn persuni gay, u semma mi\u017curi o\u0127ra li  qal jonqos xi jsiru, fosthom l-operazzjonijiet b\u2019xejn ta\u2019 gender reassignment; l-adozzjoni ta\u2019 strate\u0121ija g\u0127all-komunit\u00e0 LGBTIQ+ g\u0127all-5 snin li \u0121ejjin; u t-twaqqif ta\u2019 \u010bentru wie\u0127ed li joffri s-servizzi g\u0127all-LGBTIQ+.  Sostna li biex jitwettaq dan kollu jrid ikollok ir-rieda u l-konvinzjoni politika b\u0127alma qal g\u0127andu l-gvern g\u0127al iktar ugwaljanza u n-nuqqas ta\u2019 diskriminazzjoni fil-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "PM stresses on economic growth for the Government to continue to help the people",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pm-stresses-on-economic-growth-for-the-government-to-continue-to-help-the-people/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Prime Minister and Labour Leader Robert Abela stated that the Government is determined to continue improving quality of life for the people by not introducing taxes in the coming Budget, continuing to maintain stable prices for energy and strengthening sectors that are proving their worth in economic growth.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interviewed on ONE Radio, Dr Abela referred to various measures that he said will be leaving more money in people\u2019s pockets, as among other factors, the people will be able to start using public transport for free, and infrastructural improvement projects and boosting of people\u2019s skills will result through the use of European funds.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minister also spoke about the importance of more measures for the LGBTIQ+ community for the country to become equal and for discrimination against gay persons to be reduced.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minister and Labour Leader declared he is optimistic and confident that despite actual international challenges, the country\u2019s fiscal and economic policy will continue to prove its worth through economic rhythm and not through austerity measures, so that the people will benefit from growth. During the interview on ONE Radio, Dr Abela mentioned as examples the various measures he said will be introduced shortly, including free public transport for everyone. The Prime Minister went on to explain that through this measure, it is estimated every person will save between 200 euro and 300 euro per year, whilst it is also aimed at reducing traffic congestion and air pollution.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In reference to the Government\u2019s intervention for energy prices to remain stable, the Prime Minister explained that although some are asking whether Government should control or reduce this assistance, this is not the time for taking decisions that can lead to economic instability in the country. Dr Abela explained that the coming Budget will not introduce new taxes, something that he described as a major measure in itself, just like other measures that will be announced to continue to assist pensioners, increase free medical services and medicines, invest in security and various other factors that will lead to improvement in the people\u2019s quality of life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Prime Minister explained that the certificate given by Standard & Poor\u2019s shows a strong result that fills him with confidence for economic growth to continue through boosting of the tourism sector that he said is recovering well, and through use of European funds for projects that will translate into more infrastructural improvements and in people\u2019s skills, among others. Dr Abela remarked that two years after the negotiation of 2,250 million euro in European funds, we are now seeing their importance, adding that the Government will use its experience to implement projects and initiatives in various sectors through these funds. Dr Abela stressed that by contrast, the Opposition is absent from everything except constant bickering and its internal squabbles.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asked about the participation of Government exponents in the Pride March, the Prime Minister stated that 18 years ago this had been an activity held in protest against the administration at the time that used to ignore civil rights. Dr Abela reiterated that in contrast, today the Pride March is a celebration of the way forward for strong rights given to the LGBTIQ+ community. Dr Abela noted the positive effect resulting from the measure to allow blood donation by gay persons and mentioned other measures that have yet to be introduced, including free operations for gender reassignment; the adoption of a strategy for the LGBTIQ+ community for the next five years; and the setting up of one centre offering services for the LGBTIQ+. Dr Abela stressed that in order to implement all this, one needs to have the political will and conviction, as this Government has, for more equality and less discrimination in the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "11:43",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/it-torri-tal-kontroll-qed-jilhaq-it-300-ajruplan-kuljum-rkupru-ta-80/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/air-traffic-control-tower-sees-300-planes-daily/",
            "Duration": "03:09",
            "transcript mlt": {
                "Title": "It-torri tal-kontroll qed jil\u0127aq it-300 ajruplan kuljum \u2013 rkupru ta\u2019 80%",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/it-torri-tal-kontroll-qed-jilhaq-it-300-ajruplan-kuljum-rkupru-ta-80/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-kumpanija Malta Air Traffic Services trid ti\u017cviluppa torri \u0121did tal-kontroll tal-ajru minflok dak pre\u017centi li ilu mibni 50 sena. Il-kap e\u017cekuttiv tal-kumpanija, Claude Mallia, qal li g\u0127addejjin studji dwar possibilitajiet li jistg\u0127u ji\u0121u kunsidrati; bejn torri tal-kontroll li mdorrijin naraw jew inkella format ie\u0127or bl-a\u0127\u0127ar teknolo\u0121ija minn post adattat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0127idma fit-torri tal-kontroll tal-ajru hi meqjusa b\u0127ala servizz essenzjali g\u0127all-pajji\u017c. Minn hawnhekk ji\u0121u kkontrollati l-movimenti tal-ajruplani u \u0127elikopters fit-tlug\u0127 u l-in\u017cul f\u2019Malta u fuq il-mitjar, i\u017cda wkoll kulma jg\u0127addi mill-ispazju tal-ajru Malti li jkopri parti sew mi\u010b-\u010bentru tal-Mediterran. Dan ix-xog\u0127ol hu mmexxi mill-kumpanija Malta Air Traffic Services li b\u0127alissa g\u0127andha 50 kontrollur tal-ajru li\u010benzjat u erbg\u0127a o\u0127ra li qed jit\u0127arr\u0121u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija qed tfakkar l-20 sena mit-twaqqif tag\u0127ha, bil-Kap E\u017cekuttiv \u2013 il-Perit Claude Mallia \u2013 jg\u0127id li b\u0127alissa jinsabu f\u2019fa\u017ci ta\u2019 rkupru mi\u017c-\u017cmien iebes tal-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa qed ner\u0121g\u0127u naraw \u010bifri li jil\u0127qu 300 ajruplan kuljum ji\u0121ifieri jg\u0127addu mill-ispazju tal-ajru Malti, kwa\u017ci nofshom jin\u017clu fl-ajruport tag\u0127na. Qed nirkupraw fuq il-pandemija, kellna telf kbir fil-pandemija g\u0127ax ovjament ma kienx hawn traffiku per\u00f2 issa l\u0127aqna t-80% li konna naraw fl-2019. L-2019 kienet l-aqwa sena li kellna u qed nanti\u010bipaw li tard fl-2023 u fl-2024 ner\u0121g\u0127u nil\u0127qu \u010b-\u010bifri li kellna f\u2019mo\u0127\u0127na.",
                        "author": "Perit Claude Mallia \u2013 Kap E\u017cekuttiv Malta Air Traffic Services",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-tnaqqis fit-traffiku tal-ajru affettwa l-finanzi tal-kumpanija li tiddependi minn \u0127lasijiet tal-linji tal-ajru li ju\u017caw l-ispazju tal-ajru Malti. Fl-ag\u0127ar xhur tar-restrizzjonijiet tal-pandemija, il-Malta Air Traffic Services kellha to\u0127ro\u0121 minn \u0121ewwa mal-miljun ewro fix-xahar biex baqg\u0127et tag\u0127ti servizz lill-pajji\u017c. Min\u0127abba din is-sitwazzjoni kienu \u0121ew sospi\u017ci pro\u0121etti, b\u0127al wie\u0127ed fil-Gre\u010bja biex l-ispazju tal-ajru Malti jkun kontrollat a\u0127jar u torri tal-kontroll \u0121did.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-Gre\u010bja se nkomplu bil-pro\u0121ett li kellna u kellna pro\u0121ett ukoll hawnhekk ta\u2019 torri \u0121did g\u0127ax it-torri li qed nu\u017caw illum huwa dak li \u0127allew l-Ingli\u017ci u nbena 50 sena ilu. \u017bmienu g\u0127amlu u g\u0127andna b\u017conn nag\u0127mlu torri \u0121did. Issa jekk immorrux g\u0127al torri konvenzjonali jew inkella hemm diversi tipi ta\u2019 torrijiet qed nistudjawha u s-sena d-die\u0127la nidentifikaw fejn se jsir u liema teknolo\u0121ija se nadottaw.",
                        "author": "Perit Claude Mallia \u2013 Kap E\u017cekuttiv Malta Air Traffic Services",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap tal-Operat tat-torri tal-kontroll, Adrian Vassallo, spjega li fil-kamra tal-operat ji\u0121i kkontrollat it-traffiku tal-ajru bir-radar u dan hu mqassam f\u2019setturi partikolari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wie\u0127ed huwa l-approach u g\u0127andna l-area sector. L-ajruplani li jitilqu minn Malta ji\u0121u mibg\u0127uta fuq is-settur tal-approach u wara li jil\u0127qu \u010bertu g\u0127oli wara li jkunu \u0127ielsa minn traffiku ie\u0127or jg\u0127addu g\u0127and l-area sector. L-area sector imbag\u0127ad jg\u0127addih lill-pajji\u017ci \u0121irien tag\u0127na \u2013 Ruma, Tune\u017c, il-Gre\u010bja jew il-Libja. It-traffiku lejn il-Libja huwa baxx \u0127afna b\u0127alissa g\u0127ax il-Libja hija mag\u0127luqa.",
                        "author": "Adrian Vassallo \u2013 Kap tal-Operat tat-torri tal-kontroll",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sur Vassallo spjega li normalment l-iktar \u0127in impenjattiv g\u0127all-kamra tal-operat tat-torri tal-kontroll hu bejn il-11 u s-2pm ta\u2019 wara nofsinhar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-okka\u017cjoni tal-20 sena mit-twaqqif tal-Malta Air Traffic Services, nhar il-\u0120img\u0127a l-kumpanija se tlaqqa\u2019 f\u2019Malta uffi\u010bjali barranin u lokali mis-settur g\u0127al konferenza li se tiddiskuti l-\u0121ejjieni tal-Malta Air Traffic Services, l-u\u017cu tad-drones, ajruplani \u0121odda u dawk li jissej\u0127u vertical take offs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Air traffic control tower sees 300 planes daily",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/air-traffic-control-tower-sees-300-planes-daily/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The company, Malta Air Traffic Services, wants to develop a new air traffic control tower instead of the present one which was built 50 years ago. The chief executive of the company, Claude Mallia, said that studies are underway on possibilities that can be considered; between a control tower that we are used to seeing or one with another format having the latest technology.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Work in the air traffic control tower is considered an essential service for the country. It is from here the movements of airplanes and helicopters taking off and landing in Malta and at the airport, are controlled as well as everything that passes through the Maltese airspace which covers a large part of the centre of the Mediterranean. This work is managed by the company Malta Air Traffic Services which currently has 50 licensed air traffic controllers and four others who are being trained.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The company is commemorating 20 years since its establishment and CEO \u2013 Architect Claude Mallia said that they are currently going through a phase of recovery following the hard times caused by the pandemic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At the moment we are once again seeing 300 planes a day, meaning they all pass through Maltese airspace, almost half of them landing at our airport. We are recovering from the pandemic, we suffered a huge loss in the pandemic because of course there was no traffic but now we have reached the 80% mark which we were seeing in 2019. 2019 was the best year we had and we are anticipating that late in 2023 and 2024 we will again reach the figures we anticipated.",
                        "author": "Architect Claude Mallia \u2013 CEO Malta Air Traffic Services",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The reduction in air traffic has affected the finances of the company which depends on payments from the airlines that use Maltese airspace. In the worst months of the restrictions of the pandemic, Malta Air Traffic Services had to come up with a million euros a month to continue providing service to the country. Because of this situation, projects were suspended, such as one in Greece to better control the Maltese airspace and that of a new control tower.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In Greece we will continue with the project we had and we also had a project here for a new tower because the tower we are using today is the one left by the British and it was built 50 years ago. Time has passed and we need to build a new tower. Now whether we go for a conventional tower or not is another question: there are various types of towers we are studying it and next year we will identify where it will be done and what technology we will adopt.",
                        "author": "CEO Claude Mallia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Head of Operations of the control tower, Adrian Vassallo, explained that in the operation room the air traffic is controlled by radar and this is distributed in particular sectors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One is the approach and we have the area sector. The planes leaving Malta are sent to the approach sector and after reaching a certain height and free from other traffic they pass to the area sector. The area sector then passes it on to our neighboring countries \u2013 Rome, Tunis, Greece or Libya. Traffic to Libya is very low at the moment because Libya is closed.",
                        "author": "Adrian Vassallo \u2013 Head of Control Tower Operations",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Vassallo explained that normally the busiest time for the control tower operating room is between 11 and 2pm in the afternoon.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the occasion of the 20th anniversary of the establishment of Malta Air Traffic Services, on Friday the company will meet in Malta foreign and local officials from the sector for a conference that will discuss the future of the Malta Air Traffic Services, the use of drones, new aircraft and vertical take offs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:19",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/eluf-isuqu-r-roti-u-l-muturi-wara-l-madonna-tal-grazzja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/thousands-of-cyclists-flock-to-zabbar-for-traditional-pilgrimage/",
            "Duration": "02:37",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Eluf isuqu r-roti u l-muturi wara l-Madonna tal-Grazzja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/eluf-isuqu-r-roti-u-l-muturi-wara-l-madonna-tal-grazzja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Eluf ta\u2019 \u010biklisti u sewwieqa ta\u2019 muturi taw \u0127ajja lil tradizzjoni marbuta mal-festa tal-Madonna tal-Grazzja f\u2019\u0126a\u017c-\u017babbar meta \u0127adu sehem f\u2019pellegrina\u0121\u0121 li b\u0127al \u0127afna avvenimenti o\u0127ra kien hawn stennija g\u0127alih billi kien ilu ma jsir tliet snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xbieha tal-Madonna tal-Grazzja fuq quddiem u warajha \u010b-\u010biklisti u l-moto\u010biklisti terrqu minn g\u0127add ta\u2019 lokalitajiet b\u2019rotot differenti qabel ma waslu f\u2019\u0126a\u017c-\u017babbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-\u0127abta tan-nofsieg\u0127a, eluf ta\u2019 \u010biklisti u sewwieqa tal-muturi waslu fid-destinazzjoni a\u0127\u0127arija u mlew it-triq ewlenija li \u0121\u0121orr l-istess isem tas-santwarju tant ma\u0127bub mi\u017c-\u017babbarin u lil hinn. Is-sewwieqa tal-muturi telqu mill-Mosta waqt li \u010b-\u010biklisti minn barra l-Imdina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Parro\u010b\u010ba ta\u2019 \u0126a\u017c-\u017babbar bdiet torganizza l-Pellegrina\u0121\u0121 tal-Muturi u r-Roti fl-1951, b\u0127ala parti mi\u010b-\u010belebrazzjonijiet tal-inkurunazzjoni tal-kwadru titulari tal-Madonna tal-Grazzja. F\u2019dak i\u017c-\u017cmien beda bis-sehem tal-muturi, i\u017cda wara \u017cdiedu wkoll ir-roti. Pellegrina\u0121\u0121 b\u2019tifsira doppja hekk kif il-Madonna tal-Grazzja hi wkoll protettri\u010bi tas-sewwieqa tal-muturi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVM News, ftit mumenti wara li waqaf jaqdef missier spjegalna li din hi tradizzjoni li g\u0127adda lil uliedu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al o\u0127rajn dan kien peleggrina\u0121 tant mistenni wara l-waqfa ta\u2019 sentejn min\u0127abba l-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pellegrini kollha ng\u0127aqdu quddiem is-Santwarju tal-Madonna tal-Grazzja g\u0127al talba qasira ta\u2019 ringrazzjament lill-Madonna u g\u0127add ta\u2019 sa\u010berdoti ni\u017clu jbierku lill-parte\u010bipanti. Minn fuq iz-zuntier l-Ar\u010bipriet Evan Caruana rringrazja lil dawk kollha pre\u017centi u qal li g\u0127al darb\u2019o\u0127ra d-devozzjoni lejn il-Madonna \u0121iet riflessa f\u2019Pellegrina\u0121\u0121 li ra l-konkorrenza ta\u2019 eluf.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Thousands of cyclists flock to Zabbar for traditional pilgrimage",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/thousands-of-cyclists-flock-to-zabbar-for-traditional-pilgrimage/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Thousands of cyclists and motorcyclists came together in a tradition linked to the feast of Our Lady of Graces in \u017dabbar, where they took part in a pilgrimage that, like many other events, had been put on hold for the last three years because of the pandemic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The cyclists and motorcyclists took off from a number of localities and took different routes before arriving in \u017babbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At about half past midday, thousands of cyclists and motorcyclists arrived at the final destination and filled the main road that bears the same name as the sanctuary so loved by the \u017dabbar community and beyond. Motorcyclists left from Mosta while cyclists departed from outside Mdina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Parish of \u017babbar started organizing the Motorcycle and Bicycle Pilgrimage in 1951, as part of the coronation celebrations of the titular painting of Our Lady of Graces. At that time it started with the participation of motorcycles, but later bicycles were also added. The pilgrimage has a double meaning as Our Lady of Grace is also the patron saint of motorcyclists.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One participant told TVM News, that this is a tradition he has passed on to his children.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "For others this was a long-awaited pilgrimage after the two-year hiatus due to the pandemic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pilgrims gathered in front of the Sanctuary of Our Lady of Grace for a short prayer of thanks to Our Lady and a number of priests came down to bless the participants. Archpriest Evan Caruana thanked all those present from the parvis, saying that once again the devotion to Our Lady was reflected in a Pilgrimage that saw the participation of thousands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:25",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/tliet-xhur-ilu-beda-t-tindif-tal-widien-qabel-ix-xita/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/as-the-stormy-season-approaches-valleys-being-cleaned-out-to-avoid-flooding/",
            "Duration": "01:26",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tliet xhur ilu beda t-tindif tal-widien qabel ix-xita",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/tliet-xhur-ilu-beda-t-tindif-tal-widien-qabel-ix-xita/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ftit jiem bog\u0127od mit-tmiem tas-sajf, nibdew nistennew l-ewwel maltempati. Fl-a\u0127\u0127ar \u0121img\u0127at kienet g\u0127addejja \u0127idma biex diversi widien jitnaddfu u b\u2019hekk l-ilma tax-xita jkollu fejn imur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In-nixfa tas-sajf toffri l-ambjent ideali biex jitnaddfu l-widien minn skart mormi illegalment u pjanti inva\u017civi li mhux biss jo\u0127onqu l-flora imma jimblukkaw ukoll l-ilma milli jg\u0127addi u g\u0127alhekk jikkontribwixxu g\u0127all-g\u0127arg\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xog\u0127ol ta\u2019 tindif u manutenzjoni tal-widien illum jinsab f\u2019idejn Parks Malta li ilha g\u0127al dawn l-a\u0127\u0127ar tliet xhur tnaddaf fost o\u0127rajn, Wied i\u010b-\u010aawsli, Wied il-Kbir f\u2019\u0126al-Qormi, il-Wied tal-Girgenti u l-Wied f\u2019G\u0127ajn Mula f\u2019Burmarrad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews iltaqa\u2019 ma\u2019 Kirsty Vella f\u2019Wied il-Mistra minn fejn Parks Malta qed tne\u0127\u0127i ammonti kbar ta\u2019 qasab. Minkejja li l-qasab fil-widien huwa indikatur ta\u2019 pre\u017cenza tal-ilma, huwa spe\u010bi inva\u017civa \u0127afna li diffi\u010bli teqirdu. Dan g\u0127aliex minkejja li ta\u2019 kull sena l-qasab jinqala\u2019 mill-g\u0127eruq, jer\u0121a\u2019 jikber.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cQed isiru wkoll studji biex ji\u0121u m\u0127awla spe\u010bi li huma indi\u0121eni. Din i\u017c\u017cid il-bijodiversit\u00e0 u ssa\u0127\u0127a\u0127 l-ekolo\u0121ija lokali u b\u2019hekk in\u017cidu l-valur ambjentali.\u201d",
                        "author": "Kirsty Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Spjegat li x-xog\u0127ol ta\u2019 tindif fil-widien ma jwassalx biss biex tissa\u0127\u0127a\u0127 il-biodiversit\u00e0 lokali imma wkoll biex tonqos il-probabilit\u00e0 ta\u2019 g\u0127arg\u0127ar li jwassal ukoll g\u0127al telf tal-\u0127amrija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u017biedet li Parks Malta g\u0127addejja b\u2019numru ta\u2019 xog\u0127lijiet f\u2019widien o\u0127ra b\u0127al Wied G\u0127ajn Ri\u0127ana, Wied l-Isqof u Wied Garnaw.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "As the stormy season approaches valleys being cleaned out to avoid flooding",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/as-the-stormy-season-approaches-valleys-being-cleaned-out-to-avoid-flooding/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "We\u2019re a few days away from the end of summer, so the first storms aren\u2019t far off, In recent weeks work to clean several valleys has been carried on order to facilitate the flow and passage of rainwater.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The summer drought offers the ideal environment to clean the valleys of illegally dumped waste and invasive plants that not only stifle the flora but also block the passage and flow of water and therefore contribute to flooding.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Work in connection with cleaning and maintenance of the valleys today is the hands of Parks Malta which for the last three months has been cleaning, Cawsli Valley, Wied il-Kbir in Qormi, the Girgenti Valley and the G\u0127ajn Mula Valley in Burmarrad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews met Kirsty Vella in Mistra Valley where Parks Malta has been removing large amounts of reeds. Although the reeds in the valleys are an indicator of the presence of water, they are a very invasive species and difficult to eradicate. Every year, even though the cane is uprooted, it grows again.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201c\u201dStudies are also being carried out to plant native species. This will increase biodiversity and strengthen the local ecology and thus increase the environmental value.\u201d",
                        "author": "Kirsty Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "She explained that the cleaning work in the valleys does not only lead to strengthening the local biodiversity but also reduces the probability of flooding which also leads to loss of soil.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She added that Parks Malta is carrying out a number of works in other valleys such as Wied G\u0127ajn Ri\u0127ana, Wied l\u2019Isqof and Wied Garnaw.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/pazjenti-maltin-bmard-rari-jgawdu-minn-kura-tradizzjonali-ciniza-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-patients-with-rare-diseases-receive-traditional-chinese-treatments-in-malta/",
            "Duration": "02:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Pazjenti Maltin b\u2019mard rari jgawdu minn kura tradizzjonali \u010aini\u017ca f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/pazjenti-maltin-bmard-rari-jgawdu-minn-kura-tradizzjonali-ciniza-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-alleanza tal-mard rari f\u2019Malta ffirmat ftehim fil-prin\u010bipju ma\u010b-\u010bentru re\u0121jonali f\u2019Malta g\u0127all-medi\u010bina tradizzjonali \u010aini\u017ca biex ting\u0127ata g\u0127ajnuna lil pazjenti Maltin li g\u0127andhom il-mard rari.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ambaxxatur \u010aini\u017c f\u2019Malta Yu Dunhai li qal li l-ftehim juri r-relazzjoni bilterali b\u2019sa\u0127\u0127itha bejn Malta u \u010b-\u010aina, bil-kooperazzjoni mistennija ti\u017cdied iktar \u2018il quddiem g\u0127all-\u0121id tal-pazjenti Maltin. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-Alleanza g\u0127all-Mard Rari Michelle Muscat qalet li l-ftehim se jwassal biex il-pazjenti b\u2019mard rari jibbenefikaw mill-medi\u010bina tradizzjonali \u010aini\u017ca offruta f\u2019pajji\u017cna.   ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-alleanza tal-mard rari f\u2019Malta ffirmat ftehim ma\u010b-\u010bentru re\u0121jonali f\u2019Malta g\u0127all-medi\u010bina tradizzjonali \u010aini\u017ca bil-g\u0127an li pazjenti membri tal-alleanza jibbenfikaw minn kura tradizzjonali \u010aini\u017ca. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-fundatur u President tal-alleanza tal-mard rari f\u2019Malta Michelle Muscat qalet lil TVMnews li permezz tal-ftehim, il-membri tal-alleanza f\u2019Malta li llum ila\u0127\u0127qu mal-500 pazjent u l-familji tag\u0127hom se ji\u0121u offruti din il-kura, i\u017cda spe\u010bifikat li l-alleanza se timxi skont il-\u0127ti\u0121ijiet individwali tal-marda rari, g\u0127ax qalet mhux kull ka\u017c jista\u2019 ji\u0121i ttrattat bl-istess mod.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pazjenti tag\u0127na b\u0127ala alleanza li nag\u0127tuhom i\u010b-\u010bans li jekk din il-medi\u010bina tg\u0127inhom, se ng\u0127inuhom jg\u0127addu mill-kura u trattamenti.",
                        "author": "Michelle Muscat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ftehim \u0121ie ffirmat bejn is-Sinjura Muscat u d-irettur ta\u010b-\u010bentru g\u0127all-medi\u010bina tradizzjonali \u010ainiza Chen Weifang. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Attenda g\u0127all-ftehim l-ambaxxatur \u010ainiz f\u2019Malta Yu Dunhai li qal li dan il-ftehim huwa l-ewwel pass g\u0127al iktar kollaborazzjoni mal-alleanza tal-mard rari biex isir iktar \u0121id lill-pazjenti Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The signing of the MOU is going to provide benefits for the rare disease patients because the traditional Chinese medicine, will prove very efficient even back in China.",
                        "author": "Yu Dunhai",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-\u010bentru g\u0127all-medi\u010bina tradizzjonali \u010aini\u017ca f\u2019Ra\u0127al \u0120did ilu f\u2019pajji\u017cna g\u0127al 27 sena, u joffri g\u0127add ta\u2019 terapiji li pazjenti Maltin li jkunu g\u0127addejjin minn diversi kundizzjonijiet f\u2019sa\u0127\u0127ithom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Maltese patients with rare diseases receive traditional Chinese treatments in Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-patients-with-rare-diseases-receive-traditional-chinese-treatments-in-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The National Alliance for Rare Diseases in Malta has come to a memorandum of understanding with the regional centre in Malta for traditional Chinese medicine, for treatment to be given to Maltese patients who suffer from a a rare disease.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Chinese ambassador to Malta Yu Dunhai said that the agreement shows the strong bilateral relationship between two countries, with the co-operation expected to increase later on for the benefit of Maltese patients.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The founder and President of the National Alliance for Rare Diseases Michelle Muscat said that the agreement will mean that patients can benefit from traditional Chinese medicine.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Michelle Muscat told TVMnews that through this agreement, 500 patients and their families will be able to receive this treatment however she specified that the alliance will assess each individual case on an individual basis, because not every case can be treated in the same way.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As an alliance we will give our patients the chance that if this medicine helps them, we will help them go through the treatment process.",
                        "author": "Michelle Muscat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The agreement was signed between Mrs Muscat and the director of the Centre for traditional Chinese medicine Chen Weifang. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ambassador Yu Dunhai said that this was the first step for further collaboration.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The signing of the MOU is going to provide benefits for the rare disease patients because the traditional Chinese medicine, will prove very efficient even back in China.",
                        "author": "Yu Dunhai",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The centre for traditional Chinese medicine in Paola has been in our country for 27 years, and offers therapies for Malta patients who will be passing through various challenging health conditions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "28:07",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/artist-hamruniz-bmuzajk-qrib-il-knisja-ta-san-frangisk/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/hamrun-artist-inaugurates-mosaic-in-the-vicinity-of-church-of-st-francis/",
            "Duration": "02:15",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Artist \u0126amruni\u017c b\u2019mu\u017cajk qrib il-Knisja ta\u2019 San Fran\u0121isk",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/artist-hamruniz-bmuzajk-qrib-il-knisja-ta-san-frangisk/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fix-xahar li l-Knisja tiddedika g\u0127al aktar g\u0127arfien u \u0127arsien tal-\u0127olqien, qrib il-Knisja ta\u2019 San Fran\u0121isk fil-\u0126amrun \u0121ie inawgurat mu\u017cajk ibba\u017cat fuq il-Kantiku tal-\u0126olqien li nkiteb minn San Fran\u0121isk kwa\u017ci tmien mitt sena ilu. U dalg\u0127odu l-festa ta\u2019 din il-knisja \u0121iet i\u010b\u010belebrata bit-tberik tal-annimali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-Knisja ta\u2019 San Fran\u0121isk fil-\u0126amrun il-\u0126add filg\u0127odu \u0121iet i\u010b\u010belebrata l-festa ta\u2019 dan il-qaddis li tant kellu g\u0127al qalbu l-annimali u l-\u0127olqien. Wara l-quddiesa li tkun animata mit-tfal u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127, dawk pre\u017centi n\u0121abru barra l-knisja bl-annimali domesti\u010bi tag\u0127hom. Minbarra klieb u qtates ta\u2019 kull razza, kien hemm ukoll ponijiet u fkieren, fost annimali o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gwardjan tal-Komunit\u00e0 Fran\u0121iskana tal-\u0126amrun, Patri Joseph Magro, spjega g\u0127aliex din il-festa saret issa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Knisja tag\u0127na hija ddedikata lil San Fran\u0121isk fl-g\u0127oti tal-pjagi li propja ti\u0121i \u010b\u010belebrata fis-17 ta\u2019 Settembru imma peress li kellna vestizzjoni ta\u2019 tliet novizzi din is-sena mexxejna l-festa biex tkun fil-\u0121img\u0127a tal-festa u allura g\u0127amilniha propju llum. L-g\u0127oti tal-pjagi jimmarkaw l-a\u0127\u0127ar snin tal-\u0127ajja ta\u2019 San Fran\u0121isk fejn xtaq jing\u0127aqad \u0127afna ma\u2019 \u0120es\u00f9 u b\u0127ala rigal \u0120es\u00f9 mmarkah bil-pjagi tieg\u0127u u din hija l-festa li a\u0127na qed ni\u010b\u010belebraw. Naturalment til\u0127aq il-qofol tag\u0127ha permezz ta\u2019 din il-quddiesa li niddedikaw g\u0127at-tfal li nag\u0127mluha kull nhar ta\u2019 \u0126add fid-9 imma mbag\u0127ad wara jkollna t-tberik tal-annimali.",
                        "author": "Patri Joseph Magro",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Patri Joseph kompla jg\u0127id li l-\u0127sieb wara festa b\u0127al din hi wkoll biex il-\u0127ajja ta\u2019 San Fran\u0121isk tkun mag\u0127rufa iktar fost in-nies. TVMnews tkellem ma\u2019 tfal li \u0121abu l-annimali domesti\u010bi tag\u0127hom biex jitbierku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant, fl-a\u0127\u0127ar jiem, fa\u010b\u010bata tal-Knisja ta\u2019 San Fran\u0121isk fil-\u0126amrun, fejn hemm spazju rikreattiv, \u0121ie inawgurat mu\u017cajk li juri l-Kantiku ta\u2019 San Fran\u0121isk, mag\u0127ruf ukoll b\u0127ala l-Kantiku tal-\u0126olqien. Dan il-Kantiku nkiteb minn San Fran\u0121isk fl-1225 u fih Fran\u0121isku jara lil Alla f\u2019kollox u kollox ifakkru f\u2019Alla. Tant i\u0127ossu parti mill-\u0127olqien ta\u2019 Alla li jsejja\u0127 lill-qamar, ix-xemx, l-ilma, ir-ri\u0127 u l-arja \u201c\u0127utu\u201d. Il-mu\u017cajk n\u0127adem minn artist \u0126armuni\u017c, Louis Briffa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Hamrun Artist inaugurates mosaic in the vicinity of church of St. Francis",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/hamrun-artist-inaugurates-mosaic-in-the-vicinity-of-church-of-st-francis/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "During the month that the Church dedicates to greater awareness and protection of creation, a mosaic was inaugurated in the vicinity of the Church of st. Francis in Hamrun, based on the Canticle of Creation that was written by St. Francis of Assisi almost eight hundred years ago. This morning the feast of this church was celebrated with the blessing of the animals.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On Sunday morning, the church of Saint Francis in Hamrun celebrated the feast of this saint who loved animals and creation so much. After an mass which is attended by children and young people, those present gathered outside the church with their pets. In addition to dogs and cats of all breeds, there were also ponies and turtles, among other animals.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Guardian of the Franciscan Community of Hamrun, Father Joseph Magro, explained why this feast was held now.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Our Church is dedicated to Saint Francis whose feast is actually celebrated on September 17 but since we had a vestment of three novices this last year we moved the feast one week ahead and so we are celebrating it today. The giving of plagues marks the last years of St. Francis\u2019 life. We dedicate mass to the children which we do every Sunday at 9, but then after that we have the blessing of the animals.",
                        "author": "Fr Joseph Magro",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Father Joseph went on to say that the idea behind a feast like this is also to to create more awareness about the life of Saint Francis. TVMnews spoke to children who brought their pets to be blessed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, in the last few days, a mosaic was inaugurated in front of the Church of St. Francis in Hamrun, showing the Canticle of St. Francis, also known as the Canticle of Creation. This Canticle was written by Saint Francis in 1225 in which Francis sees God in everything. He feels so much a part of God\u2019s creation that he calls the moon, the sun, the water, the wind and the air \u201chis brothers\u201d. The mosaic was made by Hamrun artist, Louis Briffa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "31:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/minhabba-l-awtizmu-u-l-orjentazzjoni-sesswali-gejt-ibbuljata/",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "02:31",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cMin\u0127abba l-awti\u017cmu u l-orjentazzjoni sesswali \u0121ejt ibbuljata\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/minhabba-l-awtizmu-u-l-orjentazzjoni-sesswali-gejt-ibbuljata/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Id-di\u017cabilit\u00e0 u l-orjentazzjoni sesswali huma \u017cew\u0121 fatturi li kienu mist\u0127arr\u0121a mir-ri\u010berkatur Matthew Vassallo li sab kif persuni b\u2019di\u017cabilit\u00e0 u gay ikunu iktar vulnerabbli u esklu\u017ci mis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qed jirrakkomanda biex jitfasslu strate\u0121iji li jtejbu l-kwalit\u00e0 ta\u2019 \u0127ajjithom, partikolarment b\u2019iktar g\u0127arfien u edukazzjoni dwar l-isfidi li jg\u0127addu minnhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Naomi Schranz hija studenta universitarja li g\u0127andha 20 sena. G\u0127andha il-kundizzjoni tal-awti\u017cmu u tifforma wkoll parti mill-komunit\u00e0 tal-LGBTIQ.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tistqarr li d-di\u017cabilit\u00e0 u l-orjentazzjoni sesswali tag\u0127ha jqanqlu vulnerabbiltajiet doppji u f\u2019\u0127ajjitha ffa\u010b\u010bjat il-pre\u0121udizzji u l-ibbuljar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minkejja dan tg\u0127id li l-edukazzjoni g\u0127andha tkun \u010b-\u010bavetta ewlenija li tibni pont biex tin\u0127oloq kuxjenza li tittama tqanqal im\u0121iba u so\u010bjet\u00e0 li tag\u0127raf a\u0127jar il-\u0127ti\u0121ijiet ta\u2019 persuni li jinsabu fis-sitwazzjoni tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Education, and not just in terms of the stereotypical representation about being autistic or the stereotypical representation of being queer and especially with the intersection between them, it\u2019s very rarely talked about and if you are start to include disability, and include sexual orientation and identity, we can go more towards an accepting society because people would be aware that we are out here and we exist and it\u2019s normal and natural to be a part of these identities.",
                        "author": "Naomi Schranz",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-konferenza bit-tema \u201cIntersecting Identities: Disability and Sexuality\u201d st\u0127arr\u0121et aspetti mqanqla minn dawn is-sitwazzjonijiet partikolari, bir-ri\u010berkatur Matthew Vassallo jist\u0127arre\u0121 dwar dawn l-aspetti u kif il-vulnerabbilt\u00e0 doppja hija ttrattata mis-so\u010bjet\u00e0 u taffettwa lill-persuni LGBTIQ.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa jg\u0127id li minn \u0127ames persuni li kienu identifikati g\u0127al din ir-ri\u010berka sab li l-persuni b\u2019di\u017cabbilt\u00e0 jiffa\u010b\u010bjaw sfidi fosthom biex jg\u0127idu lil dawk ta\u2019 madwarhom dwar l-orjentazzjoni sesswali tag\u0127hom min\u0127abba li mhux dejjem ikunu emmnuti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost sfidi o\u0127rajn sibna wkoll sfidi li g\u0127andhom x\u2019jaqsmu mal-impjieg, mas-sa\u0127\u0127a, mas-so\u010bjalizzazzjoni u anke l-impatt tad-di\u017cabbiltajiet li ma jidhrux.",
                        "author": "Matthew Vassallo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt id-diskussjoni diversi akkademi\u010bi, rappre\u017centanti ta\u2019 g\u0127aqdiet mhux governattivi u mill-komunit\u00e0 LGBTIQ elenkaw g\u0127add ta\u2019 rakkomandazzjonijiet fosthom dwar il-\u0127tie\u0121a ta\u2019 g\u0127arfien u strutturi ta\u2019 appo\u0121\u0121 partikolarment g\u0127all-\u0121enituri u n-nies ta\u2019 madwar dawn il-persuni li mill-ist\u0127arri\u0121 irri\u017culta li jsibuha diffi\u010bli beix ja\u010b\u010bettaw i\u017cjed l-orjentazzjoni sesswali ta\u2019 dawn il-persuni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-konferenza kienet organizzata mill-Kummissjoni g\u0127ad-Drittijiet tal-Persuni b\u2019Di\u017cabilit\u00e0 b\u2019kollaborazzjoni mal-Fakult\u00e0 g\u0127at-Tis\u0127i\u0127 tas-So\u010bjet\u00e0 tal-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta waqt Pride Week.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}