{
    "News date": "13.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:04",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jitlesta-l-bini-tac-centru-tas-sahha-gdid-frahal-gdid/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/construction-of-paola-health-centre-completed/",
            "Duration": "02:45",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jitlesta l-bini ta\u010b-\u010bentru tas-sa\u0127\u0127a \u0121did f\u2019Ra\u0127al \u0120did",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jitlesta-l-bini-tac-centru-tas-sahha-gdid-frahal-gdid/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-bini ta\u010b-\u010aentru Re\u0121jonali tas-Sa\u0127\u0127a Vincent Moran f\u2019Ra\u0127al \u0120did jinsab fi stadju avvanzat tant li x-xog\u0127ol ta\u2019 kostruzzjoni huwa lest.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-project manager fi \u0127dan il-Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi Medi\u010bi (FMS), Clint Borg, spjega ma\u2019 TVMnews x\u2019\u0127idma saret s\u2019issa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa wasalna fi stadju fejn g\u0127andna l-binja kollha lesta, l-istruttura tal-konkos, anke ta\u2019 briks u ta\u2019 bini minn \u0121ewwa lest, wasalna fi stadju ta\u2019 partition tal-gypsum ma kullimkien, min-na\u0127a ta\u2019 barra tlestew ir-rampi li \u0121ew mibnija fuq ix-xelter li hawn ta\u0127tna, li kien wie\u0127ed mill-intopp li ltqajna fil-bidu tal-pro\u0121ett.",
                        "author": "Clint Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Borg qal li b\u0127alissa qed ji\u0121u installati s-servizzi kollha fil-binja li hija mifruxa fuq 40 tomna u g\u0127olja 6 sulari waqt li spjega kif il-binja saret b\u2019tali mod li t\u0127ares l-ambjent tant li mistennija tikseb i\u010b-\u010bertifikazzjoni Lead li turi li l-istruttura hija disinjata b\u2019sostenibilit\u00e0 u effi\u010bjenza ambjentali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi Medi\u010bi, Carmen Ciantar, qalet li dan i\u010b-\u010bentru ser joffri sensiela ta\u2019 servizzi li fosthom hemm u\u0127ud li huma \u0121odda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan i\u010b-\u010bentru re\u0121jonali ser iservi b\u0127ala one-stop-shop, ser joffri servizzi li b\u0127alissa qed jing\u0127ataw mi\u010b-\u010bentru tas-sa\u0127\u0127a ta\u2019 Ra\u0127al \u0120did, servizzi li b\u0127alissa qed jing\u0127ataw biss mill-Isptar Mater Dei b\u0127all-kura tas-snien, ultrasounds u anke operazzjonijiet ta\u2019 matul il-jum fejn in-nies ma jkollhomx g\u0127alfejn jibqg\u0127u l-isptar, ser ikun hemm servizzi li huma \u0121odda b\u0127al dawk tas-sa\u0127\u0127a sesswali, sa\u0127\u0127a mentali u nutrizzjoni li s\u2019issa g\u0127adhom mhumiex e\u017cistenti lanqas minn Mater Dei.",
                        "author": "Carmen Ciantar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-\u010aentru Re\u0121jonali Vincent Moran se jkun jinkludi servizz ta\u2019 ambulanza g\u0127all-emergenzi fin-na\u0127a ta\u2019 isfel ta\u2019 Malta, parke\u0121\u0121 ta\u2019 aktar minn 250 vettura li ser ikun jista\u2019 jintu\u017ca minn kul\u0127add ming\u0127ajr \u0127las u \u0121nien pubbliku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ciantar qalet li \u010b-\u010aentru ser ikollu a\u010b\u010bessibilit\u00e0 s\u0127i\u0127a mill-parke\u0121\u0121 sa kull parti li fiha jing\u0127ata trattament mediku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Infatti, i\u010b-\u010aentru Re\u0121jonali Vincent Moran mistenni li jsiru fih interventi kirur\u0121i\u010bi b\u0127alma jing\u0127ataw fl-Isptar Mater Dei. Dan il-pro\u0121ett qed isir b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac40 miljun li 80% minnhom \u0121ejjin minn fondi Ewropej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-FMS \u0127abbret ukoll li hemm bosta \u010bentri re\u0121jonali o\u0127ra ppjanati madwar il-pajji\u017c fosthom fin-na\u0127a ta\u2019 fuq ta\u2019 Malta \u0127alli s-servizzi medi\u010bi jkunu vi\u010bin in-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Construction of Paola Health Centre completed",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/construction-of-paola-health-centre-completed/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Vincent Moran Regional Health Centre in Paola is in an advanced stage of completion now that its construction has been completed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Project Manager of the Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi Medi\u010bi (FMS), Clint Borg, explained to TVMnews the work that has been accomplished so far.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the stage has been reached where the construction has been completed, including the concrete structure and the internal brickwork while gypsum partitions are being mounted. The external ramps have been completed and built over a shelter which was one of the obstructions experienced in the project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Borg said that currently all services are being installed spread over 60 tomna and over six storeys and all works have respected the environment and it is expected the Lead Certification will be awarded that verifies the design is sustainable and environmentally efficient.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Executive Head of the Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi Medi\u010bi, Carmen Ciantar, said this centre will offer a series of services including some new ones.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said this Regional Centre will serve as a one-stop-shop and will offer services currently available at the Paola Health Centre and some that are only available from Mater Dei Hospital such as dental care, ultrasounds as well as day operations not requiring a hospital stay. There will also be new services for sexual health, mental health and nutrition which are currently not even available at Mater Dei Hospital.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Vincent Moran Regional Centre will also operate an emergency ambulance service for the southern part of Malta and will have parking availability for 250 vehicles free of charge, as well as a public garden. Parking will be available near all treatment areas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In fact it is expected that the Vincent Moran Centre will offer surgical interventions such as those offered by Mater Dei. The project is on an investment \u20ac40 million of which 80% came from EU Funds.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The FMS Executive Head also announced that more such regional centres are planned in the northern part of Malta to make health services more available to the public.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:28",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/bidla-fil-ligi-ssalva-l-hajja-ta-madwar-22-persuna-li-jahdmu-l-loghob-tan-nar/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/legal-change-that-has-saved-the-lives-of-about-22-persons-manufacturing-fireworks/",
            "Duration": "03:07",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Bidla fil-li\u0121i ssalva l-\u0127ajja ta\u2019 madwar 22 persuna li ja\u0127dmu l-log\u0127ob tan-nar",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/bidla-fil-ligi-ssalva-l-hajja-ta-madwar-22-persuna-li-jahdmu-l-loghob-tan-nar/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127all-espert u l-professur tal-kimika, Alfred J Vella, fl-a\u0127\u0127ar 11-il sena \u0121ew salvati iktar minn 20 \u0127ajja ta\u2019 persuni li ja\u0127dmu l-log\u0127ob tan-nar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019intervista ma\u2019 TVMnews il-Professur Vella rrefera g\u0127ar-rapport li sar fl-2011 u li fih kien hemm g\u0127add ta\u2019 rakkomandazzjonijiet biex jitqiesu mill-Gvern g\u0127al iktar tis\u0127i\u0127 fir-regoli dwar il-log\u0127ob tan-nar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li minn dawn ir-rakkomandazzjonijiet, sal-lum da\u0127let fis-se\u0127\u0127 li\u0121i wa\u0127da biss. Ir-rakkomandazzjoni tg\u0127id li l-putassa u l-klorati m\u0127alltin ma\u2019 metalli u kubrit m\u2019g\u0127andhomx jibqg\u0127u jintu\u017caw, bil-Professur Vella jistqarr li din salvat g\u0127add kbir ta\u2019 \u0127ajjiet meta wie\u0127ed iqis l-ammont ta\u2019 in\u010bidenti li se\u0127\u0127ew fis-snin li g\u0127addew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ri\u017cultat ta\u2019 dik il-wa\u0127da minn dawn l-24 rakkomandazzjoni n\u0127oss li \u0121ew salvati l-\u0127ajjiet ta\u2019 min ja\u0127dem in-nar. Fit-30 sena ta\u2019 qabel ma sar dak ir-rapport fl-2011, kienu qeg\u0127din imutu 2.2 persuni kull sena. Mela mi\u017cerjament salvajna l-\u0127ajja ta\u2019 22, 23, 24 persuna f\u2019dawn l-a\u0127\u0127ar 10 snin grazzi g\u0127al dik ir-rakkomandazzjoni wa\u0127da.",
                        "author": "Il-Professur Alfred Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Vella qal li fost it-23 rakkommandazzjoni l-o\u0127ra, li s\u2019issa g\u0127adhom ma tqisux biex ji\u017cdiedu mar-regoli attwali, hemm dik dwar l-electric matches, li tg\u0127id li l-murtal g\u0127andu jintrama g\u0127all-\u0127ruq malli jitwassal fuq il-post fejn se jin\u0127araq u mhux qabel jibda il-vja\u0121\u0121 mill-kamra tan-nar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li sallum qatt ma kien hawn in\u010bidenti f\u2019dan ir-rigward, i\u017cda jekk ise\u0127\u0127 in\u010bident b\u0127al dan kapa\u010bi jkun katastrofiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Vella \u017cied jg\u0127id li proposta o\u0127ra li kapa\u010bi dda\u0127\u0127al iktar ser\u0127an il-mo\u0127\u0127 g\u0127all-\u0127addiema tan-nar hija l-ittestjar tal-materjal sabiex ji\u0121i assigurat li dan mhux kontaminat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kimi\u010bi li jintu\u017caw fit-ta\u0127lit, qabel ma tag\u0127mel il-kimika li se tu\u017ca biex tin\u0127araq, isir ittestjar fuq kampjun tag\u0127ha permezz ta\u2019 testijiet sempli\u010bi, u kieku dan isir tne\u0127\u0127i minn fuq mo\u0127\u0127ok il-bi\u017ca li dik il-kimika li inti xtrajt u li inti se tu\u017ca biex tag\u0127mel il-kompo\u017cizzjoni, seta\u2019 jkun hemm xi \u0127a\u0121a li qed tikkontamina il-materjal.",
                        "author": "Il-Professur Alfred Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Vella spjega kif meta jinxtara l-materjal ikollu \u010b-\u010bertifikat tal-anali\u017ci, i\u017cda qal li dan mhux bi\u017c\u017cejjed, g\u0127ax dan jista\u2019 ji\u0121i kkontaminat wara li jinxtara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li g\u0127alhekk li t-testijiet fuq il-materjal, mill-\u0127addiema tal-log\u0127ob tan-nar stess, huwa importanti \u0127afna waqt li temm jg\u0127id li minkejja li dawn ir-rakkommandazzjonijiet ma sarux li\u0121i, \u0127afna minnhom saru parti mill-pratti\u010bi w\u017cati minn dawk li\u010benzjati biex ja\u0127dmu l-log\u0127ob tan-nar sabiex id-delizzju tag\u0127hom ji\u0121i prattikat bl-iktar mod sigur possibbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Legal change that has saved the lives of about 22 persons manufacturing fireworks",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/legal-change-that-has-saved-the-lives-of-about-22-persons-manufacturing-fireworks/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "For Alfred J. Vella, an expert and Professor of Chemistry, over the last eleven years at least 20 persons have been saved from losing their lives in the manufacturing of fireworks.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In an interview with TVMnews Professor Vella referred to a 2011 report that contained a number of recommendations to be considered by Government to reform the manufacture of fireworks.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said from these recommendations todate only one Legal change has been introduced and this recommended that potassium and chlorine mixed in metal and with flint should no longer be used. Professor Vella stated this has saved a great number of lives when one considers the incidents in recent years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the adoption of one of the 24 recommendations has saved the lives of many involved in fireworks manufacturing. He said that prior to the 2011 recommendations over the previous 30 years an average of almost three persons were dying annually through incidents. Therefore over the last ten years at least 22, 23, 24 persons have been saved through the adoption of just one recommendation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that among the other 23 recommendations that have todate not been adopted, there is one regarding electric matches which states that a petard should be prepared for firing when placed on the firing spot and not before being carried there from the fireworks plant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Vella continued that todate there has not been an incident involving this but should such an incident take place it would be catastrophic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that other recommendations that should produce greater peace of mind for those involved is that material should be tested to ensure it is not contaminated.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The chemical used in the mix before ignition should be subject to a simple test and this should provide peace of mind that the chemicals purchased are not contaminated.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Vella continued to explain that when material is purchased it should have a certificate of analysis but still, this is not enough because contamination can take place after purchase.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that therefore the testing of material by those manufacturing the fireworks is highly important even though the recommendation has not become a Law. However, it has been adopted by those licenced to manufacture to provide the maximum of security possible.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:40",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/struttura-ta-40-pied-se-tinharaq-minn-fuq-il-bejt-ta-kazin-fil-qrendi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/40-foot-fireworks-structure-to-be-ignited-on-the-roof-of-qrendi-club/",
            "Duration": "02:16",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Struttura ta\u2019 40 pied se tin\u0127araq minn fuq il-bejt ta\u2019 ka\u017cin fil-Qrendi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/struttura-ta-40-pied-se-tinharaq-minn-fuq-il-bejt-ta-kazin-fil-qrendi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-parru\u010b\u010bani tal-Qrendi ser jer\u0121g\u0127u jgawdu l-ispettaklu tal-log\u0127ob tan-nar li huma mag\u0127rufa g\u0127alih, i\u017cda b\u2019mod innovattiv.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-ewwel darba ser tin\u0127araq struttura tonda li tinsab fuq il-bejt tal-Palazz Marija Assunta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017c-\u017cg\u0127azag\u0127 voluntiera tal-G\u0127aqda tan-Nar Santa Marija tal-Qrendi ilhom xhur s\u0127a\u0127 jippreparaw biex jo\u0127olqu spettaklu li mistenni jpaxxi lil dawk li ser isegwuh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Struttura tonda b\u2019dijametru ta\u2019 40 pied, li tinsab fuq il-Palazz Maria Assunta tas-So\u010bjeta Mu\u017cikali Santa Marija tal-Qrendi, illejla ser tixg\u0127el i\u017c-\u017cona bil-log\u0127ob tan-nar sinkronizzat mal-mu\u017cika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-istruttura, li saret g\u0127all-ewwel darba, ser tag\u0127ti dimensjoni \u0121dida lill-festa ta\u2019 Santa Marija fil-Qrendi u anke \u0127olqot sens ta\u2019 aspettattiva u parte\u010bipazzjoni \u0121dida fil-komunit\u00e0 \u017cag\u0127\u017cug\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-membri tal-G\u0127aqda tan-Nar Santa Marija tal-Qrendi ilhom xhur s\u0127a\u0127 jippjanaw u ja\u0127dmu biex tittella\u2019 din l-istruttura li g\u0127alkemm ma ddurx b\u0127al raddiena ser tpaxxi lil dawk li ser jirnexxielhom isegwu l-\u0127ruq tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju tas-So\u010bjeta Mu\u017cikali Santa Marija Qrendi, Emilio Farrugia, qal li l-istruttura tonda hija xi \u0127a\u0121a \u0121dida g\u0127al Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ser tkun innovazzjoni \u0121dida g\u0127al Malta, ser tin\u0127araq fil-\u0127in ta\u2019 nofsillejl tal-lejla u tinkludi b\u0127ala raddiena u anke b\u0127ala show kollu li hawn fuq il-bejt \u2018il fuq minn 5,000 cue li jinkludi kwarta show sinkronizzat mal-mu\u017cika ta\u2019 Palazz Marija Assunta.",
                        "author": "Emilio Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia qal li \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 membri fl-G\u0127aqda tan-Nar ja\u0127dmu matul is-sena kollha biex itellg\u0127u l-ispettaklu tal-log\u0127ob tan-nar fosthom dak li jsir fil-bypass tal-Qrendi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 ser itellg\u0127u wkoll rappre\u017centazzjoni awdjo-vi\u017civa biex il-programm tal-log\u0127ob tan-nar ikompli g\u0127ada.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0126add 14 ta\u2019 Awwissu se jkun hemm is-show mag\u0127ruf \u0127afna mal-Maltin, The Conquest of Darkness, li jibda fil-\u0127in tad-9.30pm fil-by-pass tal-Qrendi, li jkun jinkludi nar sinkronizzat mal-mu\u017cika, murtali tradizzjonali u nar tal-art, imbag\u0127ad inkomplu fil-jum tal-festa, 15 ta\u2019 Awwissu, fejn fis-7pm ikollna l-kaxxa tal-\u0127ru\u0121 u jsegwi bil-murtali u kaxxa tradizzjonali li nag\u0127lqu biha l-festa 2022.",
                        "author": "Emilio Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia \u017cied li din id-darba l-programm tal-log\u0127ob tan-nar ser jaghti rikonoxximent lil Feli\u010b Zerafa li ilu jie\u0127u \u0127sieb il-kamra tan-nar g\u0127al \u0127afna snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "40 foot fireworks structure to be ignited on the roof of Qrendi club",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/40-foot-fireworks-structure-to-be-ignited-on-the-roof-of-qrendi-club/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Qrendi parishioners are once more to be regaled with a fireworks display for which the parish in renowned \u2013 but this time in an innovative manner.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "For the first time a large and round fireworks structure is to be ignited on the roof of the Palazz Marija Assunta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The youth volunteers of Qrendi\u2019s G\u0127aqda tan-Nar Santa Marija have spent months in preparations to create a spectacle which the watching crowd will relish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The circular structure has a diameter of 40 feet and is on the roof of the Palazz Maria Assunta of Qrendi\u2019s So\u010bjeta Mu\u017cikali Santa Marija Band Club and will link with synchronised music.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This first-time structure has created a new dimension to the Santa Marija festa and has created a sense of anticipation and drawn the participation of a number of youths.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The wheel will not rotate like a Catherine Wheel but should nevertheless create great enthusiasm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Band club Secretary Emilio Farrugia said the circular structure is innovating for Malta. It will be ignited at midnight to provide a show accompanied by synchronised music.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the youth members of the Farrugia G\u0127aqda tan-Nar have worked throughout the year to create this spectacle to embellish the Qrendi Bypass.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The youths will also have an audio-visual representation to complement fireworks displays tomorrow.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tomorrow Sunday, 14th August there will be staged the well-known show The Conquest of Darkness which starts at 9.30pm in the Qrendi Bypass and this will be accompanied by synchronised music and the firing of petards. On the feast day on Monday at 7pm there will be a great fireworks display when the procession leaves the church and at the end of the procession there will be another grand fireworks display.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farrugia added the whole fireworks programme will be in recognition of Feli\u010b Zerafa who has managed the works of the fireworks plant for many years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:29",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-aida-ta-verdi-fit-teatru-aurora-fottubru-li-gej/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/verdis-aida-at-aurora-theatre-next-october/",
            "Duration": "02:22",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-Aida ta\u2019 Verdi fit-Teatru Aurora f\u2019Ottubru li \u0121ej",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-aida-ta-verdi-fit-teatru-aurora-fottubru-li-gej/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Stennija ta\u2019 sentejn se tintemm f\u2019Ottubru fejn it-teatru tal-opra Aurora se jtella\u2019 produzzjoni internazzjonali b\u2019xeni ta\u2019 Franco Zeffirelli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-opra Aida hija fost l-iprem kompo\u017cizzjonijiet tal-kompo\u017citur kbir Taljan Giuseppe Verdi u \u0121iet miktuba fl-1869.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tas-So\u010bjet\u00e0 Filarmonika Leone, Dr Michael Caruana, qal li din il-produzzjoni ming\u0127ajr pre\u010bedent se tpo\u0121\u0121i lil G\u0127awdex fuq mappa internazzjonali presti\u0121ju\u017ca.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Appuntament li kellu jigi pospost darbtejn min\u0127abba l-pandemija, issa skedat g\u0127al Ottubru fit-teatru tal-opra Aurora fir-Rabat, G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "insabu fil-qofol tag\u0127hom it-t\u0127ejjijiet g\u0127all-produzzjoni internazzjonali b\u2019xeni ta\u2019 Franco Zeffirelli u kostumi tal-kollaboratri\u010bi tieg\u0127u Anna Anni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-opra Aida, mill-pinna ta\u2019 Giuseppe Verdi, tibqa\u2019 mag\u0127rufa g\u0127ax-xeni tag\u0127ha b\u2019\u0127afna nies u korijiet kbar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Opra miktuba minn Verdi fl-1869 li tirrakkonta l-istorja ta\u2019 m\u0127abba impossibli bejn principessa Etjopjana maqbuda l-E\u0121ittu u \u0121eneral E\u0121izzjan li, f\u2019idejn Franco Zeffirelli, tie\u0127u l-\u0127ajja fi produzzjoni li daret l-iktar teatri rinomati madwar id-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tas-So\u010bjet\u00e0 Filarmonika Leone, Dr Michael Caruana, qal li l-fatt li t-teatru Aurora rnexxielu jassigura produzzjoni ta\u2019 isem u kalibru kbir i\u017cid lil dan it-teatru mal-lista ta\u2019 teatri rinomani fejn saret.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-fatt li l-Aurora qed i\u0121\u0121ib din il-produzzjoni hija parti mill-istrate\u0121ija. Fil-passat \u0121ieli kellna strate\u0121iji li bihom ridna nipprodu\u010bu opra mill-qieg\u0127 nett bil-kostumi, xeni u dak kollu me\u0127tie\u0121 biex tkun Made in Gozo. Din id-darba l-istrate\u0121ija kienet li npo\u0121\u0121u iktar lil G\u0127awdex fuq mappa internazzjonali presti\u0121ju\u017ca.",
                        "author": "Dr Michael Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Franco Zeffirelli huwa forsi l-ikbar isem fid-dinja tal-produzzjonijiet tal-opra. Jibqa maghruf ukoll g\u0127al films kbar b\u0127al Romeo and Juliet, The Taming of the Shrew u Jesus of Nazareth.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-2001, meta d-dinja fakkret il-100 sena mill-mewt tal-kompo\u017citur kbir Taljan Giuseppe Verdi, huwa \u0127oloq din il-produzzjoni g\u0127at-teatru ta\u2019 Busseto, fejn twieled Verdi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-produzzjoni tal-opra Aida baqg\u0127et iddur id-dinja u fil-15 t\u2019Ottubru se jkun it-teatru Aurora li se jtellag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Vivien Hewitt, direttur tal-opra b\u2019karriera internazzjonali ta\u2019 iktar minn 40 sena, se tkun qed tadatta din il-produzzjoni, ikkaratterizzata minn xeni kbar u kostumi mill-isba\u0127, g\u0127al fuq il-palk tal-Aurora, li huwa ferm ikbar mill-palk li ori\u0121inarjament din il-produzzjoni n\u0127admet g\u0127alih.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Verdi\u2019s Aida at Aurora Theatre next October",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/verdis-aida-at-aurora-theatre-next-october/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Popular Verdi\u2019s opera, which was postponed on two occasions due to the pandemic, is now scheduled for October at the Aurora Theatre in Rabat, Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Preparations for the international production, with Franco Zeffirelli\u2019s scenes and costumes by collaborator Anna Anni, are currently at their best.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Giuseppe Verdi\u2019s Aida opera is renowned for its scenery and the participation of many actors and choirs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Written in 1869, Verdi\u2019s opera recounts the impossible love story between an Ethiopian Princess held prisoner in Egypt and an Egyptian general. Produced by Franco Zeffirelli, the masterpiece has toured many world renowned theatres.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Leone Philharmonic Society President Dr Michael Caruana said that the fact that the Aurora theatre managed to ensure such a calibre production shows that this theatre has established itself among the renowned theatres that performed the opera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Franco Zeffirelli is among the most renowned opera producers world-wide and produced successful films such as Romeo and Juliet, The Taming of the Shrew and Jesus of Nazareth.",
                        "author": "Dr Michael Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Aida opera will be performed at the Aurora theatre on 15 October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The opera production will be adapted by Vivien Hewitt, an opera director with an international career spanning over 40 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:05",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/celebrita-tal-ikel-tork-fmalta-biex-jaqsam-is-sigriet-ta-platt-laham-tajjeb/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/turkish-food-celebrity-in-malta-to-share-secret-of-a-good-meat-dish/",
            "Duration": "02:16",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u010aelebrit\u00e0 tal-ikel Tork f\u2019Malta biex jaqsam is-sigriet ta\u2019 platt la\u0127am tajjeb",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/celebrita-tal-ikel-tork-fmalta-biex-jaqsam-is-sigriet-ta-platt-laham-tajjeb/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u010aelebrit\u00e0 u kok fl-istess \u0127in. Tork li jispe\u010bjalizza fil-la\u0127am. Huwa sid ta\u2019 40 restorant li jispe\u010bjalizzaw fil-la\u0127am.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa jinsab Malta biex jaqsam is-sigriet ta\u2019 platt la\u0127am tajjeb, minn kif jinqata\u2019, jissajjar u jittiekel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews iltaqa\u2019 ma\u2019 Cuneyt Asan li beda mix-xejn u llum huwa imprenditur ewlieni f\u2019pajjizu u lil hinn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asan huwa bi\u010b\u010bier, sid ta\u2019 40 restorant li jispe\u010bjalizzaw fil-la\u0127am u \u010belebrit\u00e0 kemm fit-Turkija u anke f\u2019pajji\u017ci lil hinn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andu 2,500 impjegat u jitqies b\u0127ala \u0121gant fl-industrija tar-ristoranti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bniedem li jg\u0127id li beda mix-xejn, twieled f\u2019familja umli u gradwalment bena lilu nnifsu b\u2019etika qawwija favur xog\u0127ol, dedikazzjoni u umilt\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andu rziezet b\u2019madwar 20,000 li jissupplixxu r-restoranti tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Iltqajna mieg\u0127u fi stabbiliment fejn esebixxa il-\u0127iliet kreattivi tieg\u0127u fil-mod kif jipprepara l-la\u0127mijiet li jservi fl-istabbilimenti tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Staqsejnieh x\u2019inhu s-sigriet ta\u2019 platt la\u0127am tajjeb. Huwa u jsinn is-skieken li ju\u017ca fil-mestier tieg\u0127u, qalilna li jiddependi mill-qatg\u0127a u l-parti tal-la\u0127am li hija servuta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ji\u017cvela wkoll li element li jikkontribwixxi g\u0127all-kwalit\u00e0 tal-la\u0127am huwa kif jin\u017camm mi\u017cmum u kif ikun imsajjar qabel ma finalment ikun servut fil-platt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Idealment, il-la\u0127am jinxtewa g\u0127al 6 minuti fuq kull na\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asan g\u0127andu restorant f\u2019Dubai u jippjana li jespandi fi swieq o\u0127rajn fil-Qatar, Londra, Dubai u New York.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Turkish food celebrity in Malta to share secret of a good meat dish",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/turkish-food-celebrity-in-malta-to-share-secret-of-a-good-meat-dish/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Cuneyt Asan, a Turkish chef celebrity who specialises in meat, is currently in Malta to share his secret of a good meat dish in the way it is cooked and eaten.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews met with the Turkish owner of some 40 restaurants who is currently a major enterpreneur in his country and abroad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asan, who employs some 2,500 workers, started his career from scratch, was born in a humble family and gradually evolved in his career with a strong work ethics, dedication and humility. He also owns some 20,000 farms that supply meat products to his restaurants.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews met the Turkish entrepreneur in an establishment where he exhibited his creative skills in the way he prepares meat dishes that are served in his restaurants.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When asked about the secret of a good meat dish, Asan said it depends on the cut and the meat section that is being served. He also revealed that an element that contributes to the meat quality is the way it is stored and cooked before the meat is finally served in a dish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ideally, meat is roasted for six minutes on each side.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asan owns a restaurant in Dubai and plans to expand in other markets in Qatar, Londona, Dubai and New York.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:43",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/religjonijiet-differenti-jinghaqdu-biex-ifakkru-l-vittmi-tal-gwerra-fghawdex/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/different-religions-commemorate-war-victims-in-san-lawrenz-gozo/",
            "Duration": "02:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Reli\u0121jonijiet differenti jing\u0127aqdu biex ifakkru l-vittmi tal-Gwerra f\u2019G\u0127awdex",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/religjonijiet-differenti-jinghaqdu-biex-ifakkru-l-vittmi-tal-gwerra-fghawdex/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127ad illi G\u0127awdex kien meqjus b\u0127ala post aktar sigur mill-bumbardamenti tat-Tieni Gwerra Dinjija, ma jfissirx illi f\u2019din il-g\u017cira ma kienx hemm vittmi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ta\u2019 kull sena, il-Kunsill Lokali ta\u2019 San Lawrenz ifakkar lil uliedu li sfaw vittmi fl-attakk tal-5 ta\u2019 Awwissu; i\u017cda din is-sena ried jag\u0127mel xi \u0127a\u0121a oltre. \u0120ab flimkien reli\u0121jonijiet differenti sabiex jitolbu g\u0127all-pa\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-attakki fero\u010bi mill-ajru fit-Tieni Gwerra Dinjija he\u017c\u017cu mhux biss lil Malta, i\u017cda anke lil G\u0127awdex, sa\u0127ansitra r\u0127ula \u017cg\u0127ar u kwieti b\u0127al San Lawrenz.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu erba\u2019 nisa, il-vittmi tal-bombi li waqg\u0127u fil-5 t\u2019Awwissu, li ta\u2019 kull sena jitfakkru b\u2019\u010berimonja mill-Kunsill Lokali ta\u2019 San Lawrenz. Din is-sena i\u017cda, fid-dawl ta\u2019 dak li qed ji\u0121ri ftit kilometri \u2018l bog\u0127od minna, il-Kunsill Lokali ried li mhux biss ifakkar lil dawn in-nisa, i\u017cda li jo\u0127loq ambjent illi fih i\u0121ib reli\u0121jonijiet differenti sabiex flimkien jitolbu g\u0127all-pa\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alkemm a\u0127na \u017cg\u0127ar, xorta wa\u0127da rridu nikkontribwixxu, ridna nikkontribwixxu g\u0127all-pa\u010bi permezz ta\u2019 din is-serata li g\u0127amilna inter reli\u0121ju\u017ca illi permezz tag\u0127ha tlabna lil Alla, illi permezz tag\u0127ha wkoll wassalna wkoll l-messa\u0121\u0121 li l-pa\u010bi tibda minn nfusna, tibda minna l-individwi, tibda minna l-lokalitajiet \u017cg\u0127ar, tibda minna l-pajji\u017ci \u017c-\u017cg\u0127ar. U jiena na\u0127seb li l-messa\u0121\u0121 kien wie\u0127ed qawwi, kien messa\u0121\u0121 illi wasal, kien messa\u0121\u0121 illi permezz tieg\u0127u anke dawk i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li kien hawn fostna je\u0127duh mag\u0127hom \u0127a jkunu huma wkoll promoturi tal-pa\u010bi.",
                        "author": "Noel Formosa",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mistiedna g\u0127al din is-serata biex jaqsmu t-talb u l-\u0127sibijiet g\u0127all-pa\u010bi kien hemm Patri Dijonisju Mintoff f\u2019isem il-komunit\u00e0 Kattolika ta\u2019 pajji\u017cna u Daniele Pariente f\u2019isem il-komunit\u00e0 \u0120udajka f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Patri Dijonisju Mintoff qal li llum nafu kemm hi sabi\u0127a l-pa\u010bi g\u0127aliex g\u0127exna l-gwerra u nafu l-kruha tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0121ustizzja u l-pa\u010bi \u017cew\u0121 namrati. Malli m\u2019hemmx \u0121ustizzja, m\u2019hemmx pa\u010bi. Malli m\u2019hemmx pa\u010bi, anke l-\u0121ustizzja tispi\u010b\u010ba. Toqtol lil kul\u0127add imbag\u0127ad u d-demm isir b\u0127all-ilma. Mela l-a\u0127jar \u0127a\u0121a li tg\u0127ix man-nies, tkun taf il-problemi tag\u0127hom u trid tg\u0127ix mag\u0127hom biex titkellem fuqhom, trid tg\u0127ix mag\u0127hom in-nies, ma tridx titlaqhom, trid tg\u0127ix mag\u0127hom. Imbag\u0127ad wara trid tg\u0127ix m\u2019Alla wkoll, g\u0127ax int mhux se ssolvihom kollha g\u0127ax g\u0127andek il-limiti tieg\u0127ek. Imma Alla m\u2019g\u0127andux limiti. Alla j\u0127obb lil kul\u0127add.",
                        "author": "Patri Dijonisju Mintoff",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Din is-serata, illi kkommemorat it-80 sena mindu se\u0127\u0127et id-di\u017cgrazzja, kienet imtellg\u0127a bis-sapport tal-Ministeru g\u0127al G\u0127awdex u ta\u0127t il-patri\u010binju tal-Ispeaker tal-Kamra tad-Deputati An\u0121lu Farrugia. Fl-a\u0127\u0127ar ta\u2019 din il-velja l-ispeaker An\u0121lu Farrugia, flimkien mar-rappre\u017centanti tar-reli\u0121jonijiet xeg\u0127lu l-fjamma tal-pa\u010bi f\u2019ri\u0121lejn il-mafkar li jfakkar lil dawn il-vittmi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Different religions commemorate War victims in San Lawrenz, Gozo",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/different-religions-commemorate-war-victims-in-san-lawrenz-gozo/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Each year, the San Lawrenz local council observes a tradition to commemorate Gozitans who were victims of the 5 August attack during World War II in this locality. This year, however, the commemoration was held in a different way with the participation of different religions who together prayed for peace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During the war, four women were victims of the bombs that fell on San Lawrenz. Noel Formosa stated that although Gozo is a small island, it wants to contribute to peace through an inter-religious ceremony during which they prayed to God and delivered a message of peace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We wanted individuals and small localities to spread this message which, I think, is a strong one\u2026..a message with the participation of youths among us so that they will deliver it as promoters of peace.",
                        "author": "Noel Formosa",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The participants during the commemoration included Patri Dijonisju Mintoff on behalf of the country\u2019s Catholic community and Daniele Pariente who represented the Jewish community in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Patri Mintoff said that peace is instrumental because the Maltese and Gozitan experienced the war and its ugly face.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "If there is no justice, there is no peace and vice versa. It kills everyone and blood will become similar to water. So it is better to be part of communities, to understand their problems\u2026.then you also have to live with God as one cannot solve all the problems by himself\u2026God has no limits and loves everyone.",
                        "author": "Patri Dijonisju Mintoff",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The 80th anniversary of the tragedy was held with the support of the Gozo Ministry and under the patronage of Parliament\u2019s Speaker An\u0121lu Farrugia. At the end of the commemoration, Speaker Farrugia and representatives of the religions lit a peace flame on the monument which commemorates the war victims.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:39",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jikteb-ktieb-biex-is-siehba-germaniza-titghallem-il-malti/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/love-and-google-translate-makes-the-world-go-round/",
            "Duration": "01:56",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jikteb ktieb biex is-sie\u0127ba \u0120ermani\u017ca titg\u0127allem il-Malti",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jikteb-ktieb-biex-is-siehba-germaniza-titghallem-il-malti/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u201cMalti G\u0127al Liani\u201d huwa ktieb bil-Malti u l-\u0120ermani\u017c li nkiteb minn awtur Malti biex jg\u0127allem lis-sie\u0127ba tieg\u0127u l-ilsien Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph Micallef \u0127a xahrejn biex kiteb dan il-ktieb li essenzjalment huwa bil-\u0120ermani\u017c imma tradott g\u0127all-Malti biex jintrodu\u010bi l-ilsien Malti lill-\u0120ermani\u017ci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kif jg\u0127idu, g\u0127all-im\u0127abba tag\u0127mel kollox jew kwa\u017ci kollox. B\u2019\u0127afna pa\u010benzja u dedikazzjoni Joseph Micallef ipprepara ktieb mill-\u0120ermani\u017c g\u0127all-Malti ddedikat g\u0127as-sie\u0127ba tieg\u0127u li ilha tg\u0127ix Malta g\u0127al dawn l-a\u0127\u0127ar 9 xhur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jismu \u201cMalti G\u0127al Liani\u201d g\u0127ax l-iskop kien g\u0127aliha imma wara \u010bertu \u017cmien imbag\u0127ad g\u0127adna jekk hu tajjeb g\u0127alija g\u0127ax ma noffruhx lil nies \u0120ermani\u017ci li jixtiequ jitg\u0127allmu l-Malti, offrejtu b\u2019xejn g\u0127an-nies \u0120ermanizi li jixtiequ jitg\u0127allmu l-Malti.",
                        "author": "Joseph Micallef",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ktieb jinkludi diversi kliem bit-traduzzjoni u log\u0127ob interattiv.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph jg\u0127id li \u0120ermani\u017c ma tg\u0127allem qatt imma bil-perseveranza kollha rnexxielu jg\u0127aqqdu f\u2019xahrejn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Le, \u0120ermaniz ma naf xejn, g\u0127adni s\u2019issa ma naf xejn, bl-g\u0127ajnuna ta\u2019 Google translate u ta\u2019 Liani stess u \u0127abib irnexxieli.",
                        "author": "Joseph Micallef",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Liani qalet lil TVMnews li g\u0127alkemm jirnexxielha tikkomunika bl-Ingli\u017c g\u0127aliha mhux bi\u017c\u017cejjed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li kuljum qieg\u0127da tespandi l-vokabolarju Malti u taqsam mag\u0127na liema kienet l-ewwel kelma Maltija li tg\u0127allmet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Liani tg\u0127id li kienet \u201cin\u0127obbok\u201d l-ewwel kelma li tg\u0127allmet g\u0127ax kienet l-ewwel kelma li qalilha l-ma\u0127bub tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Love (and Google translate) makes the world go round",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/love-and-google-translate-makes-the-world-go-round/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u201cMalti Ghal Liani\u201d is a book in Maltese and German that was written by a Maltese author specifically to teach his German partner the Maltese language.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph Micallef took two months to write this book which is essentially in German but translated into Maltese to introduce the Maltese language to the Germans.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As the saying goes, love makes you move mountains. With a lot of patience and dedication Joseph Micallef wrote a book which he translated from German to Maltese and dedicated itto his partner who has been living in Malta for the last 9 months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It\u2019s called \u201cMalti Ghal Liani\u201d (Maltese for Liani) because she as the reason I wrote it, but after a certain time we decided that if it was good enough for her why not offer it to other Germans who want to learn Maltese. So I offered it for free to other Germans who wish to learn Maltese.",
                        "author": "Joseph Micallef",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The book includes several translated words and interactive games.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Joseph says that he never learned German but through sheer perseverance he managed to write the book in two months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "No I don\u2019t know any German but with the help of Google translate and with Liani\u2019s help I managed. \u201c",
                        "author": "Joseph Micallef",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Liani told TVMnews that although she manages to communicate in English, this is not enough for her.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said that she increase her Maltese vocabulary even day and shared the first Maltese word she learned \u2013 \u201cin\u0127obbok\u201d \u2013 the first word her lover ever told her..",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}