{
    "News date": "14.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:39",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-jitkellem-zaghzugh-li-salva-fl-ispluzjoni-tal-kamra-tan-nar-tal-mosta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-interview-with-young-man-who-had-lucky-escape-in-mosta-fireworks-explosion/",
            "Duration": "02:25",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Jitkellem \u017cag\u0127\u017cug\u0127 li salva fl-isplu\u017cjoni tal-kamra tan-nar tal-Mosta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-jitkellem-zaghzugh-li-salva-fl-ispluzjoni-tal-kamra-tan-nar-tal-mosta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Iktar minn xahrejn wara li splodiet il-kamra tan-nar tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu, wie\u0127ed mill-persuni li \u0127elisha minn \u0127alq il-mewt irrakkonta ma\u2019 TVMnews li g\u0127alkemm g\u0127adu ma\u0127kum mill-bi\u017ca\u2019 xorta g\u0127a\u017cel li jxammar il-kmiem biex ilesti n-nar g\u0127all-festa ta\u2019 Santa Marija tal-Mosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lejlet il-festa ta\u2019 Santa Marija, li fil-Mosta ti\u0121i \u010b\u010belebrata f\u2019nharha, Alexander Bartolo qal li bilfors li l-Madonna kienet mal-11-il persuna li \u0127ar\u0121u qawwijin u s\u0127a\u0127 wara li splodiet il-kamra tan-nar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Alexander Bartolo kien ma\u2019 s\u0127abu meta splodiet il-kamra tan-nar tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu tal-Mosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum ninsab tajjeb g\u0127all-grazzja tal-\u0127anin Alla u n\u0127arsu \u2018l quddiem biex inkomplu g\u0127addejjin.",
                        "author": "Alexander Bartolo \u2013 membru tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-tliet persuni involuti fl-in\u010bident kienu fl-in\u0127awi u x\u0127in semg\u0127u splu\u017cjonijiet \u017cg\u0127ar \u0127ar\u0121u ji\u0121ru \u2018l barra permezz ta\u2019 bieb li prattikament salvalhom \u0127ajjithom. We\u0121\u0121g\u0127u . . . Niki Magro, Salvu Galea u Alexander Bartolo li sofra biss \u0127ruq f\u2019idejh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jekk ng\u0127idlek ma nib\u017cax inkun qed nigdeb. Kollha kemm a\u0127na, din hi trawma kerha g\u0127alina imma ng\u0127aqadna iktar minn qatt qabel u \u0127dimna id f\u2019id.",
                        "author": "Alexander Bartolo \u2013 membru tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Nirringrazzjaha lill-Madonna. Jien u s\u0127abi. Xi \u0127a\u0121a biex tg\u0127idha f\u2019kumpless tan-nar minn 11-il ru\u0127, no\u0127or\u0121u qawwijin u s\u0127a\u0127 wara dak li g\u0127addejna u mhux xi \u0127a\u0121a fa\u010bli u nirringrazzjaha mill-qalb. Grazzi.",
                        "author": "Alexander Bartolo \u2013 membru tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-isplu\u017cjoni se\u0127\u0127et \u0127dejn in-ni\u010b\u010ba ta\u2019 Santa Marija li hemm fil-kamra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kif qed tara g\u0127al darb\u2019o\u0127ra, in-ni\u010b\u010ba baqg\u0127et hawnhekk ji\u0121ifieri miraklu g\u0127alija jiena. Hemm xi \u0127a\u0121a. Fhimt.",
                        "author": "Kevin Cutajar \u2013 President tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li l-isplu\u017cjoni tal-kamra g\u0127adha friska f\u2019mo\u0127\u0127hom iktar minn xahrejn wara, il-membri tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu xammru l-kmiem g\u0127all-festa ta\u2019 Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0127idma minn dakinhar sal-lum ma waqfitx. Kul\u0127add min inaddaf, min jibni. Sibna \u0127afna g\u0127ajnuna mill-benefatturi u membri tas-so\u010bjet\u00e0 u llum nista\u2019 ng\u0127id li grazzi g\u0127alihom, jekk Alla jrid din il-\u0121img\u0127a nonoraw il-programm tal-ajru u tan-nar tal-art g\u0127all-\u0121img\u0127a tal-festa.",
                        "author": "Kevin Cutajar \u2013 President tas-So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-festa ta\u2019 Marija ti\u0121i \u010b\u010belebrata f\u2019seba\u2019 lokalitajiet . . . il-Mosta, \u0126al G\u0127axaq, il-Gudja, \u0126\u2019Attard, l-Imqabba, il-Qrendi u r-Rabat G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: Interview with young man who had lucky escape in Mosta fireworks explosion",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-interview-with-young-man-who-had-lucky-escape-in-mosta-fireworks-explosion/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "More than two months after the fireworks factory belonging to So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu exploded, one of the people who had a lucky escape spoke with TVMnews and said that while he is still very afraid he still believes in rolling up his sleeves, for the Santa Maria feast in Mosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the eve of Santa Maria, Alexander Bartolo said that the Madonna must have been with the 11 people who escaped safe and sound after the explosion.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Alexander Bartolo was with his friends when the factory exploded.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Today I am well, thank God and I look forward to the future.",
                        "author": "Alexander Bartolo \u2013 member of So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The three people involved in the accident were at the scene and when they heard small explosions they ran out the door immediately which is what saved their lives. Those injured were Niki Magro, Salvu Galea and Alexander Bartolo who only sustained burns in his hands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "If I told you I was not afraid I would be lying. This was a terrible trauma for us but we are more united than ever and worked hand in hand.",
                        "author": "Alexander Bartolo \u2013",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "We thank Our Lady, myself and my friends. The fact that on that day 11 of us survived safe and sound is not easy and we thank her from our heart.",
                        "author": "Alexander Bartolo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The explosion took place near the Santa Maria niche which is in that room.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As you can see once again the niche remained safe so this for me this is a miracle. There must be something there.",
                        "author": "Kevin Cutajar \u2013 President of the So\u010bjet\u00e0 Piroteknika 15 ta\u2019 Awwissu",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "While the explosion is still fresh in our minds, more than two months later, the members of the fireworks factory rolled up their sleeve and got to work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We have not stopped. Everyone has been cleaning and re-building. We found a lot of help from benefactors and members of the fireworks factory and today we can say that thanks to them, God willing, we will honour the programme for the feast.",
                        "author": "Kevin Cutajar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The feast of Santa Maria is celebrated in seven places, Mosta, G\u0127axaq, Gudja, Attard, Mqabba, Qrendi and Rabat, Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "11:54",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-kumpanija-bsistema-ta-arja-kundizzjonata-biex-tkessah-il-post-tibbenefika-minn-skema-tal-malta-enterprise/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-maltese-company-benefits-from-smart-and-sustainable-malta-enterprise-scheme/",
            "Duration": "02:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Kumpanija b\u2019sistema ta\u2019 arja kundizzjonata biex tkessa\u0127 il-post tibbenefika minn skema tal-Malta Enterprise",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-kumpanija-bsistema-ta-arja-kundizzjonata-biex-tkessah-il-post-tibbenefika-minn-skema-tal-malta-enterprise/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-iskema Smart and Sustainable tal-Malta Enterprise wasslet biex kumpanija lokali tejbet l-operat tag\u0127ha fosthom billi tu\u017ca sistema li permezz tag\u0127ha l-ilma jintu\u017ca biex ikessa\u0127 il-post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-iskema hi inti\u017ca g\u0127al dawk il-kumpaniji li qed jinvestu fi pro\u0121etti sostenibbli u jistg\u0127u jibbenefikaw f\u2019g\u0127ajnuna finanzjarja sa massimu ta\u2019 \u20ac50,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija Danish Bakery ibbenefikat mill-ismart and sustainable investment grant li hi operata mill-Malta Enterprise u tg\u0127in biex l-operat tal-kumpaniji jkun aktar sostenibbli. Id-Danish Bakery qed tinvesti f\u2019sistema tal-arja kundizzjonata iktar effi\u010bjenti u sostenibbli u dan billi tu\u017ca l-ilma biex tkessa\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-iskema Smart and Sustainable tibda b\u2019investiment minimu ta\u2019 \u20ac10,000. Dawk ele\u0121ibbli jir\u010bievu g\u0127ajnuna ta\u2019 50% tal-investiment sa massimu ta\u2019 \u20ac50,000. F\u2019G\u0127awdex intrapri\u017ci li ilhom imwaqqfa aktar minn tliet snin jew fejn il-pro\u0121ett se jwassal g\u0127al tnaqqis sew ta\u2019 emissjonijiet tal-carbon dioxide, l-applikanti jibbenefikaw minn assistenza addizzjonali f\u2019forma ta\u2019 kreditu ta\u2019 taxxa sa massimu ta\u2019 \u20ac20,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-iskema tindirizza \u0127ames tipi ta\u2019 investiment, l-u\u017cu effi\u010bjenti tal-ilma, sorsi ta\u2019 materjali iktar \u0127odor u sostenibbli, immanni\u0121\u0121jar a\u0127jar tal-iskart jew u\u017cu tar-ri\u017corsi, pro\u010bessi aktar di\u0121itali u l-u\u017cu effi\u010bjenti tal-ener\u0121ija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman tad-Danish Bakery Alex Mallia qal li dan l-investiment qed isa\u0127\u0127a\u0127 il-kompetittivit\u00e0 tal-kumpanija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Permezz tal-g\u0127ajnuna li \u0127adna mill-Malta Enterprise se jg\u0127inna nni\u017c\u017clu t-temperatura fil-fabbrika g\u0127al ambjent a\u0127jar g\u0127all-\u0127addiema kif ukoll il-kumpanija se tkun qed tiffranka daqs 85% mill-konsum tal-elettriku u tnaqqas il-konsum tas-CO2 b\u201990%.",
                        "author": "Alex Mallia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Malta Enterprise Kurt Farrugia qal li din l-iskema i\u0121\u0121enerat interess u sens ta\u2019 \u0127sieb fost l-intrapri\u017ci f\u2019Malta ta\u2019 kif jistg\u0127u jindirizzaw il-pro\u010bessi tal-operat u jsiru iktar sostenibbli u di\u0121itali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt \u017cjara li g\u0127amlet fil-kumpanija Danish Bakery, il-Ministru g\u0127all-Ambjent, l-Ener\u0121ija u l-Intrapri\u017ca Miriam Dalli qalet li l-\u0127idma favur l-ambjent u s-sostenibbilita\u2019 trid ti\u0121i minn kull qasam u settur, inklu\u017c dak ekonomiku. Sostniet li l-kumpaniji jridu jwessg\u0127u l-operat tag\u0127hom u jimpjegaw iktar nies, i\u017cda fakkret li fl-istess \u0127in iridu ju\u017caw b\u2019iktar effi\u010bjenza l-ener\u0121ija li jikkunsmaw bil-g\u0127an li j\u0127allu impatt po\u017cittiv ambjentali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch : Maltese Company benefits from Smart and Sustainable Malta Enterprise scheme",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-maltese-company-benefits-from-smart-and-sustainable-malta-enterprise-scheme/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Smart and Sustainable Malta Enterprise scheme has led to a local company improving its operations, by using a system through which water is used to cool the premises.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This scheme is intended for those companies that are investing in sustainable projects and can potentially benefit from financial aid up to a maximum of \u20ac50,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The company Danish Bakery has benefited from the smart and sustainable investment grant which is operated by Malta Enterprise and helps to make the company\u2019s operation more sustainable. Danish Bakery is investing in a more efficient and sustainable air conditioning system by using water for cooling purposes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Smart and Sustainable scheme starts with a minimum investment of \u20ac10,000. Those eligible receive 50% of the investment aid up to a maximum of \u20ac50,000. In Gozo, in the case of enterprises that have been established for more than three years (or when project will lead to a significant reduction of carbon dioxide emissions) applicants benefit from additional assistance in the form of a tax credit up to a maximum of \u20ac 20,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This scheme addresses five types of investment, the efficient use of water, green resources, and more sustainable materials, better waste management or use of resources, more digital processes and the efficient use of energy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Chairman of Danish Bakery, Alex Mallia, said that this investment was strengthening the competitiveness of the company..",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The help we got from Malta Enterprise will help us lower the temperature in the factory for a better environment for the workers in addition to the fact that the company will be saving as much 85% of electricity consumption and reduce CO2 consumption by 90%.",
                        "author": "Alex Mallia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "CEO of Malta Enterprise Kurt Farrugia said that this scheme has generated interest and a sense of thought among the enterprises in Malta on how they can address the operating processes and become more sustainable and digital. .",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During a visit to Danish Bakery, the Minister for the Environment, Energy and Enterprise Miriam Dalli said that the work in favor of the environment and sustainability must come from every field and sector , including the economic one. She claimed that companies must expand their operations and employ more people, but reminded that at the same time they must use energy more efficiently.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:21",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/irid-ikun-bnazzi-ghal-lampuka-ghax-bir-rih-tinzel-il-isfel/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/fishermen-gear-up-for-lampuki-season-and-hope-for-good-weather/",
            "Duration": "02:22",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cIrid ikun bnazzi g\u0127al-lampuka g\u0127ax bir-ri\u0127 tin\u017cel \u2018il isfel\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/irid-ikun-bnazzi-ghal-lampuka-ghax-bir-rih-tinzel-il-isfel/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minn g\u0127ada jifta\u0127 uffi\u010bjalment l-ista\u0121un tal-lampuki.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews dalg\u0127odu \u017car Marsaxlokk, ir-ra\u0127al sinonimu mas-sajd, u tkellem ma\u2019 xi sajjieda u bejjieg\u0127a li qed i\u0127ejju g\u0127al din is-sajda tant g\u0127all-qalb il-Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019inqas minn 24 sieg\u0127a, is-sajjieda kemm kummer\u010bjali u anke dilettanti, se jkunu jistg\u0127u jsalpaw fil-ba\u0127ar g\u0127all-\u0127uta tant popolari mal-Maltin \u2013 il-lampuka.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa, id-dg\u0127ajjes u l-bastimenti jinsabu mg\u0127obbija bil-kannizzati, \u0121ebel, palm u \u010bimi sabiex it-Tnejn, ma\u2019 sbie\u0127 il-jum, jo\u0127or\u0121u \u2018l barra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kul\u0127add issa jipprepara u jipproponi li jkun hawn il-lampuki u jidher li xi \u0127a\u0121a hawn lampuki, g\u0127ax meta tmur fuq il-ba\u0127ar tara. Issa jiddependi meta mmorru g\u0127ax-xog\u0127ol, meta s-sajjied imur g\u0127ax-xog\u0127ol, dawn il-lampuki ma nsibuhomx hemm.",
                        "author": "Sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn il-\u0121ranet li g\u0127addew intramaw i\u010b-\u010bimi. Issa g\u0127ada jmorru jg\u0127abbu s-sil\u0121 u jmorru \u2019l barra jekk ikun il-bnazzi.",
                        "author": "Sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Tkellimna wkoll ma\u2019 xi bejjieg\u0127a tal-\u0127ut, u lkoll qablu li l-lampuka hija \u0127uta mfittxija ferm, tant li di\u0121\u00e0 kien hemm bosta nies li saqsew g\u0127aliha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-lampuka l-iktar \u0127uta mfittxija, lilha l-iktar li nbig\u0127u hawn isfel.",
                        "author": "Bejjieg\u0127a tal-\u0127ut",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126erqana, nisperaw li s-sajjieda jaqbdu l-lampuki biex ikollna xi nbig\u0127u. Il-lampuka tinbieg\u0127 \u0127afna mill-Maltin.",
                        "author": "Bejjieg\u0127a tal-\u0127ut",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mart wie\u0127ed mis-sajjieda spjegat li l-lampuka, li tpassi f\u2019dan i\u017c-\u017cmien, tg\u0127um vi\u010bin \u0127afna tal-wi\u010b\u010b ta\u2019 ba\u0127ar fond u tfittex id-dell tal-kannizzati, teknika li qalet \u0121iet \u017cviluppata mis-sajjieda Maltin bosta snin ilu. Qalet li kul\u0127add kapa\u010bi jaqbad il-\u0127ut, i\u017cda kultant tilg\u0127ab parti wkoll ix-xorti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dak bla \u0127in. Il-lampuki tista\u2019 tmur b\u0127alissa, irid ikun bla ri\u0127. Irid ikun bnazzi g\u0127al-lampuka g\u0127ax jekk ikun hemm ir-ri\u0127, il-lampuka tin\u017cel \u2018il isfel.",
                        "author": "Mart sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0127ajja ta\u2019 sajjied mhix fa\u010bli. I\u017cda n-namra ti\u0121ri f\u2019demmhom u mhux lakemm tifridha minnhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Narawh bnazzi, inqumu filg\u0127odu u nitilqu. Imbag\u0127ad minn hemm \u2018il hemm, x\u0127in no\u0127or\u0121u nafu, x\u0127in nid\u0127lu, ifhimni \u2026 Imma \u0121urnata, jumejn l-iktar.",
                        "author": "Sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dment li tkun twelidt \u0121o fih, tkun \u0121o fik u ma tibdlux. Jien issa ilni 60 sena fuq il-ba\u0127ar, ji\u0121ifieri ma nistax nibdlu u li kieku kelli ner\u0121a\u2019 nitwieled mill-\u0121did, hekk ner\u0121a\u2019 nag\u0127\u017cel.",
                        "author": "Sajjied",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-ista\u0121un tal-lampuki jibda fil-15 t\u2019Awwissu u jibqa\u2019 g\u0127addej sal-a\u0127\u0127ar tas-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Fishermen gear up for lampuki season and hope for good weather",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/fishermen-gear-up-for-lampuki-season-and-hope-for-good-weather/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "From tomorrow the lampuki season officially opens.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews this morning visited Marsaxlokk, Malta\u2019s quintessential fishing village, and spoke to some fishermen and market sellers who are preparing for this fishing season which is so dear to the hearts of the Maltese.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In less than 24 hours, commercial and amateur fishermen will begin fishing for the fish most popular with the Maltese \u2013 the lampuka.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At the moment, their boats and ships are loaded with trellises, stones, palm fronds and floats, so that on Monday early morning, they will set off.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Everyone has been preparing and has been patiently waiting for lampuki and it seems that they are in luck, because when you go out to sea you can see them. Now it all depends on whether they are still there and whether the fishermen will manage to reel them in.",
                        "author": "Fisherman",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "These past days were spent setting up the floats. Now tomorrow they will load ice and go out to sea, if the weather is good.",
                        "author": "Fisherman",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "We also spoke to some fish sellers, and they all agreed that lampuka is a very sought after fish, so much so that are already many people who have asked for it.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The lampuka is the most popular fish, the one we sell the most down here.",
                        "author": "Fish vendor",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "We are looking forward to it, hopefully the fishermen will catch the lampuki so we have something to sell. Lampuka is widely sold by the Maltese.",
                        "author": "Fish vendor",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The wife of one of the fishermen explained that the lampuka, which travels at this time, swims very close to the surface of the sea and looks for the shade of the trellises, a technique she said was developed by the Maltese fishermen Maltese many years ago. She said that everyone is capable of catching fish, but sometimes luck also plays a part.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There\u2019s no right time really . Lampuki can swim away. There can\u2019t be a wind and it has to be fine weather asa otherwise the lampuka will go down to the bottom of the sea.",
                        "author": "Fisherman\u2019s wife",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The life of a fisherman is not an easy one. But it\u2019s a passion runs in their veins and you can\u2019t separate the fisherman from his passion.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When we see that the weather is good once we wake up in the morning, we leave. From then on, we can\u2019t really say when we will be back, but usually we are out for a day or two at most.",
                        "author": "Fisherman",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "AIf you were born into this life, you won\u2019t change it for anything. have now been at sea for 60 years, which means I cannot change and if I were born again, this is what I would choose again.",
                        "author": "Fisherman",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Lampuki season starts on 15 August and continues until the end of Summer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:31",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-anzjani-jilmentaw-dwar-hsarat-fl-atms-il-bov-jghid-li-mhemmx-hsarat/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/elderly-complain-about-damaged-atms-while-bov-denies-claims/",
            "Duration": "02:14",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-anzjani jilmentaw dwar \u0127sarat fl-ATMs, il-BOV jg\u0127id li m\u2019hemmx \u0127sarat",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-anzjani-jilmentaw-dwar-hsarat-fl-atms-il-bov-jghid-li-mhemmx-hsarat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-G\u0127aqda Nazzjonali tal-Pensjonanti esprimiet t\u0127assib li l-anzjani qed jispi\u010b\u010baw lampa stampa meta jmorru biex ji\u0121bdu l-flus mill-ATMs u jsibuhom bil-\u0127sara jew ming\u0127ajr flus. Il-President tal-G\u0127aqda, Charles Micallef, qal li l-Bank of Valletta minflok korsijiet g\u0127all-anzjani dwar fost o\u0127rajn l-u\u017cu tal-ATMs, g\u0127andha toffri servizz personalizzat lill-anzjani biex jitg\u0127allmu ju\u017caw is-servizzi di\u0121itali tal-bank.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-banda l-o\u0127ra, Kenneth Farrugia mill-BOV wie\u0121eb li kull sena, isiru medja ta\u2019 iktar minn disa\u2019 miljun tran\u017cazzjoni permezz tal-ATMs. Is-Sur Farrugia qal li l-BOV m\u2019g\u0127andu l-ebda ATM bil-\u0127sara mid-disg\u0127in wa\u0127da li hawn mifruxa madwar il-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Anzjani qed jilmentaw mal-G\u0127aqda Nazzjonali tal-Pensjonanti li g\u0127adhom isibuha diffi\u010bli ji\u0121bdu l-flus mill-ATMs g\u0127ax fost o\u0127rajn g\u0127adhom ma sabux tarf kif ju\u017cawhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-G\u0127aqda Nazzjonali tal-Pensjonanti tir\u010bievi lmenti wkoll dwar il-\u0127sarat li jkollhom l-ATMs. Il-President tal-G\u0127aqda, Charles Micallef, qal li dan qed jikkaw\u017ca skari\u0121\u0121 spe\u010bjalment g\u0127all-anzjani g\u0127ax qed ikollhom joqog\u0127du fil-kju g\u0127all-kaxxiera u xi kultant anki jispi\u010b\u010baw bla flus f\u2019idhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sur Micallef qal li minflok korsijiet dwar kif ju\u017caw is-servizzi di\u0121itali tal-bank, l-anzjani g\u0127andhom jing\u0127ataw servizz personalizzat mill-bank anke g\u0127aliex il-memorja tibda tbatti biex fost o\u0127rajn jiftakru l-passwords tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bniedem anzjan tg\u0127idlu se nag\u0127millek kors di\u0121\u00e0 qed twaddbu lura. Allura g\u0127edtilhom g\u0127amlu xi \u0127a\u0121a, g\u0127amlu coffee morning jew BBQ fis-sajf u fiha da\u0127\u0127lu informazzjoni dwar kif tu\u017ca l-ATMs imma tg\u0127idilhomx morru kors spe\u010bjalment ikun kors iktar minn \u0121urnata wa\u0127da.",
                        "author": "Charles Micallef \u2013 President tal-G\u0127aqda Nazzjonali tal-Pensjonanti",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kenneth Farrugia mill-Bank of Valletta wie\u0121eb li l-ma\u0121\u0121oranza assoluta tat-tran\u017cazzjonijiet tal-bank isiru b\u2019mod di\u0121itali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum b\u2019buttuna tista\u2019 tittrasferixxi mill-kont tieg\u0127ek g\u0127all-ie\u0127or u t\u0127allas pagamenti tal-credit cards li jista\u2019 jkollok, t\u0127allas pagamenti tal-kontijiet tad-dawl u l-ilma u pagamenti lil terzi b\u0127all-poloz tal-assikurazzjoni u pagamenti o\u0127rajn.",
                        "author": "Kenneth Farrugia \u2013 Chief Retail Banking Officer tal-Bank of Valletta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mistoqsi dwar l-ilment mill-G\u0127aqda Nazzjonali tal-Pensjonanti, is-Sur Farrugia mill-BOV wie\u0121eb li b\u0127alissa m\u2019hemmx ATMs bil-\u0127sara. Spjega li l-ATMs \u0121ieli jkunu wieqfa g\u0127al \u017cew\u0121 ra\u0121unijiet . . . \u0127sara mekkanika jew l-ATM ma tkunx qed topera g\u0127al xi \u0127in sakemm ter\u0121a\u2019 timtela bil-flus u jin\u0121abru \u010b-\u010bekkijiet li jkunu \u0121ew depo\u017citati. Fil-ka\u017c tal-a\u0127\u0127ar, is-Sur Farrugia qal li l-istennija tkun madwar nofs sieg\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma na\u0127sibx li dak hu kumment li japplika g\u0127all-ATMs kollha tal-bank. Ikollna ATMs li b\u0127al kull magna, tindirizza t-tiswija me\u0127tie\u0121a u mbag\u0127ad l-ATM jinqalg\u0127alha xi \u0127a\u0121a o\u0127ra. Il-pro\u010bess tal-bank li meta naraw rikorrenza ta\u2019 \u0127sara f\u2019\u010berti ATMs, il-bank ikun qed jippjana biex eventwalment dik l-ATM jibdilha.",
                        "author": "Kenneth Farrugia \u2013 Chief Retail Banking Officer tal-Bank of Valletta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sur Farrugia qal li kull sena, bl-ATMs isiru medja ta\u2019 9 miljun tran\u017cazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Elderly complain about damaged ATMs while BOV denies claims",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/elderly-complain-about-damaged-atms-while-bov-denies-claims/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The National Association of Pensioners expressed concern that the elderly were being shortchanged whenever they went to withdraw money from ATMs, because these were often damaged or else had no money. The President of the Association, Charles Micallef, said that instead of offering elderly persons courses regarding the use of ATMs, Bank of Valletta should offer a personalized service to the elderly to learn how to use the bank\u2019s digital services.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the other hand, Kenneth Farrugia from BOV replied that every year, an average of more than nine million transactions were made through ATMs. Mr. Farrugia said that there were no damaged BOV ATMs out of the ninety one that were spread around the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Elderly people are complaining to the National Union of Pensioners that they find it difficult to withdraw money from ATMs because, inter alia, they still haven\u2019t figured out how to use them.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The National Association of Pensioners also receives complaints about damaged ATMs. The President of the Association, Charles Micallef, said that this is causing stress especially to the elderly because they are having to wait in the queue for the cashiers and sometimes they even end up without money.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Micallef said that instead of courses on how to use the bank\u2019s digital services, the elderly should be given a personalized service by the bank, also because they may find remembering passwords difficult.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "If you tell an elderly man that you are offering a course, that in itself an be daunting. So I suggested they organise a coffee morning or a BBQ in the summer and to offer information on how to use the ATMs. But don\u2019t expect them to go to a course especially if it is a course over more than one day.",
                        "author": "Charles Micallef \u2013 President of Pensioner\u2019s Association",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Bank of Valletta representative Kenneth Farrugia, replied that the absolute majority of the bank\u2019s transactions are done digitally.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Today with the push of a button you can transfer money from one account to another and make credit card payments, pay water and electricity bills and make payments to third parties such as insurance and other payments.",
                        "author": "Kenneth Farrugia \u2013 Chief Retail Banking Officer Bank of Valletta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Questioned about the complaints from the National Union of Pensioners, Mr. Farrugia replied that there are currently no damaged ATMs. He explained that ATMs are sometimes stationary for two reasons \u2013 on account of a mechanical failure or because the ATM is not operational for some time until it is replenished with money and until cheques that have been deposited are collected. In the latter case, Mr Farrugia said that the delay would be around half an hour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I don\u2019t think that is a comment that applies to all bank ATMs. When we see a recurrence of damage in certain ATMs, the bank\u2019s plan is to eventually replace that ATM.",
                        "author": "Kenneth Farrugia \u2013 Chief Retail Banking Officer BOV",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Farrugia said that every year, an average of 9 million transactions are made using ATMs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:15",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-kwalifiki-tar-refugjati-ghandhom-jigu-rikonoxxuti-jrs/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/refugees-qualifications-should-be-recognised-jrs/",
            "Duration": "02:06",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cIl-kwalifiki tar-refu\u0121jati g\u0127andhom ji\u0121u rikonoxxuti\u201d \u2013 JRS",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-kwalifiki-tar-refugjati-ghandhom-jigu-rikonoxxuti-jrs/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Is-Servizz tal-\u0120i\u017cwiti g\u0127ar-Refu\u0121jati qal li r-refu\u0121jati g\u0127andhom jit\u0127allew japplikaw g\u0127al xog\u0127lijiet mas-servizz pubbliku fosthom b\u0127ala interpreti, g\u0127alliema u infermiera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, Julian Caruana mill-JRS qal li min\u0127abba li l-kwalifiki tar-refu\u0121jati mhumiex rikonoxxuti f\u2019Malta, il-\u0127iliet tag\u0127hom g\u0127andhom ji\u0121u e\u017caminati mill-Universit\u00e0 u l-MCAST.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-JRS i\u0127oss li r-refu\u0121jati g\u0127andhom jing\u0127ataw id-dritt tal-vot u l-g\u0127a\u017cla li jikkontestaw l-elezzjoni \u0121enerali biex ma j\u0127ossuhomx imwarrba fis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "St\u0127arri\u0121 li sar ma\u2019 refu\u0121jati f\u2019Malta sab li dawn il-persuni j\u0127ossuhom inferjuri mill-Maltin anke jekk ilhom is-snin jg\u0127ixu Malta. L-istudju juri li mill-mument li jaslu f\u2019Malta, ir-refu\u0121jati jaqg\u0127u fix-xibka tal-faqar u l-esklu\u017cjoni so\u010bjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost ir-ra\u0121unijiet li r-refu\u0121jati f\u2019Malta j\u0127ossuhom maqtug\u0127in mis-so\u010bjet\u00e0 hi li qatt ma ng\u0127ataw id-dritt tal-vot. Dr Julian Caruana argumenta li wara g\u0127oxrin sena jg\u0127ixu Malta, ir-refu\u0121jati g\u0127andhom jit\u0127allew jo\u0127or\u0121u g\u0127all-elezzjoni \u0121enerali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Na\u0127sbu li g\u0127andha ssir dik id-diskussjoni biex dawn in-nies jid\u0127lu fis-sistema politika. Issa l-ewwel pass jista\u2019 jkun li jivvutaw fil-Kunsilli Lokali u mbag\u0127ad nitilqu minn hemm imma hi xi \u0127a\u0121a li g\u0127andha ti\u0121i kkunsidrata g\u0127axis-sistema b\u0127alissa mhux sostenibbli.",
                        "author": "Julian Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-istudju jipproponi li r-refu\u0121jati g\u0127andhom jit\u0127allew japplikaw g\u0127al impjiegi fis-servizz pubbliku anke fil-qasam tas-sa\u0127\u0127a u l-edukazzjoni wara li l-\u0127iliet tag\u0127hom ji\u0121u e\u017caminati mill-Universit\u00e0 u l-MCAST.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alfejn ma nimpjegawx lil dawn in-nies b\u0127ala interpreti, b\u0127ala culture mediators fis-servizzi pubbli\u010bi g\u0127ax dik se tkun vanta\u0121\u0121 g\u0127alihom u g\u0127alina g\u0127ax din barriera u meta ni\u0121u g\u0127as-servizz pubbliku meta ni\u0121u biex noffru dawn is-servizzi li ma jitkellmux daqshekk tajjeb bl-Ingli\u017c u bil-Malti, ne\u0127lu.",
                        "author": "Julian Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Caruana appella lill-Gvern biex jindirizza b\u2019mod iktar dirett ir-razzi\u017cmu anke fis-suq tax-xog\u0127ol fosthom fil-qasam tal-kostruzzjoni u l-catering.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hemm \u0127afna xog\u0127ol li hu illegali u temporanju ji\u0121ifieri dik hi xi \u0127a\u0121a li mog\u0127ti xog\u0127ol g\u0127al xahar, xahrejn ming\u0127ajr l-ebda salvagwardja. \u0126afna drabi m\u0127allas \u0127afna inqas mill-paga minima u xi kultant in-nies, sfortunatament, se ninstema\u2019 estrem, ja\u0127dmu g\u0127al xahar jing\u0127ataw xebg\u0127a u ma jing\u0127atawx flus. Ka\u017ci estremi imma je\u017cistu u a\u0127na mmorru g\u0127and il-Pulizija biex nift\u0127u ka\u017ci f\u2019dan ir-rigward.",
                        "author": "Julian Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-istudju sar mis-Servizz tal-\u0120i\u017cwiti g\u0127ar-Refu\u0121jati ma\u2019 refu\u0121jati li jg\u0127ixu f\u2019Malta u g\u0127aqdiet mhux governattivi li ja\u0127dmu f\u2019dan is-settur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cRefugees\u2019 qualifications should be recognised\u201d \u2013 JRS",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/refugees-qualifications-should-be-recognised-jrs/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Jesuit Refugee Service said that refugees should be allowed to apply for work with the public service for posts such as interpreters, teachers and nurses.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking to TVMnews, Julian Caruana from JRS said that because their qualifications are not recognised, they should be examined by the University and MCAST.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "JRS feels that refugees should have the right to vote and give the choice to contest the general election in order not to feel marginalised.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A survey carried out with the refugees found that they feel inferior to the Maltese even if they have lived here a long time. The study found that from the moment they arrive in Malta refugees, fall into the trap of social exclusion.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Among the reasons that they feel cut off from society is that they can never have the right to vote. Dr Julian Caruana argued that after 20 years living in Malta, they should also be allowed to contest the elections.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There should be a discussion for these people to enter into our political system. The first step is for them to be allowed to vote in the local councils and then we take it from there, but it is something which needs to be considered as right now it is not sustainable.",
                        "author": "Julian Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The study also proposes ways to better use refugee skills:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Why don\u2019t we employ these people as interpreters and cultural mediators which would be an advantage for them and for us because hit is a barrier, and when they need services from the public sector and cannot speak English or Maltese, we get stuck.",
                        "author": "Julian Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Caruana appealed to the Government to address the issue of racism directly even at the workplace including the construction and catering sectors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There is a lot of work which is illegal and temporary, sometimes they are given work month by month,, without any guarantees. They are often paid less than the minimum wage and sometime people unfortunately, it might sound extreme, but they are beaten up and not paid. They are extreme cases but they exist and we go to the Police to file a report about it.",
                        "author": "Julian Caruana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The study was carried out by the Jesuits Refugee Service and NGOs who work in this sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:12",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/dehra-gdida-lill-pittura-ta-mattia-preti-fil-knisja-taz-zurrieq/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/mattia-preti-painting-in-zurrieq-is-given-new-lease-of-life/",
            "Duration": "02:59",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Dehra \u0121dida lill-pittura ta\u2019 Mattia Preti fil-Knisja ta\u017c-\u017burrieq",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/dehra-gdida-lill-pittura-ta-mattia-preti-fil-knisja-taz-zurrieq/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Pittura ta\u2019 Mattia Preti, li tinsab fil-Knisja ta\u2019 Santa Katarina ta\u2019 Lixandra fi\u017c-\u017burrieq, re\u0121g\u0127et ing\u0127atat id-dehra ori\u0121inali tag\u0127ha, wara intervent ta\u2019 konservazzjoni u restawr, li dam g\u0127addej madwar sena. Din il-pittura hija wa\u0127da minn seba\u2019 xog\u0127lijiet ta\u2019 Mattia Preti li wie\u0127ed jista\u2019 jsib f\u2019din il-Knisja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn arti traskurata g\u0127al wa\u0127da restawrata \u2013 il-pittura ta\u2019 Mattia Preti, li tmur lura g\u0127al \u017cmien il-pesta, g\u0127addiet minn pro\u010bess ta\u2019 restawr estensiv biex issa tista\u2019 ter\u0121a\u2019 titgawda Mill-parru\u010b\u010bani fil-Knisja Arcipretali ta\u017c-\u017burrieq.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pittura \u0121\u0121ib l-isem ta\u2019 Santu Rokku, Bja\u0121ju, Duminku u Nikola ta\u2019 Tolentino Jinter\u010biedu g\u0127al Dawk Milqutin mill-Pesta u \u0121iet e\u017cegwita fl-1676.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xog\u0127ol prin\u010bipali fuqha sar min tim ta\u2019 tliet konservaturi \u2013 Anthony Spagnol, Sephora Borg u Jeanelle Lentini. Dawn qalu li tant saru interventi fuq il-pittura fil-passat, li spi\u010b\u010baw g\u0127attew i\u017c-\u017cebg\u0127a ori\u0121inali ta\u2019 Mattia Preti u trasformaw il-kwadru f\u2019xi \u0127a\u0121a o\u0127ra, kif spjega ma\u2019 TVM News Anthony Spagnol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan l-intervent li sar fuq dan il-kwadru serva biex jie\u0127u l-perspettiva propja tieg\u0127u. Ir ri\u017cultat huwa vi\u010bin \u0127afna ta\u2019 dak li kkon\u010bepixxa Preti meta dan g\u0127amel il-kwadru. Vi\u010bin \u0127afna, mhux qed ng\u0127id morna g\u0127all-ori\u0121inal, dak qatt ma jista\u2019 jintla\u0127aq, per\u00f2 vi\u010bin \u0127afna tal-ispirtu li \u0127adem fuqu Mattia Preti. Interventi fil-passat ippre\u017centaw il-kwadru differenti, u g\u0127alhekk l-g\u0127an tag\u0127na kien li nre\u0121\u0121g\u0127u lura dawk l-interventi sabiex intuh verament il-valur artistiku u storiku tieg\u0127u.",
                        "author": "Anthony Spagnol",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Sephora spjegat li qabel bdew l-interventi, kellhom ine\u0127\u0127u dak li sar qabel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ewwel naddafna l-istat pittoriku, tne\u0127\u0127ew is-saffi kollha ta\u2019 verni\u010b li kien hemm, kif ukoll l-interventi, l-irtokki kollha li saru fil-passat. L-ewwel interventi kienu propju li ne\u0127\u0127ejna bl-u\u017cu ta\u2019 solventi kienu irtokki li saru madwar 30 sena ilu. Imbag\u0127ad kellna nu\u017caw gels abba\u017ci ta\u2019 solventi li dawn stajna bihom inne\u0127\u0127u interventi iktar antiki. U interventi antiki \u0127afna, imorru lura \u0127afna fi\u017c-\u017cmien, kellhom jitne\u0127\u0127ew bl-u\u017cu ta\u2019 scalpel blade b\u2019mod mekkaniku.",
                        "author": "Sephora Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Jeanelle qalet li n-na\u0127a ta\u2019 wara tal-pittura nstabet fi stat ta\u2019 konservazzjoni \u0127a\u017cin \u0127afna, li kien qieg\u0127ed i\u0127alli impatt ukoll fuq in-na\u0127a pittorika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq wara kien hemm din il-karta sewda li a\u0127na ridna imbag\u0127ad nne\u0127\u0127uha g\u0127ax kienet qed timmarka fuq in-na\u0127a ta\u2019 quddiem tal-pittura. Din a\u0127na biddilniha u g\u0127amilna minflokha tila tal-linen, li din kellna nag\u0127mluha min\u0127abba xi ti\u010brit li kien hemm biex insa\u0127\u0127u t-tila i\u017cjed u ma ssirx i\u017cjed \u0127sara fuqha.",
                        "author": "Jeanelle Lentini",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dan l-intervent seta\u2019 jsir grazzi g\u0127all-Fondazzjoni tal-Ajruport ta\u2019 Malta. I\u010b-Chairman ta\u2019 din il-fondazzjoni, Josef Formosa Gauci, wera l-apprezzament tieg\u0127u lejn it-tim li a\u010b\u010betta li ja\u0127dem fuq il-pro\u0121ett, biex b\u2019hekk il-Fondazzjoni setg\u0127et tkompli bil-missjoni tag\u0127ha li tikkontribwixxi g\u0127all-\u0127arsien tal-patrimonju tal-g\u017cejjer Maltin, partikolarment fl-ir\u0127ula fil-vi\u010binanzi tal-ajruport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Mattia Preti painting in \u017burrieq is given new lease of life",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/mattia-preti-painting-in-zurrieq-is-given-new-lease-of-life/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A painting by Mattia Preti, located in the Church of Santa Katarina of Lixandra in \u017burrieq, has been restored to its original state after undergoing a one year process of conservation and restoration. This painting is one of seven works by Mattia Preti found in this Church.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mattia Preti\u2019s painting, which dates back to the time of the plague, has undergone an extensive restoration process and can now be enjoyed again by Zurrieq parishioners.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The painting which which was commissioned in 1676 features Saint Rocco, Biaggio, Dominic and Nicholas of Tolentino who intercede for those stricken by the Plague.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Works were mainly carried out by a team of three conservators \u2013 Anthony Spagnol, Sephora Borg and Jeanelle Lentini. They said that so many interventions were made on the painting in the past, that they ended up covering Mattia Preti\u2019s original paint and transforming the painting into something else, as Anthony Spagnol explained to TVM News.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This intervention helped the painting recover its original perspective. The result is very close to what Preti conceived. Very close, I\u2019m not saying we got it back to the original state, that can never be achieved, but we came very close to the spirit that Mattia Preti worked on. Interventions in the past presented a different picture, and therefore our goal was to reverse those interventions in order to really give it its artistic and historical value.",
                        "author": "Anthony Spagnol",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Sephora explained that before the interventions began, they had to remove what was done before.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "First we cleaned the painting, removed all the layers of varnish, as well as the interventions, all the touches made in the past The very first interventions that we removed using solvents were touch-ups that were done about 30 years ago. Then we had to use gels based on solvents with which we could remove older interventions. And very old interventions, going back a long time, had to be removed using a scalpel blade in a mechanical way.",
                        "author": "Sephora Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Jeanelle said that the back of the painting was found in a very bad state of conservation, which was also having an impact on the pictorial side.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the back there was this black paper that we then wanted to remove because it was marking the front of the painting. We changed it and made a linen canvas instead, which we had to do to strengthen the canvas and not cause more damage because of some tears that were present.",
                        "author": "Jeanelle Lentini",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This intervention was made possible thanks to the Malta Airport Foundation. The Chairman of this foundation, Josef Formosa Gauci, showed his appreciation to the team that agreed to work on the project, so that the Foundation could continue contributing to the protection of the heritage of the Maltese islands, particularly in the villages in the vicinity of the airport.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}