{
    "News date": "15.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:14",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/lanqas-timmaginaw-kemm-kien-hawn-guh-fil-gwerra-evelyn-chircop-88-sena/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/you-cannot-imagine-the-extent-of-hunger-during-the-war-evelyn-chircop-aged-88/",
            "Duration": "03:19",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cLanqas timma\u0121inaw kemm kien hawn \u0121u\u0127 fil-Gwerra\u201d \u2013 Evelyn Chircop, 88 sena",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/lanqas-timmaginaw-kemm-kien-hawn-guh-fil-gwerra-evelyn-chircop-88-sena/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-festa tal-Assunta ta\u0127bat ma\u2019 anniversarju li l-poplu Malti ma jinsih qatt. Wara 3 jg\u0127ix fit-tifrik u l-faqar tal-gwerra, il-festa ta\u2019 Santa Marija tal-1942 sabet lill-poplu Malti f\u2019salib it-toroq \u2013 bejn l-g\u0127adu u s-salvazzjoni mill-gu\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nhar il-15 t\u2019Awwissu 1942 fil-Port il-Kbir kien da\u0127al il-bastiment SS Ohio, tal-konvoy Operation Pedestal. Mument li biddel l-istorja g\u0127all-poplu Malti. Mument li g\u0127exet Evelyn Chircop minn Santa Venera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum fl-ghomor ta\u2019 88 sena, Chircop g\u0127adha tiftakar \u010bar l-istennija u l-fer\u0127 mal-wasla fil-Port il-Kbir tal-Konvoj ta\u2019 Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta tfa\u010b\u010ba l-konvoy qisha kienet xi grazzja li bqajna mexjin.",
                        "author": "Evelyn Chircop",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Evelyn Chircop kienet tifla meta faqqg\u0127et il-Gwerra. Sallum tiftakar \u010bar kristall it-tbatija, l-g\u0127aks u l-\u0121u\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Insomma, mhux x\u2019konna nieklu ta, imma x\u2019kienu jitimg\u0127una, g\u0127aliex \u0127ob\u017c ma nafux jekk kienx \u0127ob\u017c, kul\u0127add ilaqqat mill-a\u0127jar li jista\u2019.",
                        "author": "Evelyn Chircop",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-konvoy ta\u2019 Santa Marija, jew Operation Pedestal, \u0121ab provvista ta\u2019 ikel lejn Malta g\u0127all-perjodu ta\u2019 3 xhur u kwantit\u00e0 ta\u2019 fjuwil fuq il-bastiment Ohio, meqjus b\u0127ala l-iktar importanti g\u0127ax minnu l-ajruplani tar-Royal Airforce setg\u0127u jikkumbattu l-g\u0127adu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126afna minn dawk li g\u0127exu l-esperjenza jg\u0127idu li din il-\u0121rajja g\u0127aqdet il-fidi fil-Madonna mas-salvazzjoni tal-poplu Malti, li kien f\u2019salib it-toroq \u2013 li minn mument g\u0127all-ie\u0127or i\u010bedi fl-idejn l-g\u0127adu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Konna \u0127a mmutu ara kemm kien hawn g\u0127aks, illum ma nistg\u0127ux nimma\u0121inawh. Kien hawn dik li ng\u0127idulha l-Victory Kitchen, skont kemm konna nkunu nies. Wara l-konvoy ta\u0127sbux li kien hawn xi sitwazzjoni fejn tixtri li tixtieq, imma ttaffa ftit.",
                        "author": "Evelyn Chircop",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu 50 il-bastimenti li fit-3 t\u2019Awwissu salpaw mir-Renju Unit, 14 tal-merkanzija, li 5 biss irnexxielhom jaslu Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-15 t\u2019Awwissu il-bastiment Ohio da\u0127al imxengel fuq na\u0127a wa\u0127da, milqut mill-bombi tal-g\u0127adu. It-tifsira ta\u2019 din il-\u0121rajja hija kbira\u2026 u ma tintesiex. U r-rakkont tal-anzjani tal-lum jibqa\u2019 \u0127aj g\u0127al dejjem.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Allura meta \u0121ie l-konvoy qisha kienet xi grazzja li a\u0127na bqajna g\u0127addejjin. Kien hawn atmosfera sabi\u0127a mbag\u0127ad wara.",
                        "author": "Evelyn Chircop",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cYou cannot imagine the extent of hunger during the War\u201d \u2013 Evelyn Chircop, aged 88",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/you-cannot-imagine-the-extent-of-hunger-during-the-war-evelyn-chircop-aged-88/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The feast of the Assumption also marks an anniversary that the people of Malta will never forget. After three continuous months of aerial bombardment and destruction by the Axis forces, the 15th of August in 1942 found the population at the crossroads \u2013 between the enemy or salvation from hunger.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the Grand Harbour on this day, the American ship SS Ohio, from Operation Pedestal, entered the Grand Harbour, an arrival that changed the history of the Maltese Islands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This was a moment that Evelyn Chircop from Santa Venera lived through.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Today, aged 88, she still clearly remembers the expectancy and joy when the Santa Marija Convoy finally entered the Grand Harbour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Evelyn said through the arrival the country managed to survive. She was still a young girl when the Second World War broke out and she clearly remembers the deprivations and the hunger.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rather than choosing their eating, they ate what they were fed and nobody actually knew whether the bread was bread because one ate what was going.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The convoy brought food provisions to last three months and a quantity of oil and fuel that was badly needed by Royal Air Force aircraft to combat the enemy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Many linked this event to the intervention of the Holy Mary to save the people of Malta and Gozo because at that point there was thought of surrendering to the enemy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "People were on the point of death from hunger and deprivation, Evelyn said and today one cannot image the extent of that hunger. People were fed from the Victory Kitchen according to the number of people there were present. The arrival of the convoy did not largely change matters but at least the deprivation decreased.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On 3rd August, 1942 Operation Pedestal left Britain with 50 vessels, and 14 merchant ships. Only five survived to enter the Grand Harbour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Evelyn Chircop said the Ohio entered the Harbour lop-sided from heavy bombing but the significance was great and will never be forgotten and the recollections of us elderly will never die.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After the arrival there was a feeling of great joy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:43",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/santa-marija-tirritorna-bil-kbir-wara-l-waqfa-tal-covid/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/santa-marija-returns-with-a-bang-after-covid-restrictions/",
            "Duration": "01:54",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Santa Marija tirritorna bil-kbir wara l-waqfa tal-Covid",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/santa-marija-tirritorna-bil-kbir-wara-l-waqfa-tal-covid/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-briju tal-festa din is-sena jin\u0127ass i\u017cjed mis-soltu wara l-pawsa min\u0127abba l-Covid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum il-15 t\u2019Awwissu f\u20197 lokalitajiet f\u2019Malta u o\u0127ra f\u2019G\u0127awdex qed tkun i\u010b\u010belebrata l-festa ta\u2019 Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews \u017car il-Mosta g\u0127all-mar\u010b briju\u017c ta\u2019 filg\u0127odu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu snin ta\u2019 stennija g\u0127al dawn i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Mostin li sena wara l-o\u0127ra jie\u0127du sehem fil-festa ta\u2019 Santa Marija fil-Mosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Stennija spe\u010bjali din is-sena wara li l-a\u0127\u0127ar darba li \u010b\u010belebraw flimkien fil-festa tant ghal qalbhom kien 3 snin ilu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017cda wara l-waqfa temproanja min\u0127abba l-Covid, il-briju re\u0121a\u2019 lura mill-\u0121did \u2013 minn \u017cg\u0127ar u kbar, li minn filg\u0127odu bdew jin\u0121emg\u0127u fit-toroq ewlenin tal-Mosta g\u0127all-marc ta\u2019 filg\u0127odu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ba\u017cilika Minuri ta\u2019 Santa Marija tal-Mosta, im\u017cejna g\u0127all-okka\u017cjoni tal-festa tal-patruna tag\u0127ha, kienet mimlija nies li matul din il-\u0121img\u0127a attendew g\u0127all-funzjonijiet b\u2019risq il-festa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-birju tal-festa fil-mar\u010b ta\u2019 filghodu ma naqasx, mad-daqq tal-banda u l-innijiet tal-Madonna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem ma\u2019 u\u0127ud minn dawk li kienu g\u0127all-mar\u010b dalg\u0127odu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cOvvjament, g\u0127ax filli tag\u0127mel 3 snin lanqas tgawdiha u filli qeg\u0127din hawn illum u npattu tat-3 snin li g\u0127addew\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIlna ma ni\u010b\u010belebrawha 3 snin g\u0127alina l-Mostin a\u0127na kburin\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cHija parti mit-tradizzjoni ta\u2019 Malta, hija xi \u0127a\u0121a Maltija, tkun ilek dawk is-snin kollha hija vera sabi\u0127a\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cInsellem lil dawk il-festi kollha ta\u2019 Santa Marija li qed jie\u0127du pja\u010bir mag\u0127na\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cSanta Marija hija kollox g\u0127alina, kollox, jien trabbejt 7 mili \u2018l fuq mill-ka\u017cin, Santa Marija hija kollox g\u0127alina, sentejn neqsin mill-festa g\u0127alina, dik kienet xi \u0127a\u0121a kbira g\u0127alina, in\u0127obbuha wisq\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ista\u0121un tal-festi fil-gzejjer Maltin jil\u0127aq il-qofol tieg\u0127u f\u2019nofs Awwissu meta eluf ta\u2019 Maltin u turisti ji\u010b\u010belebraw il-festa ta\u2019 Santa Marija fil-15 ta\u2019 Awwissu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-festa ta\u2019 Santa Marija Assunta hija \u010b\u010belebrata fil-jum tag\u0127ha, 15 ta\u2019 Awwissu, f\u20197 lokalitajiet f\u2019Malta \u2013 il-Mosta, \u0126\u2019Attard, l-Imqabba, l-Qrendi, \u0126al G\u0127axaq u l-Gudja \u2013 kif ukoll fir-Rabat, G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Santa Marija returns with a bang after Covid restrictions",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/santa-marija-returns-with-a-bang-after-covid-restrictions/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Festive celebrations this year were more evident this year following the restrictions caused by Covid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Today, 15th August, seven localities in Malta and one in Gozo, celebrated the feast of Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews was at Mosta to attend the boisterous morning band march.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "For the youths of Mosta this was a welcome return to renewed participation and celebration of the feast of The Assumption, last celebrated in this manner three years ago.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Celebrations resumed afresh after the enforced deprivation and were welcomed by the old and the young as band music reverberated through the main streets of Mosta this morning.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Mosta Santa Marija Minor Basilica was well bedecked for the occasion and was filled with people who throughout the week attended functions commemorating the festa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The boisterousness of the morning band march was highly evident including hymns dedicated to Our Lady.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke to some of those who attended. The general opinion was a welcome return after an absence of three years and this is what makes the people of Mosta proud because it is part of the country\u2019s tradition and after three years of waiting this is a most welcome return. There were also best wishes to other parishes celebrating the festa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One said the Santa Marija festa is everything for the people of Mosta and is much loved. This is the height of the festive season and the Santa Marija festa is celebrated Mosta, Attard, Mqabba, Qrendi, G\u0127axaq and Gudja \u2013 as well as in Rabat, Gozo",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:26",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/id-direttur-ta-jurassic-world-jghid-li-l-industrija-tal-films-fmalta-se-tissahhah/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/jurassic-world-director-confident-that-the-maltese-film-industry-will-go-from-strength-to-strength/",
            "Duration": "02:42",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Id-Direttur ta\u2019 Jurassic World jg\u0127id li l-industrija tal-films f\u2019Malta se tissa\u0127\u0127a\u0127",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/id-direttur-ta-jurassic-world-jghid-li-l-industrija-tal-films-fmalta-se-tissahhah/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fl-isfond tas-su\u010b\u010bess kummer\u010bjali li g\u0127amel il-Film Jurrasic World Dominion, li di\u0121\u00e0 \u0127alla kwa\u017ci biljun dollaru Amerikan fil-Box Office, id-Direttur tal-Film Colin Treverrow stqarr ma\u2019 TVMnews li jinsab sodisfatt li kien hu li f\u2019100 sena storja ta\u2019 films po\u0121\u0121a lil Malta fi\u010b-\u010bentru tal-istorja u mhux biss \u0121ibed xeni hawnhekk i\u017cda ta prominenza lil-Istorja tal-G\u017cejjer Maltin",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Direttur Amerikan Colin Treverrow jemmen li bil-bini tal-ewwel sound stages, Malta se tkompli ssa\u0127\u0127a\u0127 il-po\u017cizzjoni tag\u0127ha fl-industrija internazzjonali tal-films.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019intervista esklussiva ma\u2019 TVMnews, id-Direttur ta\u2019 Jurrasic World Dominion esprima s-sodisfazzjon tieg\u0127u li Malta g\u0127all-ewwel darba mhux biss tidher fi blockbuster i\u017cda tilg\u0127ab parti \u010bentrali fl-istorja tal-film.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "What I love, Malta has been a major film location for a long time, and it was always filmed for somewhere else, and we shot modern day Malta for Malta and I know when people come to visit they\u2019ll be able to see distinct spots where we had a motorcylce running it. Yeah I feel like I\u2019ll come here another time probably to shoot a film in another era, the film infrastructure is great, a lot of stuff going on, investment, it\u2019s really a great place to be.",
                        "author": "Colin Treverrow",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Treverrow qal li s-sekwenza mimlija azzjoni li fiha Chris Pratt jirkeb il-mutur madwar it-toroq tal-kapitali Valletta f\u2019taqbida mad-dinosawri ni\u017clet tajjeb \u0127afna u stqarr li jinsab kuntent li l-istorja ta\u2019 Malta \u0121iet m\u017ceww\u0121a ma\u2019 dan il-film li qed jintwera mal-erbat irjie\u0127 tad-dinja u \u0127alla qrib il-biljun dollaru Amerikan fil-box office.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-Kummissarju tal-Films Malti, Johann Grech, dan is-su\u010b\u010bess huwa t-turija ta\u2019 fejn sejra l-industrija lokali tal-films li sej\u0127ilha su\u010b\u010bess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gvern Malti qed jinvesti fil-kbir fl-infrastuttura tal-films, irridu li bil-vi\u017cjoni no\u0127olqu industrija \u010binematografika ta\u2019 klassi dinjija, din mhix slogan, din hija mantra u g\u0127alhekk qed n\u0127allu impatt kbir. G\u0127alhekk il-Gvern qed jinvesti fil-masterplan fejn se naraw l-ewwel bini ta\u2019 sound stages ta\u2019 klassi dinjija, fejn a\u0127na se nkomplu nikompetu mad-dinja kollha.",
                        "author": "Johann Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, Grech wera ru\u0127u fidu\u010bju\u017c li Malta se tibqa\u2019 tattira produzzjonijiet simili fi\u017c-\u017cmien li \u0121ej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Aktar produzzjoniet lejn pajji\u017cna? Ottimist iva, naraw li ner\u0127bu aktar produzzjonijiet b\u0127al dawn, per\u00f2 o\u0127rajn \u017cg\u0127ar u medji li j\u0127allu l-industrija ta\u0127dem ta\u2019 kuljum. Illum ta\u2019 min jg\u0127id li 1,400 ja\u0127dmu f\u2019din l-industrija. U 400 kru. U rridu aktar.",
                        "author": "Johann Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Direttur tal-film Colin Trevorrow, flimkien ma\u2019 tnejn mill-atturi, kienu f\u2019Malta l-\u0120img\u0127a biex jattendu g\u0127all-avveniment ta\u2019 Universal Pictures Global Entertainment Event.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq stedina ta\u2019 Universal Pictures kien hawn Malta wkoll \u2018il fuq minn 40 \u0121urnalist internazzjonali li kellhom l-opportunit\u00e0 j\u017curu s-siti fejn in\u0121ibed il-film kif ukoll jirrapportaw dwar l-industrija tal-films lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Jurassic World Director confident that the Maltese film industry will go from strength to strength",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/jurassic-world-director-confident-that-the-maltese-film-industry-will-go-from-strength-to-strength/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Against the backdrop of the commercial success of the film Jurrasic World Dominion, which has already generated almost a billion US dollars at the Box Office, the Director of the Film Colin Treverrow told TVMnews that he is satisfied that after Malta\u2019s 100 year film history, he has managed to place it at the centre, not only filming scenes here but giving prominence to the History of the Maltese Islands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "American director Colin Treverrow believes that with the construction of the first sound stages, Malta will continue to strengthen its position in the international film industry.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In an exclusive interview with TVMnews, the Director of Jurrasic World Dominion expressed satisfaction that for the first time Malta not only appears in a blockbuster but plays a central part in the film\u2019s story-line.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "What I love, Malta has been a major film location for a long time, and it was always filmed for somewhere else, and we shot modern day Malta for Malta and I know when people come to visit they\u2019ll be able to see distinct spots where we had a motorcylce running it. Yeah I feel like I\u2019ll come here another time probably to shoot a film in another era, the film infrastructure is great, a lot of stuff going on, investment, it\u2019s really a great place to be.",
                        "author": "Colin Treverrow",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Treverrow said that the action-packed sequence in which Chris Pratt rides his motorcycle around the streets of the capital Valletta in a fight with dinosaurs, went down very well, and said that he was happy that the action film, which is a global success, lays great emphasis on the history of Malta, and has left close to a billion US dollars at the box office.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Commissioner of Maltese Films, Johann Grech, maintains that this success clearly shows the direction the local film industry is heading, which he called a success.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Maltese Government is investing heavily in film infrastructure, we want to create a world-class cinematographic industry with a vision. This is not a slogan, this is mantra so we are making a big impact. Therefore the Government is investing in the masterplan where we will see the first building of world class sound stages, where we will continue to compete worldwide.",
                        "author": "Johann Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking to TVMnews, Grech expressed confidence that Malta will continue to attract similar productions in the years to come .",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u2019m optimistic that we will attract more productions to our country? We welcome more productions like this, but small and medium sized ones that allow the industry to work on a daily basis. Today 1,400 work in this industry. And a crew of 400. And we want more.",
                        "author": "Johann Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The director of the film Colin Trevorrow, together with two of the actors, were in Malta on Friday to attend the Universal Pictures Global Entertainment Event.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At the invitation of Universal Pictures, more than 40 international journalists were also here in Malta who had the opportunity to visit the sites where the film was shot as well as report on the local film industry.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:37",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/birra-maltija-tibda-tinbiegh-fl-indja-wara-li-ntghogbot-waqt-fiera/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/india-has-a-new-beer-and-its-maltese/",
            "Duration": "03:10",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Birra Maltija tibda tinbieg\u0127 fl-Indja wara li ntg\u0127o\u0121bot waqt fiera",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/birra-maltija-tibda-tinbiegh-fl-indja-wara-li-ntghogbot-waqt-fiera/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Wara \u0127idma li saret minn Trade Malta u l-Kummissjoni G\u0127olja Maltija fl-Indja, produttur lokali beda jesporta l-birra mhux alko\u0127olika fl-Indja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Importatur Indjan qal lil TVMnews li l-prodott Malti intg\u0127o\u0121ob wara li l-kumpanija Maltija kienet qed tie\u0127u sehem f\u2019fiera kummer\u010bjali barra l-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ftit tal-jiem ilu, il-birra Maltija \u0121iet varata u \u0121iet esportata minn Malta l-ewwel konsenja, b\u2019aktar konsenji se ji\u0121u esportati fix-xhur li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kumpaniji Maltin li jkunu qed ifittxu swieq barranin qed ikollhom g\u0127ajnuna minn Trade Malta biex isibu swieq li fihom jista\u2019 jkollhom su\u010b\u010bess bil-prodotti tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Matul din l-a\u0127\u0127ar sena, permezz ta\u2019 Trade Malta u \u0127idma diplomatika, kumpanija lokali \u2013 Farsons \u2013 irnexxielha tesporta birra mhux alko\u0127olika fl-Indja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta kumpanija tkun qed tipprova tid\u0127ol g\u0127all-ewwel darba f\u2019suq barrani \u0121did hija essenzjali l-\u0127idma diplomatika mill-ambaxxati li jirrappre\u017centaw lil Malta fil-pajji\u017ci barranin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem mal-Kummissarju G\u0127oli Malti fl-Indja, Reuben Gauci, li \u0127adem id f\u2019id ma\u2019 Trade Malta u l-kumpanija Maltija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIl-kumpaniji Maltin jikkuntattwajna regolarment, interessati biex jesportaw, u a\u0127na nassistu f\u2019dak li hemm b\u017conn, kemm ir-re\u0121istrazzjoni tal-prodotti u anke parti mix-xog\u0127ol tag\u0127na hu li nirreklamaw il-prodott Malti.",
                        "author": "Reuben Gauci",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-importatur Indjan Sahil Tandon qal lil TVMnews li skopra l-birra mhux alko\u0127olika Maltija waqt fiera internazzjonali, fejn kien hemm din il-kumpannija Maltija tippromwovi l-prodotti tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-importatur Indjan qal li b\u0127ala kumpannija dejjem ifittxu li jda\u0127\u0127lu fl-Indja prodott barrani \u0121did, pajji\u017c li llum g\u0127andu popolazzjoni ta\u2019 1.3 biljun ru\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Since in India non-alcoholic beer has a very good potential, India with 1.3 billion, you can imagine how much drinks they can have, and we finally import the beer, because it\u2019s pure and high in quality.",
                        "author": "Sahil Tandon",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Stephen Sultana, kelliem g\u0127al Farsons, li esportat il-birra mhux alko\u0127olika fl-Indja qal lil TVMnews li l-prospetti jidhru tajbin u fix-xhur li \u0121ejjin se jkompli j\u017cidu l-konsenji ta\u2019 din il-birra Maltija fl-Indja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A\u0127na nag\u0127mlu r-ri\u010berka tag\u0127na, u \u0127adna sehem f\u2019fieri permezz ta\u2019 Trade Malta u kuntatti mal-importaturi u g\u0127ajnuna minn Reuben Gauci l-Kummissarju G\u0127oli li g\u0127enna nippromwovu l-prodotti tag\u0127na. Il-\u0127idma diplomatika importanti g\u0127aliex l-pre\u017cenza tag\u0127ha turi li hemm appo\u0121\u0121 g\u0127al dan il-prodott.",
                        "author": "Stephen Sultana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija Maltija tesporta l-prodotti tag\u0127ha f\u201920 suq madwar id-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "India has a new beer and it\u2019s Maltese",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/india-has-a-new-beer-and-its-maltese/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Following collaboration between Trade Malta and the Maltese High Commission in India, a local producer started exporting non-alcoholic beer to India.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Indian importer told TVMnews that the Maltese product was liked after the Maltese company took part in a trade fair abroad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A few days ago, the Maltese beer was launched and the first consignment was exported from Malta, with more deliveries to be exported in the coming months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Maltese companies looking for foreign markets are getting help from Trade Malta to find markets where they can be successful with their products.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the last year, following collaboration between Trade Malta and diplomatic work, a local company \u2013 Farsons \u2013 managed to export non-alcoholic beer to India.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When a company is trying to infiltrate a new foreign market for the first time, diplomatic work by the embassies that represent Malta in foreign countries is essential.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke to the Maltese High Commissioner in India, Reuben Gauci, who worked hand in hand with Trade Malta and the Maltese company.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cMaltese companies who are interested in exporting, contact us regularly, and we assist in what is needed, both with the registration and even advertising of the Maltese products.",
                        "author": "Reuben Gauci",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Indian importer Sahil Tandon told TVMnews that he discovered Maltese non-alcoholic beer during an international fair, where this Maltese company was promoting its products.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Indian importer said that as a company they always seek to import new foreign products to India, a country that today has a population of 1.3 billion people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Since in India non-alcoholic beer has a very good potential, India with 1.3 billion, you can imagine how much drinks they can have, and we finally import the beer, because it\u2019s pure and high in quality.",
                        "author": "Sahil Tandon",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Stephen Sultana, spokesperson for Farsons, which exported the non-alcoholic beer to India, told TVMnews that the prospects look good and in the coming months they will continue to increase the deliveries of this Maltese beer in India.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We do our research, and we took part in fairs through Trade Malta and contacts with importers and help from Reuben Gauci at the High Commissioner, who helped us promote our products. Diplomatic work is important because its presence shows that there is support for this product.",
                        "author": "Stephen Sultana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Maltese company exports its products to 20 markets around the world.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:51",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/pellegrinagg-bil-muturi-bejn-l-imgarr-u-had-dingli-brisq-il-hospice/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/motorbike-pilgrimage-from-mgarr-to-dingli-in-aid-of-hospice/",
            "Duration": "02:09",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Pellegrina\u0121\u0121 bil-muturi bejn l-Im\u0121arr u \u0126ad Dingli b\u2019risq il-Hospice",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/pellegrinagg-bil-muturi-bejn-l-imgarr-u-had-dingli-brisq-il-hospice/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Pellegrina\u0121\u0121 bil-muturi llum bejn l-Im\u0121arr u \u0126ad Dingli, \u017cew\u0121 lokalitajiet li ji\u010b\u010belebraw il-festa ta\u2019 Santa Marija fl-ewwel \u0126add fuq nhara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pellegrina\u0121\u0121 jg\u0127aqqad \u017cew\u0121 g\u0127anijiet \u2013 id-devozzjoni lejn il-Madonna u l-g\u0127an filantropiku g\u0127ax il-fondi mi\u0121bura f\u2019dan il-pellegrina\u0121\u0121 imorru g\u0127all-Moviment Hospice.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-5 sena nfila, il-parro\u010b\u010bi ta\u2019 \u0126ad-Dingli u l-Im\u0121arr organizzaw pellegrina\u0121\u0121 bil-muturi li beda fl-g\u0127odwa bikrija ta\u2019 filg\u0127odu mill-Im\u0121arr u ntemm f\u2019\u0126ad Dingli, quddiem il-knisja ar\u010bipretali, bid-daqq tal-\u0127ornijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn i\u017c-\u017cew\u0121 parro\u010b\u010bi huma ddedikati lil Santa Marija u ji\u010b\u010belebraw il-festa titulari fl-ewwel \u0126add wara l-15 ta\u2019 Awwissu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pellegrina\u0121\u0121 segwa rotta li g\u0127addiet minn diversi lokalitajiet u matul it-triq segwew vann li kellu x-xbihat tal-vari titulari ta\u017c-\u017cew\u0121 parro\u010b\u010bi, bil-vann jinstaq mill-Kappillan tal-Im\u0121arr, Dun George Schembri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mal-wasla tas-sewwieqa tal-muturi biswit il-Knisja ta\u2019 \u0126ad-Dingli, l-Ar\u010bipriet ta\u2019 \u0126ad-Dingli, il-Kanonku David Farrugia, mexxa talba u bierek lis-sewwieqa tal-muturi, bs-sewwieqa jing\u0127ataw ukoll \u010bertifikat ta\u2019 parte\u010bipazzjoni u tifkira tal-okka\u017cjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A\u0127na wkoll irridu nuru li f\u2019Santa Marija u fil-festi tag\u0127na, il-festi ji\u0121u biex vermament ng\u0127inu lil xulxin u nkunu qrib ta\u2019 xulxin.",
                        "author": "Il-Kanonku David Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-attivit\u00e0 g\u0127andha l-g\u0127an li tg\u0127aqqad flimkien sewwieqa ta\u2019 muturi li jsuqu f\u2019pellegrina\u0121\u0121 wara x-xbieha ta\u2019 Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnew \u0127a l-kummenti ta\u2019 u\u0127ud minn dawk li pparte\u010bipaw fil-pellegrina\u0121\u0121:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cFesta ta\u2019 Santa Marija u jiena devota tal-Assunta, u hija fl-istess \u0127in okka\u017cjoni biex niltaqg\u0127u a\u0127na d-dilettanti tal-muturi u fl-istess \u0127in qeg\u0127din nag\u0127mlu talba dejjem biex tipprote\u0121ina l-Madonna dejjem waqt li nkunu fit-triq, hawn \u0127afna perikli g\u0127al kul\u0127add\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cDevot tal-Madonna, pellegrina\u0121\u0121i tal-Madonna immur, dak il-gost tieg\u0127i, u nitlob lil Madonna i\u017c\u017comm idejha fuqna u fuq il-familja\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cDin hija l-ewwel darba u anke l-mutur l-ewwel darba li qed nuzawh, \u0127adna gost u tajna d-donazzjoni tag\u0127na,\njiena kemm il-darba \u0121ejt hawnhekk, l-ewwel darba ilu tliet snin kien ta\u2019 Bjorn\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cL-ewwelnett g\u0127ax g\u0127andi scooter u nie\u0127u pja\u010bir u biex nag\u0127ti sehmi g\u0127all-karit\u00e0, g\u0127all-Hospice Movement ukoll\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Skop ie\u0127or tal-attivit\u00e0 kien biex jin\u0121abru donazzjonijiet li marru g\u0127al Hospice Malta li qed tikkonkludi l-pro\u0121ett St Michael Hospice f\u2019Santa Venera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Motorbike pilgrimage from M\u0121arr to Dingli in aid of Hospice",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/motorbike-pilgrimage-from-mgarr-to-dingli-in-aid-of-hospice/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A motorcycle pilgrimage took place between M\u0121arr and Dingli, two localities that celebrate the feast of The Assumption.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The pilgrimage combined two aims, that to The Assumption and the philanthropic aim to collect funds for the Hospice Movement.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This took place for the fifth successive year in the early morning and ended at Dingli in front of the parish church with the blaring of horns.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The pilgrimage drove through various localities in the presence of a van with depictions of the titular statues of the two parishes. The van was driven by the M\u0121arr Parish Priest, Dun George Schembri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As the pilgrimage neared the Dingli Church, Canon David Farrugia conducted a prayer and blessed the motorcyclists who were presented with a certificate to mark the occasion.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Canon Farrugia said that such festive occasions should show we are here to help each other and be near each other.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the pilgrimage has two aims, that of uniting motorcyclists to follow the depiction of the Holy Mother.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews also gathered the comments of some of the participants.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One said the occasion of The Assumption presents the occasion for motorcyclists to gather together while also seeking the protection of the Holy Mother while we are on the road to prevent perils.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Another said he is devoted to the Holy Mother and loves to attend such pilgrimages and prays he be safeguarded as well as his family.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Yet another said this was the first time and the first time he used this motorbike and enjoyed the ride and the last time he was in the locality was three years ago in aid of Bjorn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A scooter rider said it was enjoyable and equally enjoyable to donate to the Hospice Movement.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The funds will go to Hospice Malta which is concluding the St Michael Hospice Project in Santa Venera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:18",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/indjani-jiccelebraw-l-indipendenza-ta-pajjizhom-bi-thawwil-ta-pjanti-fil-marsa/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/indians-in-malta-commemorate-their-countrys-independence-by-planting-trees-at-marsa/",
            "Duration": "01:43",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Indjani ji\u010b\u010belebraw l-Indipendenza ta\u2019 pajji\u017chom bi t\u0127awwil ta\u2019 pjanti fil-Marsa",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/indjani-jiccelebraw-l-indipendenza-ta-pajjizhom-bi-thawwil-ta-pjanti-fil-marsa/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-komunit\u00e0 Indjana llum tfakkar l-Indipendenza tag\u0127ha mir-Renju Unit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien fil-15 t\u2019Awwissu li l-Indja \u0127adet l-Indipendenza u llum grupp ta\u2019 Indjani li jg\u0127ixu Malta xammru l-kmiem biex jag\u0127tu xi \u0127a\u0121a lura lill-pajji\u017c li laqag\u0127hom u fih bdew pa\u0121na \u0121dida f\u2019\u0127ajjithom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Grupp ta\u2019 madwar 20 Indjan bakkru u r\u0127ewla lejn il-Marsa sabiex i\u0127awwlu pjanti u arbuxell waqt li jnaddfu \u017c-\u017cona.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jekk g\u0127all-Maltin il-15 t\u2019Awwissu g\u0127andha tifsira strorika kbira, l-istess jista\u2019 jing\u0127ad g\u0127all-Indjani li b\u0127allum 75 sena ilu kisbu l-Indipendenza mir-Renju Unit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rishi Davinder Pal, li kien wie\u0127ed mill-persuni li \u0127are\u0121 b\u2019din l-inizjattiva, qal li b\u2019kollox t\u0127awlu mat-30 si\u0121ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li din hija l-ewwel attivit\u00e0 tax-xorta tag\u0127ha mill-grupp ta\u2019 Indjani f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rishi sostna li lkoll jemmnu li minkejja li huma barranin, g\u0127andhom jag\u0127tu kontribut, anke jekk \u017cg\u0127ir, lill-pajji\u017c li laqag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are feeling we have to do something for the country because we are also living here, it does not matter that we are foreigners here, it is our duty, we have to do something for the society, every one has to do it, I send them a message and immediately they came here, at 8am they are cleaning.",
                        "author": "Rishi Davinder Pal",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews spjega kif din l-attivit\u00e0 saret b\u2019kollaborazzjoni mal-Kunsill Lokali tal-Marsa fejn qal li din hija l-ewwel wa\u0127da minn sensiela ta\u2019 attivitajiet pjanati sabiex il-komunit\u00e0 Indjana f\u2019Malta tkompli tintegra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rishi spjega li fi\u017c-\u017cmien li \u0121ej se jkunu qed ikomplu jie\u0127du \u0127sieb dan il-\u0121nien u s-si\u0121ar li t\u0127awwlu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al Rishi u s\u0127abu l-15 t\u2019Awwissu jibqa immarkat f\u2019qalbhom. Pajji\u017chom kiseb l-Indipendenza mir-Renju Unit b\u0127allum fl-1947.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hawn Malta sabu wkoll din il-qrubija li jistg\u0127u jqabblu festa importanti g\u0127alihom fl-istess \u0121urnata li l-poplu Malti ji\u010b\u010belebra bil-kbir nhar Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma qalulna li dan il-jum g\u0127alihom ifisser li jridu jkomplu jag\u0127tu kontribut lill-pajji\u017c li laqag\u0127hom u li fih fet\u0127u pa\u0121na \u0121dida f\u2019\u0127ajjithom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Indians in Malta commemorate their country\u2019s independence by planting trees at Marsa",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/indians-in-malta-commemorate-their-countrys-independence-by-planting-trees-at-marsa/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Indian community in Malta today commemorated their country\u2019s gaining independence from the United Kingdom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was on 15th August in 1947 that India gained its independence and a group of Indians residing in Malta rolled up their sleeves to bestow their thanks for the country that has enabled them to start a new page in their lives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "About 20 Indians made an early start to bed plants and bushes while cleaning up the surrounding zone.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "If 15th August has great historic significance for Malta it has the same for India because today 75 years ago the country was granted its independence from the United Kingdom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rishi Davinder Pal, one of the persons behind this initiative, said that in all about 30 trees were planted and this was the first such initiative by the Indian community in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rishi maintained that although they are foreigners they should contribute, even though a small contribution, to the country that has welcomed them.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cWe are feeling we have to do something for the country because we are also living here, it does not matter that we are foreigners here, it is our duty, we have to do something for the society, everyone has to do it, I send them a message and immediately they came here, at 8am they are cleaning\u201d, he said.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "With TVMnews he explained this initiative has taken place in collaboration with the Marsa local Council and is the first of a series of planned activities to help the Indian community to integrate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rishi explained that in the future they will continue to maintain the garden and the trees they have planted. It has been a boon that their special day is also twined with one of Malta\u2019s most commemorative days.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They will continue to contribute to the country that has given them a fresh start in life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "29:16",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/illejla-kuncert-brisq-il-fondazzjoni-richmond-biex-tghin-aktar-persuni/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/tonights-concert-will-enable-richmond-foundation-to-help-more-people/",
            "Duration": "02:25",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Illejla kun\u010bert b\u2019risq il-Fondazzjoni Richmond biex tg\u0127in aktar persuni",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/illejla-kuncert-brisq-il-fondazzjoni-richmond-biex-tghin-aktar-persuni/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kun\u010bert fi tmiem il-\u0121img\u0127a g\u0127andu jkompli jg\u0127in fil-\u0121bir tal-fondi g\u0127all-Fondazzjoni Richmond.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan biex tkun tista\u2019 tkompli bil-\u0127idma tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kuncert huwa inizjattiva tal-impjegati tal-Fondazzjoni stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rock For Richmond, il-kun\u010bert li minnu jin\u0121abru fondi g\u0127all-Fondazzjoni Richmond, waqaf g\u0127al sentejn min\u0127abba l-pandemija u issa se jer\u0121a\u2019 jsir fi tmiem din il-\u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inizjattiva mill-impjegati tar-Richmond u li fiha jinvolvi diversi gruppi mu\u017cikali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-g\u0127an a\u0127\u0127ari, kif spjegat il-Kap tal-Ooperat tal-Fondazzjoni Daniela Calleja Bitar, hija li tibqa\u2019 ting\u0127ata g\u0127ajnuna lil mijiet li j\u010bemplu, jibg\u0127atu messa\u0121\u0121i jew jersqu personalment biex jie\u0127du l-g\u0127ajnuna ming\u0127and din il-Fondazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi \u017cmien il-Covid is-sa\u0127\u0127a mentali \u0127adet spinta fis-sens li kien hemm \u0127afna kuxjenza u n-nies bdew i\u0127ossu l-b\u017conn ifittxu l-g\u0127ajnuna, barra li tant qed ti\u017cdied l-g\u0127oli tal-\u0127ajja li qed in\u0127ossu dik l-g\u0127afsa tan-nies biex huma jg\u0127ixu kuljum.",
                        "author": "Daniela Calleja Bitar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-attivit\u00e0 se tittella\u2019 s-Sibt li \u0121ej fit-Teatru Grieg tal-Mosta bil-partecipazzjoni, fost o\u0127rajn, tal-gruppi Beangrowers, Brodu u r-rapper Enrique Rezo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ippruvajna nag\u0127mlu attivit\u00e0 li til\u0127aq \u0127afna nies, din is-sena qed infittxu li no\u0127olqu l-ispirtu u l-atmosfera tal-kun\u010berti passati, insejja\u0127 lil kulmin g\u0127andu interess kemm li jg\u0127in u kemm li jie\u0127u sag\u0127tejn gost isegwi l-mu\u017cika live.",
                        "author": "Mario Vella, mental health support worker",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Fondazzjoni Richmond, li fet\u0127et il-bibien tag\u0127ha 30 sena, ilu tg\u0127in kontinwament lin-nies li jesperjenzaw problemi ta\u2019 sa\u0127\u0127a mentali u lil dawk ta\u2019 madwarhom waqt li toffri kura terapewtika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija timpenja ru\u0127ha biex dak li jkun jirnexxielu jer\u0121a\u2019 jg\u0127ix b\u2019mod indipendenti u sal-lum il-\u0121urnata fet\u0127et 7 djar, 30 appartamenrt, helpline u chat li permezz tag\u0127hom jag\u0127tu servizz 24 sieg\u0127a kuljum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Tonight\u2019s concert will enable Richmond Foundation to help more people",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/tonights-concert-will-enable-richmond-foundation-to-help-more-people/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "This weekend\u2019s concert is aimed at continuing to raise funds for the Richmond Foundation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This will enable the Foundation to continue with its work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The concert is an initiative by staff at the Foundation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rock for Richmond, the concert through which funds are raised for the Richmond Foundation, was not held for two years because of the pandemic and will now be held again this weekend.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is an initiative by the staff at Richmond and involves a number of musical groups.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The ultimate aim, as explained by the Foundation\u2019s Head of Operations Daniela Calleja Bitar, is so that assistance can continue to be given to the hundreds who call, send messages or turn up personally to receive help from the Foundation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mental health surfaced during Covid, in the sense that people started feeling the need to seek assistance, besides the fact that the cost of living is increasing so much that we are feeling the pressure experienced by people for daily living.",
                        "author": "Daniela Calleja Bitar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The activity is being held this evening at the Greek Theatre in Mosta with the participation, among others, of The Beangrowers, Brodu and rapper Enrique Rezo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We aimed for an activity that reaches a wide audience. This year we are trying to recreate the spirit and atmosphere of past concerts. My appeal is for everyone interested both in helping and in enjoying two hours of live music.",
                        "author": "Mario Vella, mental health support worker",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Richmond Foundation opened its doors 30 years ago and continuously helps people experiencing mental health problems as well as those around them, whilst offering therapeutic treatment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Foundation commits itself to ensuring an independent living and to date has set up seven homes, 30 apartments, a helpline and a chat through which it offers a 24/7 service.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "31:56",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ktieb-gdid-dwar-hajjet-id-direttur-elio-lombardi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/new-book-which-documents-the-life-of-director-elio-lombardi/",
            "Duration": "01:26",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ktieb \u0121did dwar \u0127ajjet id-direttur Elio Lombardi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ktieb-gdid-dwar-hajjet-id-direttur-elio-lombardi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127andu 88 sena u baqa\u2019 g\u0127addej bil-produzzjoni ta\u2019 films lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Elio Lombardi ma \u017cammx biss mal-produzzjoni tal-films, li jiktibhom hu stess, imma jpingi, ikanta, i\u0127it u jag\u0127mel l-irtokk",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Produttur tal-films lokali. Kiteb, \u0127adem u dderie\u0121a \u2018l fuq minn 100 film. Mhux biss, i\u017cda Elio Lombardi huwa wkoll \u0127ajjat, pittur, kantant u bena anke s-setts tal-films tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews Elio Lombardi, li llum-il \u0121urnata jg\u0127odd it-88 sena, \u0127adem anke l-irkokk fuq il-persona\u0121\u0121i li jie\u0127du sehem fil-pur\u010bissjonijiet tal-\u0120imgha l-Kbira. \u0126ajjet dan l-artist Malta issa hija rrakkuntata fi ktieb \u0121did.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jien nirringrazzja \u2018l Alla bit-talenti li tani, u daqsekk, g\u0127ax m\u2019g\u0127amilt xejn spe\u010bjali biex jag\u0127tihomli.",
                        "author": "Elio Lombardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Elio Lombardi jg\u0127id li f\u2019\u0127ajtu g\u0127amel minn kollox qabel ma\u2019 ffoka biss fuq il-films u kien bis-sa\u0127\u0127a tan-nannu Emilio li qaleb minn \u0127ajjat g\u0127al produttur tal-films lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan in-nannu kellu stamperija u jien imsemmi g\u0127alih Emilio Lombardi, li kien jg\u0127idli \u201cint imissek qieg\u0127ed hawn\u201d, u bdejt na\u0127dem hemm.",
                        "author": "Elio Lombardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-awtri\u010bi tal-ktieb, Mary Attard, \u0127admet f\u2019diversi mil-films ta\u2019 Lombardi. Kienet il-krejattivit\u00e0 u l-\u0127ajja attiva tad-direttur li ispirawha biex tiddokumenta l-biografija tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-films beda ja\u0127dimhom fil-bidu tas-snin 80 u llum-il \u0121urnata Elio g\u0127adu ja\u0127dem fuq films \u0121odda. Fil-fatt b\u0127alissa qed ja\u0127dem il-112-il film tieg\u0127u bl-isem ta\u2019 \u201cIl-Giddieb G\u0127omru Qasir\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jien ma naqta\u2019 qalbi qatt, nafda f\u2019Alla u daqshekk.",
                        "author": "Elio Lombardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ktieb huwa vja\u0121\u0121 lura fi\u017c-\u017cmien b\u2019ritratti antiki u atturi li \u0127admu ma\u2019 Elio Lombardi u anke pitturi li pitter Lombardi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "New book which documents the life of Director Elio Lombardi",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/new-book-which-documents-the-life-of-director-elio-lombardi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "At the age of 88 he is still producing local films.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Elio Lombardi, a local film producer, didn\u2019t just stick to the production of films, which he writes himself, but he also paints, sings, sews and does make-up.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lombardi has written, acted and directed over 100 films. He is also a tailor, painter, singer and has even built his own film sets.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Elio Lombardi spoke to TVMnews and told them that also worked on the characters who take part in the Good Friday processions. The life of this Maltese artist is now told in a new book.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I thank God for the talents he has given me.",
                        "author": "Elio Lombardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Elio Lombardi says that in his life he did everything before he focused on films and it was thanks to his grandfather Emilio that he switched from tailor to local film producer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "My grandfather had a printing press and I was named after him \u2013 Emilio Lombardi, so much so that he used to tell me \u201cyour place is here\u201d, which is how I started working there.",
                        "author": "Elio Lombardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The author of the book, Mary Attard, worked in several of Lombardi\u2019s films. It was the director\u2019s creativity and active life that inspired her to document his biography.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He started working on films in the early 80s and today Elio is still working on new films. In fact, he is currently working on his 112th film called \u201cIl-Giddieb G\u0127omru Qasir\u201d (The Life of a liar is short).",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I don\u2019t ever give up. I trust in God.",
                        "author": "Elio Lombardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The book is a journey back in time and contains old photos and actors who worked with Elio Lombardi and even paintings that Lombardi painted.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}