{
    "News date": "16.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:33",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/46000-ruh-jaqsmu-l-fliegu-ghal-santa-marija/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/46000-crossed-the-gozo-channel-during-santa-marija/",
            "Duration": "02:40",
            "transcript mlt": {
                "Title": "46,000 ru\u0127 jaqsmu l-fliegu g\u0127al Santa Marija",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/46000-ruh-jaqsmu-l-fliegu-ghal-santa-marija/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kienu tmiem il-\u0121img\u0127a u festa ta\u2019 Santa Marija tajbin g\u0127at-turi\u017cmu intern u barrani f\u2019G\u0127awdex. I\u010b-Chairman tal-Gozo Channel, Joe Cordina, u l-Kap E\u017cekuttiv tal-Asso\u010bjazzjoni G\u0127awdxija g\u0127at-Turi\u017cmu, Joe Muscat, qalu li l-ammont ta\u2019 nies li marru G\u0127awdex g\u0127al din il-festa tant popolari qabe\u017c dak tas-sena l-o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nhar Santa Marija din is-sena \u0127abtet it-Tnejn u g\u0127alhekk \u0127afna kienu dawk li \u0127adu tmiem il-\u0121img\u0127a fit-tul, bog\u0127od mix-xog\u0127ol. Jidher li tmiem il-\u0121img\u0127a li g\u0127addiet u l-festa ta\u2019 Santa Marija \u0121ibdu lejn G\u0127awdex ammont sew ta\u2019 nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ikkuntattjat minn TVM NEWS, i\u010b-Chairman tal-Gozo Channel, Joe Cordina qal li mill-\u0126amis sat-Tnejn qasmu l-fliegu madwar 46,000 passi\u0121\u0121ier, li jfisser 11,000 passi\u0121\u0121ier iktar mis-sena l-o\u0127ra. Is-Sur Cordina kompla jg\u0127id li n-numri kienu sodisfa\u010benti i\u017cda g\u0127adhom ma la\u0127qux in-numri rekord tal-2019 meta dik is-sena kienu marru G\u0127awdex 50,000 passi\u0121\u0121ier g\u0127all-\u0121ranet tal-festa ta\u2019 Santa Marija. Semma diversi fatturi li jwasslu g\u0127at-tibdil fl-ammont ta\u2019 nies li jer\u0127ulha lejn G\u0127awdex g\u0127al btala, fosthom f\u2019liema \u0121urnata taqa\u2019 l-festa ta\u2019 Santa Marija u jekk tinzertax ti\u0121i ta\u0127bat e\u017catt qabel jew wara tmiem il-\u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Asso\u010bjazzjoni G\u0127awdxija g\u0127at-Turi\u017cmu, GTA, Joe Muscat, qal lil TVM NEWS li l-perjodu ta\u2019 dawn l-a\u0127\u0127ar \u0121ranet f\u2019Santa Marija kien tajjeb \u0127afna fejn jid\u0127ol turi\u017cmu, kemm intern u wkoll barrani. Qal li f\u2019dawn il-jiem il-lukandi u l-postijiet tal-akkomodazzjoni irre\u0121istraw livell ta\u2019 okkupanza minn 93% g\u0127al 95%. Innota li l-fatt li l-festa ta\u2019 Santa Marija \u0127abtet it-Tnejn g\u0127enet biex in-nies estendew il-btala wara tmiem il-\u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sur Muscat qal li l-operaturi turisti\u010bi f\u2019G\u0127awdex innutaw li kien hemm \u017cieda fis-suq barrani, waqt li s-suq domestiku ma kienx fuq il-livell tas-sena l-o\u0127ra. Spjega li dan se\u0127\u0127 min\u0127abba li din is-sena tne\u0127\u0127ew ir-restrizzjonijiet kollha tal-ivvja\u0121\u0121ar u g\u0127alhekk il-Maltin ippreferaw jie\u0127du vaganza barra minn Malta. Il-Kap E\u017cekuttiv tal-GTA qal li l-Asso\u010bjazzjoni temmen li din is-sena se tkun is-sena ta\u2019 rkupru li twassal g\u0127all-2023 li qal l-GTA tispera li til\u0127aq u taqbe\u017c il-livelli g\u0127oljin tat-turi\u017cmu li kienu \u0121ew re\u0121istrati fl-2019.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Irrimarka li jinsab kunfidenti li t-turi\u017cmu f\u2019G\u0127awdex mill-bidu tas-sena sa issa qabe\u017c i\u010b-\u010bifri tas-sena l-o\u0127ra. Qal li s-sena l-o\u0127ra l-okkupanza fil-postijiet tal-akkomodazzjoni f\u2019G\u0127awdex kienet b\u2019ma\u0121\u0121oranza assoluta mill-Maltin, i\u017cda qal li din is-sena il-persenta\u0121\u0121 bejn Maltin u barranin li j\u017curu G\u0127awdex re\u0121a\u2019 qieg\u0127ed fil-livell ta\u2019 kwa\u017ci nofs b\u2019nofs kif kien ikun fis-snin ta\u2019 qabel. Is-Sur Muscat temm jg\u0127id li s-sena l-o\u0127ra l-barranin li \u017caru lil G\u0127awdex kienu iktar minn 70,600. Sostna li jinsab kunfidenti li din is-sena dan l-ammont se jinqabe\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "46,000 crossed the Gozo Channel during Santa Marija",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/46000-crossed-the-gozo-channel-during-santa-marija/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The weekend and the feast of The Assumption were good for internal and foreign tourism in Gozo. The Gozo Channel Chairman Joe Cordina, and the Executive Head of the Gozo Tourism Association, Joe Muscat, said the number of visitors to Gozo for this occasion was higher than last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Santa Marija this year fell on a Monday and therefore provided a long weekend away from work. A great number of persons were attracted to Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Contacted by TVM NEWS, Joe Cordina said that between Thursday and Monday about 46,000 passengers crossed the Gozo Channel, that is, 11,000 more than last year. The Gozo Channel Chairman said this was satisfactory but the record of 2019 has yet to be reached when 50,000 passengers crossed over during this period.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the day on which The Assumption falls has a great bearing and its proximity to a weekend makes a great difference.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Joe Muscat told TVM NEWS that accommodation places registered an occupancy level of 95% from 93% and the fact that Santa Maria fell on a Monday helped tremendously.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Muscat said that tourist operators in Gozo also showed an increase in foreign tourists compared to last year as a result of the removal of restrictions. This also caused Maltese to take overseas holidays. He said his Association believes this is going to be a recovery year leading to 2023 and it is hoped that 2019 levels will be attained.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Muscat said he is convinced that since the beginning of the year arrival figures have exceeded last year. Last year\u2019s occupancy levels were mainly Maltese but this year it was almost 50-50 between Maltese and foreigners. He ended by saying that last year there were 70600 foreign visitors to Gozo and he is confident this will be surpassed this year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:57",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/imut-mons-philip-calleja-hadem-mal-emigranti-u-r-refugjati/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/mons-philip-calleja-dies-at-the-age-of-93/",
            "Duration": "01:43",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Imut Mons. Philip Calleja \u2013 \u0127adem mal-emigranti u r-refu\u0121jati",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/imut-mons-philip-calleja-hadem-mal-emigranti-u-r-refugjati/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "T\u0127abbret il-mewt ta\u2019 Monsinjur Philip Calleja fl-et\u00e0 ta\u2019 93 sena, li g\u0127al sebg\u0127in sena \u0127adem g\u0127all-emigranti Maltin, l-immigranti u r-refu\u0121jati f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa miet matul il-lejl fid-dar tal-Kleru fejn kien ilu jg\u0127ix g\u0127al dawn l-a\u0127\u0127ar snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi tweet, l-Ar\u010bisqof Mons. Chales J Scicluna kiteb biex nitolbu g\u0127al ru\u0127 Monsinjur Calleja li fi kliemu, kien qisu familja g\u0127all-immigranti f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Monsinjur Philip Calleja kien imwieled u mrobbi fil-Belt Valletta, u kien \u0121ie ordnat sa\u010berdot fit-2 t\u2019Awwissu tal-1953. Huwa kellu diversi karigi fil-Kurja fosthom dik ta\u2019 segretarju amministrattiv u kan\u010billier.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Monsinjur Calleja kien l-organizzatur tal-Knisja fl-ewwel \u017cjara tal-Papa \u0120wanni Pawlu t-Tieni fl-1990 u kien strumentali biex Monsinjur Mikiel Azzopardi akkwista l-art minn fejn illum topera d-Dar tal-Providenza fis-Si\u0121\u0121iewi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al 70 sena, Monsinjur Philip Calleja \u0127adem bla heda biex taffa t-tbatija ta\u2019 immigranti u refu\u0121jati f\u2019Malta, u huwa sinonimu g\u0127all-impenn li kien juri meta serva b\u0127ala Direttur tal-Kummissjoni Migranti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kummissjoni Migranti, sellmet il-memorja ta\u2019 Mons. Calleja li qalet dan is-sa\u010berdot kien jag\u0127ti servizz b\u2019dedikazzjoni lil dawk il-persuni li kellhom j\u0127allu pajji\u017chom u jsofru tant tbatija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem mad-Direttur attwali tal-Kummissjoni Migranti Fr Anton D\u2019Amato, li rrefera g\u0127all-impenn li kien juri Mons Calleja f\u2019\u0127idmietu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-snin tmenin u disg\u0127in meta bdew de\u0127lin l-immigranti u dawk li jfittxu l-a\u017cil f\u2019Malta, il-Kummissjoni kienet pijuniera, l-ewwel servizz mill-Kummissjoni u nistg\u0127u ng\u0127idu li Monsinjur Calleja kien ta\u2019 servizz mhux biss g\u0127all-knisja i\u017cda wkoll g\u0127al pajji\u017cna.",
                        "author": "Fr Anton D\u2019Amato",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mons Calleja jgawdi diversi rikonoxximenti internazzjonali u lokali g\u0127all-impenn tieg\u0127u fil-qasam tal-immigranti u refu\u0121jati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Mons. Philip Calleja dies at the age of 93",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/mons-philip-calleja-dies-at-the-age-of-93/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Mons. Philip Calleja had died at the age of 93 years. He died at Dar tal Kleru where he was living during the last years of his life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He was born on December 8, 1928 and was ordained as a priest on 2 August 1953.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During his life he worked a lot for emigrants and refugees. For about 50 years he was the director of the Migrant Commission, which was founded in 1950 due to the great exodus of Maltese to other countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mons. Philip Calleja used to offer help to people who intended to continue living abroad. Over time, through the Commission, he also began to offer concrete help to immigrants and refugees here in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Migrant Commission saluted his memory and thanked him for his kindness in his work with those people who had to leave their homes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "21:32",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/hidmet-il-bidwi-ghawdxi-fwirja-tradizzjonali-fvilla-rundle/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/gozitan-farmers-exhibit-their-products-in-the-traditional-fair-at-villa-rundle-in-gozo/",
            "Duration": "02:14",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u0126idmet il-bidwi G\u0127awdxi f\u2019wirja tradizzjonali f\u2019Villa Rundle",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/hidmet-il-bidwi-ghawdxi-fwirja-tradizzjonali-fvilla-rundle/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fil-\u0121onna ta\u2019 Villa Rundle f\u2019G\u0127awdex re\u0121g\u0127et ittellg\u0127et il-wirja tradizzjonali tal-biedja u s-snajja\u2019. Din il-wirja titqis b\u0127ala vetrina fuq il-prodotti agrikoli G\u0127awdxin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Wirja tal-Biedja u s-Snajja fil-\u0121onna ta\u2019 Villa Rundle f\u2019G\u0127awdex taf il-bidu tag\u0127ha fl-1855. Din il-wirja kienet u baqg\u0127et \u010belebrazzjoni tal-prodott u t-talent Malti. Frott, \u0127xejjex u ikel tipiku g\u0127all-g\u017cejjer Maltin u G\u0127awdxin kienu fost il-prodotti esebiti fil-Wirja Agrarja ta\u2019 din is-sena. Wirja li ssir g\u0127all-festa ta\u2019 Santa Marija. Ir-rebbie\u0127 tal-wirja agrarja ta\u2019 din is-sena, Josef Debattista, qal li kien jidher \u010bar li din il-wirja kienet mistennija \u0127afna min-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-wirja ta\u2019 din is-sena wara li kienet ilha ma ssir sentejn min\u0127abba l-pandemija, kienet ta\u2019 su\u010b\u010bess kbir kemm fl-o\u0121\u0121etti esebiti, kif ukoll fil-livell ta\u2019 kif inhuma esposti l-affarijiet. Wie\u0127ed jista\u2019 jinnota kemm hawn arti\u0121janat lokali li \u0127afna min-nies jekk ma jarawx f\u2019esebizzjonijiet b\u0127al dawn ma jkunux jafu bihom.",
                        "author": "Josef Debattista",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Laurence Attard, uffi\u010bjal agrikolu u membru fil-kumitat tal-Wirja Agrarja, tkellem dwar l-importanza ta\u2019 din il-wirja g\u0127all-bdiewa G\u0127awdxin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-wirja agrarja ta\u2019 Santa Marija li ilha ssir min-nofs is-seklu 19, hija l-vetrina tal-biedja G\u0127awdxija. Il-bidwi G\u0127awdxi g\u0127adu jipprodu\u010bi diversi prodotti kemm fil-qasam tal-g\u0127elieqi kif ukoll fil-qasam tal-annimali u din hi hawnhekk il-vetrina ta\u2019 dak li jkabbar il-bidwi G\u0127awdxi.",
                        "author": "Laurence Attard",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127al G\u0127awdex Clint Camilleri qal li l-Wirja Agrarja li ssir f\u2019Santa Marija hi pjattaforma g\u0127ar-ra\u0127\u0127ala u l-bdiewa G\u0127awdxin u wkoll g\u0127al dawk kollha li ja\u0127dmu l-arti\u0121janat biex juru x\u2019kapa\u010bi toffri l-art tal-g\u017cira G\u0127awdxija. il-Ministru Camilleri qal li l-produtturi G\u0127awdxin qed juru x\u2019kapa\u010bi joffru bil-\u0127idma tag\u0127hom u bl-ippro\u010bessar tal-istess prodott b\u2019attenzjoni lejn is-sigurt\u00e0 tal-ikel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-A\u0121ent President Frank Bezzina \u017car il-wirja u appella biex il-prodotti agrikoli u arti\u0121janali Maltin jing\u0127ataw prominenza u spazju akbar biex jikkompetu b\u2019mod ekwu mal-prodotti barranin. Il-wirja tal-biedja u s-snajja \u0121iet organizzata mis-So\u010bjeta\u2019 Agrikola, Industrijali u Kulturali t\u2019G\u0127awdex flimkien mal-Ministeru g\u0127al G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Gozitan farmers exhibit their products in the traditional fair at Villa Rundle in Gozo",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/gozitan-farmers-exhibit-their-products-in-the-traditional-fair-at-villa-rundle-in-gozo/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The gardens at Villa Rundle in Gozo were once more the traditional venue of Gozitan farming and related trades. This is regarded as a showcase of Gozitan agricultural products.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Its origins go back to 1855 and it has remained a showcase of fresh fruits and vegetables and food throughout the Maltese Islands. It is always set to complement the feast of The Assumption. The winner of the agricultural display this year was Josef Debattista who said the fair exhibition was awaited by many people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Debattista said this was a return after an absence of two years because of the pandemic and proved to be a great success because of the products on show as well as the way they were displayed and presented. It also highlights many agricultural activities that are not generally known by the public.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Laurence Attard, an Agricultural Official and a Member of the Wirja Agrarja Committee spoke of the importance of this display of Gozitan agricultural.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said this display has been annually active since the mid 19th Century and is a showcase for Gozitan farmers who continue to rear various products in fields but also rear animals and so this is a veritable showcase.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for Gozo, Clint Camilleri, said this is a platform for Gozitan farmers but also for those who work in skilful trades offered by Gozo. He said the farmers show their capabilities through their products and its processing in a secure manner.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Acting President Frank Bezzina visited the exhibition and appealed for the agricultural products of the Maltese Islands to be given prominence equal to that of imported foreign products. The exhibition of agriculture and trades was organised by the Gozo\u2019s So\u010bjeta\u2019 Agrikola, Industrijali u Kulturali together with the Gozo Ministry",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "26:59",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ir-re-tar-rock-roll-elvis-presley-jaghlaq-45-sena-mejjet/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/rockroll-king-elvis-presley-died-45-years-ago-today/",
            "Duration": "02:44",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ir-re tar-rock & roll Elvis Presley jag\u0127laq 45 sena mejjet",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ir-re-tar-rock-roll-elvis-presley-jaghlaq-45-sena-mejjet/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ir-re tar-rock & roll, Elvis Presley, illum g\u0127alaq 45 sena mejjet. Fi Graceland, Memphis l-Istati Uniti, fil-post fejn g\u0127ex u anki miet, b\u0127al ma ji\u0121ri kull sena, saret \u010berimonja b\u2019eluf ta\u2019 nies sellmu l-memorja ta\u2019 kantant li jibqa\u2019 l-iktar artist li qatt bieg\u0127 diski fid-dinja, bil-beg\u0127 kien ila\u0127\u0127aq il-biljun diska. Minkejja li g\u0127addew 45 sena, il-mu\u017cika ta\u2019 Elvis baqg\u0127et immortali, b\u2019film biografiku li \u0127are\u0121 f\u2019\u0120unju li g\u0127adda, di\u0121\u00e0 bieg\u0127 b\u2019aktar minn mitejn miljun dollaru fil-box office.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mag\u0127ruf g\u0127all-vu\u010bi unika b\u2019timbru ta\u2019 mu\u017cika gospel, rythym and blues, country u \u010baqlieq uniku tas-saqajn, Elvis Presley baqa\u2019 meqjus b\u0127ala r-re tar-rock and roll. Minkejja li g\u0127addew 45 sena Elvis baqa\u2019 \u0127aj bil-mu\u017cika u l-legat li \u0127alla warajh g\u0127al miljuni ta\u2019 ammiraturi madwar id-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi Graceland, Memphis Tennessee, l-Istati Uniti, il-post fejn g\u0127ex Elvis ta\u2019 kull sena eluf ta\u2019 ammiraturi tieg\u0127u jie\u0127du sehem f\u2019\u010berimonja biex jitfakkar l-anniversarju tal-mewt tieg\u0127u, \u0121urnata li tibqa\u2019 b\u0127ala dik ta\u2019 swied ta\u2019 qalb g\u0127al dawk li kienu j\u0127obbuh. Illum fi Graceland saret cerimonja o\u0127ra, fejn indaqqet il-mu\u017cika tieg\u0127u, b\u2019nies i\u0121orru x-xemg\u0127at, u b\u2019diskorsi fosthom minn martu Priscilla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Elvis beda l-karriera tieg\u0127u ta\u2019 dsatax-il sena bl-ewwel hit li kellu kienet fl-1956 bil-kanzunetta Heartbreak Hotel, bil-kanzunzetta titla\u2019 b\u0127ala numru wie\u0127ed fic-charts Amerikani u kienet hit madwar id-dinja kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kanzunetti o\u0127ra li g\u0127amlu success kienu Hound Dog, Don\u2019t be Cruel, u Love me Tender.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien ukoll attur f\u2019diversi films, u kien kiseb su\u010b\u010bess enormi wkoll bil-kanzunetta Jailhouse Rock.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Presley serva wkoll sentejn fl-armata u kien stazzjonat fil-\u0120ermanja fejn hemm iltaqa\u2019 ma\u2019 Priscilla meta kellha biss 14-il sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017c\u017cewweg lil Priscilla fl-1967 f\u2019Las Vegas u kellhom tifla, Lisa Marie. Dam mi\u017czewweg biss \u0127ames snin. Il-fama u s-success kienu m\u0127allta ma\u2019 \u0127ajja ta\u2019 problemi f\u2019sa\u0127\u0127tu, u u\u017cu tad-droga, sakemm miet fl-et\u00e0 ta\u2019 42 sena fi Graceland stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din is-sena \u0127are\u0121 il-film biografiku ta\u2019 Elvis mid-direttur Awstraljan Baz Luhrmann, bl-attur Austin Butler jirnexxielu jikseb su\u010b\u010bess kbir min\u0127abba l-wirja e\u010b\u010bellenti tieg\u0127u kemm b\u0127ala attur u anki b\u0127ala kantant tal-kanzunetti ta\u2019 Elvis.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Rock&Roll King Elvis Presley died 45 years ago today",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/rockroll-king-elvis-presley-died-45-years-ago-today/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Rock&Roll King Elvis Presley died 45 years ago today. In Graceland, Memphis Tennessee in the United States where he lived and died, the annual ceremony attended by many thousands was held to commemorate his life. Throughout his career he sold over a billion discs, the most ever by a performer. Despite the passage of so many years his music has remained immortal and depicted in a biographic film in June which has already registered sales of 200 million Dollars at the Box Office.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Famed for having an unique voice to render gospel music, rhythm and blues, country and dance feet shuffling he has remained the iconic King of Rock&Roll. Although 45 years have passed his music remains alive and he left behind many millions of admirers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In Graceland where he lived, each year many thousands of admirers congregate to pay their tribute and commemorate their deep mourning. His music was played at the ceremony and many held candles and speeches were made including that by his wife Priscilla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Elvis began his career aged 19 and registered his first big hit in 1956 with Heartbreak Hotel which topped the US charts and charts throughout the world.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Further great successes followed like Hound Dog, Don\u2019t be Cruel, and Love me Tender.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He also acted in various films, the most successful being Jailhouse Rock.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Presley also served two years in the US military in Germany where he met Priscilla when at the time she was only aged 14.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They were married in 1967 in Las Vegas and had a daughter, Lisa Marie. His marriage lasted five years distorted by fame and success but also health problems through the use of drugs and gluttonous eating and he died aged 42 at Graceland.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The biographic film of Elvis was issued this year by Australian Director Baz Luhrmann Actor Austin Butler achieved great success in his excellent role of Elvis and the imitation of his songs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:05",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-l-istatwa-ta-santa-marija-tal-imgarr-bmant-uniku-u-originali/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-unique-and-original-mantle-for-mgarrs-santa-marija-statue/",
            "Duration": "02:40",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: L-istatwa ta\u2019 Santa Marija tal-Im\u0121arr b\u2019mant \u201cuniku\u201d u \u201cori\u0121inali\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-l-istatwa-ta-santa-marija-tal-imgarr-bmant-uniku-u-originali/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u0120ie inawgurat il-mant tal-istatwa titulari ta\u2019 Santa Marija tal-Im\u0121arr. Din l-istatwa qed tag\u0127laq 100 sena din is-sena u g\u0127alhekk il-mant qed isir fl-ewwel \u010bentinarju. Il-mant intrama t-Tlieta filg\u0127odu minn u\u0127ud mill-persuni li kellhom sehem f\u2019dan il-pro\u0121ett li qed jitqies b\u0127ala uniku u ori\u0121inali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "100 sena. Daqshekk ilha li waslet il-vara ta\u2019 Santa Marija fil-Knisja tal-Im\u0121arr. F\u2019g\u0127eluq l-ewwel \u010bentinarju, g\u0127all-ewwel darba, l-istatwa tal-Assunta sarilha mant. Xog\u0127ol mirqum, bl-idejn, fl-ik\u0127al u d-dehbi. Il-mant, intrama t-Tlieta filg\u0127odu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, il-mo\u0127\u0127 wara dan il-pro\u0121ett, Monsinjur Edgar Vella, stqarr li l-istorja ta\u2019 dan il-mant tmur lura sew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kuruna nxtrat madwar 20 sena ilu jekk mhux xi ftit i\u017cjed. Dan il-pro\u0121ett dejjem \u0127a jibda u mhux \u0127a je\u0127el u \u0127a nibdew u mhux \u0127a nlestu\u2026u evolva \u0127afna, kemm fid-di\u017cinn u kemm fl-esekuzzjoni tieg\u0127u.",
                        "author": "Monsinjur Edgar Vella \u2013 il-mo\u0127\u0127 wara l-mant",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-parro\u010b\u010bi li g\u0127andhom il-patro\u010binju tal-Madonna jew inkella ta\u2019 San \u0120u\u017cepp hija tradizzjoni li jintrama mant biex ta\u0127tu jkun hemm il-vara titulari. Madankollu, Monsinjur Vella spjega li l-mant tal-Im\u0121arr huwa uniku u ori\u0121inali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bnadi o\u0127ra jintrama u jiddendel u jintrabat mal-\u0127itan u ma\u2019 fuq tan-nava. Mentri fil-ka\u017c tag\u0127na l-mant jieqaf fuqu nnifsu.",
                        "author": "Monsinjur Edgar Vella \u2013 il-mo\u0127\u0127 wara l-mant",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu diversi, il-persuni li kellhom sehem f\u2019dan ix-xog\u0127ol. L-istruttura tal-in\u0121inerija tal-\u0127adid in\u0127admet minn Stephen Farrugia. Il-kuruna \u0121iet indurata minn Jonathan Farrugia. Il-\u0127jata saret minn Frans Vella u minn Lucia Gauci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126adem ir-rakmu tad-deheb, Dun Martin Borg u ddi\u017cinjah Silvio Pace. Is-serafini indurati saru minn Omar Camilleri u l-a\u010b\u010bessorji \u0121ew fornuti minn Ivan Scerri. Ta daqqa t\u2019id ukoll, Twanny Vassallo. It-tessut tal-\u0127arir, jinkludi l-arma tal-Im\u0121arr.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-mant juri sens ta\u2019 rispett u reverenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma affarijiet simboli\u010bi li jg\u0127inuna fil-mixja tal-fidi. Wara kollox a\u0127na g\u0127andna b\u017conn l-imma\u0121ni biex nimxu \u2018l quddiem fil-\u0127ajja umana ta\u2019 kuljum u fl-istess \u0127in dak li hemm f\u2019qalbna jissarraf b\u2019mod konkret f\u2019\u0121esti \u017cg\u0127ar li nuru lil xulxin.",
                        "author": "Dun George Schembri \u2013 Kappilan tal-Im\u0121arr",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-mant g\u0127all-istatwa titulari fl-Im\u0121arr \u0121ie inawgurat it-Tlieta filg\u0127axija. Intant, fl-Im\u0121arr, din is-sena tag\u0127laq 100 sena wkoll l-offerta tal-vara, li hija mezz ta\u2019 g\u0127ajnuna g\u0127all-\u0127ajja tal-parro\u010b\u010ba u biex tittella\u2019 l-festa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Unique and original mantle for M\u0121arr\u2019s Santa Marija statue",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-unique-and-original-mantle-for-mgarrs-santa-marija-statue/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A mantle for the titular statue of Santa Matija in M\u0121arr has been inaugurated. This statue is 100 years old this year, and the mantle has been added on its first centenary. The mantle was put in place on Tuesday morning by a number of persons who were involved in this project, which is considered as unique and original.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Santa Marija statue arrived at the M\u0121arr parish church 100 years ago. On the occasion of its first centenary, the statue has been adorned with a mantle. Worked by hand in blue and gold, the mantle was put in place on Tuesday morning.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The mastermind behind this project, Monsignor Edgar Vella, told TVMnews the story behind the mantle goes back quite some time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The crown was purchased 20 years ago, perhaps a bit more. This project has always been \u2018about to start\u2019 but never really took off\u2026 it evolved over time, both in design and execution.",
                        "author": "Monsignor Edgar Vella \u2013 the mastermind behind the project",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It is traditional in parishes under the patronage of the Madonna or St Joseph for a mantle to be erected over the titular statue. Monsignor Vella explained, however, that the M\u0121arr mantle is unique and original.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In other localities it is put together and hangs over and is tied to the walls and on top of the nave. In our case, the mantle is held upright.",
                        "author": "Monsignor Edgar Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "A number of persons were involved in this work. The metal structure was put together by Stephen Farrugia. The crown was gilded by Jonathan Farrugia. The mantle was sown by Frans Vella and Lucia Gauci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fr Martin Borg was responsible for the gold embroidery which was designed by Silvio Pace. The gilded angels are the work of Omar Camilleri and the accessories were provided by Ivan Scerri, with Twanny Vassallo also lending a hand. The silk textile includes the coat of arms of M\u0121arr.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The mantle shows a sense of respect and reverence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These things are symbolic and help us in our march of faith. After all, we need an image to move ahead in our daily human life and at the same time, what we have in our hearts is translated concretely into small gestures that we show each other.",
                        "author": "Fr George Schembri \u2013 M\u0121arr parish priest",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The mantle was inaugurated on Tuesday evening. Meanwhile, the offering for the statue in M\u0121arr is also 100 years old this year, this being a means of assistance for life in the parish and for the organisation of the feast.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "33:16",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/wirja-li-tfakkar-dak-li-sehh-80-sena-ilu-tad-dhul-tal-konvoj-ta-santa-marija/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/exhibit-to-commemorate-what-happened-80-years-ago-with-arrival-of-santa-maria-convoy/",
            "Duration": "01:59",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Wirja li tfakkar dak li se\u0127\u0127 80 sena ilu tad-d\u0127ul tal-konvoj ta\u2019 Santa Marija",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/wirja-li-tfakkar-dak-li-sehh-80-sena-ilu-tad-dhul-tal-konvoj-ta-santa-marija/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-\u0121rajja tal-operazzjoni pedestal ser tkompli titfakkar g\u0127at-3 xhur li \u0121ejjin permezz ta\u2019 esebizzjoni li qed tittella\u2019 fid-da\u0127la tal-Malta at War Museum fil-Birgu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-\u0121rajja li se\u0127\u0127et 80 sena ilu mmarkat il-futur tal-poplu Malti g\u0127alhekk il-Fondazzjoni Wirt Artna u l-Fondazzjoni Kottenera \u0127admu flimkien biex itellg\u0127u esebizzjoni li tkompli \u017c\u017cid l-g\u0127arfien dwar dak li se\u0127\u0127 fl-1942.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-okka\u017cjoni tat-80 sena minn mindu se\u0127\u0127et il-\u0121rajja ta\u2019 d\u0127ul tal-konvoj ta\u2019 Santa Marija fil-Port il-Kbir, \u0121rajja li re\u0121g\u0127et tat il-\u0127ajja u t-tama lill-poplu Malti wara xhur ta\u2019 nuqqas kbir ta\u2019 ikel, il-Fondazzjoni Wirt Artna flimkien mal-Fondazzjoni Kottonera tellg\u0127u wirja ta\u2019 esebiti relatati ma\u2019 din il-\u0121rajja li mmarkat l-istorja tal-poplu Malti. Il-wirja tista\u2019 tkun segwita ming\u0127ajr ma\u2019 wie\u0127ed jid\u0127ol fil-mu\u017cew innifsu g\u0127alkemm din id-darba l-wirja tkompliet titwessa ma\u2019 esebiti li jinsabu fil-mu\u017cew b\u2019informazzjoni relatata mal-konvoj ta\u2019 Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Barra l-mudell tat-tanker Ohio, g\u0127andna set midalji tas-second mate ta\u2019 Rochester Castle, irridu infakkru li l-konvoj ta\u2019 Santa Marija ma kienx mag\u0127mul biss mit-tanker per\u00f2 fortunatament da\u0127lu mieg\u0127u b\u2019kollox tliet vapuri o\u0127ra u wie\u0127ed minnhom kien ir-Rochester Castle u a\u0127na fil-kollezzjoni tag\u0127na g\u0127andna l-midalji u x-xabla tas-second mate li kien fuq dana l-bastiment fil-fatt qeg\u0127din g\u0127all-wiri hawnhekk",
                        "author": "Mario Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sur Farrugia qal li g\u0127all-wiri hemm munizzjon u anke insinja tal-avjazzjoni Taljana li intu\u017cat biex ikun attakkat il-konvoj. L-esebizzjoni tinkludi wkoll o\u0121\u0121etti li ng\u0127ataw lill-Mu\u017cew minn persuna li serviet waqt l-operazzjoni pedestal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman tal-Fondazzjoni Kottonera Glenn Bedingfield qal li l-aspett kulturali u storiku tal-Kottonera qed jing\u0127ata importanza kbira biex din i\u017c-\u017cona tkompli tg\u0127olli l-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja. Sostna li l-Kottonera g\u0127olliet \u0127afna l-livell tal-istandards tag\u0127ha u enfasizza li je\u0127tie\u0121 iktar investiment biex ikompli jikber il-potenzjal tal-lokalitajiet u tan-nies li jg\u0127ixu fl-ibliet ta\u2019 din \u017c-\u017cona.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-esebizzjoni li qed tittella\u2019 fil-Malta at War Museum fil-Birgu ser iddum miftu\u0127a sa Ottubru li \u0121ej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Exhibit to commemorate what happened 80 years ago with arrival of Santa Maria convoy",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/exhibit-to-commemorate-what-happened-80-years-ago-with-arrival-of-santa-maria-convoy/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "What is known as \u2018Operation Pedestal\u2019 will be commemorated for three months by means of an exhibition which is being held at the entrance of the Malta at War Museum in Birgu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This event took place 80 years ago and shaped the future of the Maltese people. For this reason, Fondazzjoni Wirt Artna and Fondazzjoni Kottenera have worked together to put up an exhibition to create awareness about what happened in 1942.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This exhibit is being held on the 80th anniversary of the arrival of the Santa Maria convoy at the Grand Harbour, an event which gave hope and life back to the Maltese people after months of a food shortage. One can view the exhibit without entering the building although this time the exhibit has been extended to include other exhibits at the museum, with information related to the convey.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Apart from the tanker Ohio, there is a set of medals belonging to the second mate of Rochester Castle. We must remember that the convoy was not just the tanker but fortunately three other ships also came in, one of which was Rochester Castle. In our collection we have medals and a sword belonging to the second mate.",
                        "author": "Mario Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mr Farrugia said that there is ammunition on show as well as insignia of Italian aviation which was used to attack the convoy. The exhibit also includes items given to the Museum by people who served during Operation Pedestal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Chairman of Fondazzjoni Kottonera, Glenn Bedingfield, said that the cultural and historical aspect of Cottonera is being given great importance for the area to keep having a better quality of life. He said that Cottonera has raised its standards and emphasised that more investment is needed for its potential to grow for the benefit of those whoo lives in the three cities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The exhibition is being held at the Malta at War Museum in Birgu until October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}