{
    "News date": "17.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/zewg-terzi-tal-haddiema-fil-manifattura-fuq-shutdown/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/two-thirds-of-workers-in-manufacturing-sector-are-on-shutdown/",
            "Duration": "03:36",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u017bew\u0121 terzi tal-\u0127addiema fil-manifattura fuq shutdown",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/zewg-terzi-tal-haddiema-fil-manifattura-fuq-shutdown/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Huwa stmat li kwa\u017ci \u017cew\u0121 terzi tal-\u0127addiema fis-settur tal-manifattura b\u0127alissa jkunu bix-shutdown. Skont il-General Workers\u2019 Union u l-U\u0126M Voice of the Workers l-g\u0127a\u017cla tal-\u0121ranet tax-shutdown issir b\u2019arran\u0121ament bejn min i\u0127addem u l-impjegati fil-bidu tas-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju \u0120enerali tal-GWU u l-Kap E\u017cekuttiv tal-U\u0126M qalu li x-shutdown jiddependi fuq il-produttivit\u00e0 me\u0127tie\u0121a mill-kumpanija, tant li spjegaw li mhux kull post tax-xog\u0127ol jippermetti dan it-tip ta\u2019 arran\u0121ament fil-perjodu tas-Sajf.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-parti l-kbira tal-fabbriki u kumpaniji tal-manifattura b\u0127alissa jkunu mag\u0127luqin bix-shutdown. Bl-e\u010b\u010bezzjoni tas-sentejn tal-Covid, il-\u0127addiema ta\u2019 dawn il-kumpaniji jag\u0127lqu fil-perjodu ta\u2019 nofs Awwissu, li ja\u0127bat mal-festa ta\u2019 Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju \u0120enerali tal-General Workers\u2019 Union Josef Bugeja qal lil TVMnews li b\u0127alma ji\u0121ri f\u2019pajji\u017ci o\u0127ra, f\u2019dan il-perjodu tbatti d-domanda fis-settur tal-manifattura, filwaqt li spjega jkollok \u0127addiema li jkunu jixtiequ jie\u0127du l-leave fl-istess \u0121ranet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tnejn minn kull 3 ikunu mag\u0127luqin g\u0127ax-shutdown fil-perjodu ta\u2019 Santa Marija. Ikollok sptarijiet, armata, pulizija, avjazzjoni u ospitalit\u00e0 li ja\u0127dmu i\u017cjed fix-xahar t\u2019Awwissu min\u0127abba li turisti u Maltin li qed igawdu l-vaganzi tag\u0127hom.",
                        "author": "Josef Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kemm is-Sur Bugeja kif ukoll il-Kap E\u017cekuttiv tal-U\u0126M Voice of the Workers Josef Vella qalu li x-shutdown ikun imnaqqax fil-ftehim kollettiv tal-\u0127addiema tal-kumpanija li tkun trid tag\u0127mel dan it-tip t\u2019arran\u0121ament, anke biex tie\u0127u l-opportunit\u00e0 tag\u0127mel manutenzjoni tal-linji tal-produzzjoni li \u0127afna drabi ja\u0127dmu lejl u nhar, xift wara l-ie\u0127or.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ftehim kollettiv jistipula li fil-bidu tas-sena l-kumpanija tinforma lill-union bil-\u0121ranet tax-shutdown u jkun hemm proviso biex ji\u010b\u010baqalqu \u0121ranet tax-shutdown. Fil-le\u0121islazzjoni \u0121dida sussidjarja dwar il-leave irid jaqbel l-impjegat biex i\u010baqlaq il-leave.",
                        "author": "Josef Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126addiem ikun jaf minn meta ji\u0121i ffirmat il-ftehim kollettiv bix-shutdown, jekk ikun hemm post tax-xog\u0127ol ikun irid jag\u0127mel arran\u0121ament ad hoc isir ftehim skont is-sitwazzjoni.",
                        "author": "Josef Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mistoqsi dwar x\u2019impatt ikun hemm fuq il-produttivit\u00e0, is-Sur Vella wie\u0121eb li din ma tintlaqatx jekk kollox isir bi pjan bejn il-management u l-\u0127addiema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ftehim kollettiv isir biex il-kumpanija jkollha kontroll tal-ispi\u017ca, jara management meta jkun se jsir ix-shutdown, vacation leave u sick leave, u suppost li l-produttivit\u00e0 ma tintlaqatx bi pjan ma\u0127sub minn dawk ikkon\u010bernati.",
                        "author": "Josef Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-shutdown mhux biss isir f\u2019dan il-perjodu tas-Sajf, i\u017cda wkoll hawn min jag\u0127\u017cel li jag\u0127laq il-kumpanija fi \u017cmien il-Milied jew meta jkun hemm lok g\u0127al bridged leave.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ivarja bejn \u0121img\u0127a u \u0121img\u0127atejn fi \u017cmien Santa Marija u \u0121img\u0127a o\u0127ra fi \u017cmien il-Milied u jiddependi wkoll mid-domanda li jkollha l-kumpanija u l-waqfa li jkunu me\u0127tie\u0121a jag\u0127mlu l-impjegati biex jil\u0127qu bilan\u010b bejn il-\u0127ajja u x-xog\u0127ol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Two thirds of workers in manufacturing sector are on shutdown",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/two-thirds-of-workers-in-manufacturing-sector-are-on-shutdown/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "It is estimated that almost two-thirds of workers in the manufacturing sector are currently on shutdown. According to the General Workers\u2019 Union and U\u0126M Voice of the Workers the choice of the days for shutdown are made through an arrangement between employers and employees at the beginning of the year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Secretary General of the GWU and the CEO of the U\u0126M said that the shutdown depends on how much production the company needs and, in fact, not every place of work allows this type of arrangement during summer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Most factories and manufacturing companies are currently on shutdown. Except for the two years during Covid, the employees have always taken leave in mid-August, which coincides with the feast of Santa Maria.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The GWU\u2019s Secretary General Josef Bugeja told TVMnews that, as happens in other countries, the demand for manufacturing goes down while many employees ask for leave on the same days.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Two out of three companies are on shutdown during Santa Maria. You have hospitals, the Army, Police, aviation and hospitality industries which work more in August because of tourists and locals who are on holiday.",
                        "author": "Josef Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Both Mr Bugeja as well as the CEO of the U\u0126M Voice of the Workers Josef Vella said the shutdown also gives the companies the opportunity to carry out maintenance on the production lines which are often used day and night, one shift after another.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The collective agreement stipulates that at the beginning of the year the company has to inform the union on the days of the shutdown and there is a proviso that the days can be moved. In the new subsidiary legislation about leave, employees have to agree if vacation days are moved.",
                        "author": "Josef Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "An employee knows about the shutdown when the collective agreement is signed, and if a workplace wants to make ad hoc arrangements, an agreement is made according to the situation.",
                        "author": "Josef Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Asked about the impact on production, Mr Vella replied that this is not affected if everything is down according to a plan between management and employees.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The collective agreement is entered into so that the company can control expenses, and the management can plan the shutdown, vacation leave and sick leave, so in this way production should not be affected.",
                        "author": "Josef Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Some companies prefer to have their shutdown over Christmas when they use what is called bridged leave.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This varies between one \u2013 two weeks over Santa Mara and another week over Christmas, depending on the demands which the company has and the leave which employees need in order to achieve a work/life balance.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "06:21",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/dirett-l-ahhar-tislima-lis-suldat-christian-degabriele-fiz-zejtun/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/live-funeral-of-soldier-christian-degabriele-in-zejtun/",
            "Duration": "02:48",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u0126ajjet Christian tg\u0127aff\u0121et minn xi \u0127add li qatilha u baqa\u2019 sejjer \u2013 Dun George Spiteri",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/dirett-l-ahhar-tislima-lis-suldat-christian-degabriele-fiz-zejtun/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Is-suldat Christian Degabriele dalg\u0127odu ng\u0127ata l-a\u0127\u0127ar tislima wara li miet tra\u0121ikament fl-et\u00e0 ta\u2019 35 sena. Il-funeral bl-unuri tal-Forzi Armati Maltin sar fil-Knisja Ar\u010bipretali u Ar\u010bimatri\u010bi ta\u2019 Santa Katarina fi\u017c-\u017bejtun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Degabriele li kien suldat fis-sezzjoni militari tal-Armata miet il-\u0121img\u0127a l-o\u0127ra waqt li kien qed jg\u0127odds flimkien ma\u2019 fizzjal fl-in\u0127awi ta\u2019 bejn ix-Xatt ta\u2019 Bu\u0121ibba u l-G\u017cejjer ta\u2019 San Pawl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-omelija tieg\u0127u, Dun George Spiteri kellu kliem iebes \u0127afna g\u0127all-mod kif in\u0127asdet \u0127ajjet is-suldat Degbariele. Qal li b\u0127al fjura tan-nar\u010bis, \u0127ajtu tg\u0127aff\u0121et minn xi \u0127add li qatilha u baqa\u2019 sejjer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hu mifhum li l-inkjesta ma\u0121isterjali u l-investigazzjonijiet tal-pulizija g\u0127ad iridu jistabbilixxu d-dinamika tal-in\u010bident. Madankollu rapporti qalu li Degabriele ntlaqat minn skrun ta\u2019 dg\u0127ajsa li baqg\u0127et sejra minn fuq il-post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dun Spiteri beda l-omelija tieg\u0127u billi stqarr li l-\u0121emg\u0127a kbira li n\u0121abret dalg\u0127odu biex isellem lil Christian tinsab imbikkma, i\u010b\u010bassata, bla kliem, im\u0127awda u rrabjata dwar dak li se\u0127\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qal li kien ilu jaf lil Christian g\u0127al dawn l-a\u0127\u0127ar seba\u2019 snin u kien \u0127abib ta\u2019 qrabatu. \u201cKien qisu wie\u0127ed minn ta\u2019 \u0121ewwa\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fissru b\u0127ala bniedem responsabbli, li kien jaf jag\u0127mel kollox u ma jaqtax qalbu. Jara kif se jg\u0127in lil \u0127addie\u0127or. Jipprova jaqdi lil kul\u0127add, ma jafx jg\u0127id le. Fighter. Jag\u0127mel xog\u0127lu tajjeb b\u2019dili\u0121enza u attenzjoni kbira kif jixhdu g\u0127alih s\u0127abu s-suldati. Qal li kien kapa\u010bi jifra\u0127 ma min jifra\u0127 u jibki ma min jibki. Kapa\u010bi jsabbar u jfarra\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Semma d-delizzju tal-ba\u0127ar li qal li \u0127asadlu \u0127ajtu fuq din l-art min\u0127abba negli\u0121enza ta\u2019 \u0127addie\u0127or li baqa\u2019 sejjer. Qal li pajji\u017cna mdawwar bil-ba\u0127ar ik\u0127al sabi\u0127. Fi kliemu, l-g\u0127ira ta\u2019 \u0127afna pajji\u017ci o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qal li sfortunatament f\u2019pajji\u017cna la g\u0127andna sigurt\u00e0 fuq l-art u wisq aktar fuq il-ba\u0127ar. Qal li l-motto tal-Maltin sar ejja \u0127a mmorru. Ma jimportanix minn \u0127addie\u0127or g\u0127ax l-ewwel jien u l-a\u0127\u0127ar jien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Appella lil kull min g\u0127andu dan id-delizzju biex jie\u0127u l-prekawzjonijiet possibbli u ma jie\u0127u xejn forgranted g\u0127ax qal li tista\u2019 tiswielek \u0127ajtek.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Semma kif il-ba\u0127ar \u0127asad il-\u0127ajja ta\u2019 bosta u li d-delizzju tal-ba\u0127ar g\u0127alkemm sabi\u0127 \u0127afna fih periklu kbir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa temm l-omelija tieg\u0127u billi talab lil Christian jitlob g\u0127al qrabatu u s\u0127abu i\u017cda wkoll g\u0127al min \u0127asadlu \u0127ajtu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant fil-bidu tal-quddiesa, il-Kappillan tal-Armata Dun Joseph Meli qal li l-okka\u017cjoni tal-lum hi \u010belebrazzjoni ferrie\u0127a ta\u2019 \u0127ajja ta\u2019 bniedem li \u0127alliena fl-aqwa \u017cmien ta\u017c-\u017cog\u0127\u017cija tieg\u0127u,meta kien qieg\u0127ed jibni \u0127ajtu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIl-\u0127ajja ta\u2019 Christian hija g\u0127otja g\u0127al kull wie\u0127ed u wa\u0127da minnha\u201d, waqt li ta \u0127ajr lil Alla g\u0127al dan il-bniedem fuq \u017cew\u0121 livelli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cL-ewwel nett b\u0127ala \u010bittadin Malti li g\u0127a\u017cel li jaqla\u2019 l-g\u0127ajxien tieg\u0127u, billi joffri \u0127ajtu f\u2019servizz lejn il-poplu Malti u dan g\u0127amlu billi da\u0127al fil-Forzi Armati ta\u2019 Malta u serva b\u2019mod tassew e\u017cemplari\u201d, qal Dun Meli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Christian\u2019s life was destroyed by someone who killed him and kept going \u2013 Dun George Spiteri",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/live-funeral-of-soldier-christian-degabriele-in-zejtun/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The funeral for Christian Degrabriele is being held this morning at St Catherine\u2019s Church in Zejtun. The 35-year-old solider and father lost his life tragically last week while diving at St Paul\u2019s Bay.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He was stationed with the maritime section and died while out diving with another soldier in the area between the Bugibba coastline and the St Paul\u2019s islands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A magisterial inquiry was opened by Duty Magistrate Monica Vella who appointed a number of experts to help her establish the dynamics of this tragedy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In his homily, Dun George Spiteri spoke harshly about the way Degabriele\u2019s life was cut short so abruptly. He said that like a narcissi flower his life was destroyed becausesomeone killed him and kept going.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Reports claim that Degabriele was hit by a boat\u2019s propeller and the boat kept going.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dun Spiteri said that the mourners who gathered to pay tribute to Christian are broken-hearted, shocked, speechless, confused and angry about this tragedy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said he has known Christian for the last seven years and was a friend of his family. \u201cHe was like one of us.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He described him as a responsible person, who used to know how to do everything and who never gave up. He was always trying to help others, and never said no to anything. He was a fighter. He did his work diligently and with great attention as his colleagues can vouch. He shared people\u2019s joys and sorrows and was capable of showing great compassion.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He mentioned his hobby, diving, which was what led to his death because of someone else\u2019s negligence. \u201cThe beautiful sea which surrounds our country, the envy of many other countries, unfortunately is lacking in safety, just like we lack safety on land\u201d. He said that the motto of the Maltese is, \u201clet\u2019s just get on with it, I don\u2019t care about others, my life always come first.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He appealed to all those who go diving to take all possible precautions and not take anything for granted because it could cost you your life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He mentioned how the sea has claimed the lives of many people and that although having a hobby involving water sports can be nice, it can also be dangerous.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He concluded by asking Christian to pray for his family and friends but also for the person who took his life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Parish Priest for the army Dun Joseph Meli said that today is a celebration of the life of a person who left us at the peak of his youth, when he had just started to build his life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cChristian\u2019s life was a gift for all of us,\u201d while thanking God for this person on two levels.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cFirst as a Maltese citizen who chose to give service to the Maltese people by entering the Armed Forces and secondly by serving in an exemplary way, \u201d said Dun Meli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile Degabriele\u2019s tragic death was mourned by many people including his colleagues who paid tribute to his memory with a number of messages on social media. The Police are investigating the case.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:12",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-maltin-jibzghu-jaghmlu-t-test-tas-smigh-minhabba-l-hearing-aids-tabib/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/audiologist-says-people-are-scared-of-carrying-out-hearing-tests/",
            "Duration": "02:05",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Maltin jib\u017cg\u0127u jag\u0127mlu t-test tas-smig\u0127 min\u0127abba l-hearing aids \u2013 tabib",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-maltin-jibzghu-jaghmlu-t-test-tas-smigh-minhabba-l-hearing-aids-tabib/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-istorbju fuq il-post tax-xog\u0127ol, fl-istabbilimenti tad-divertiment u madwarna jaf huwa l-ka\u0121un ta\u2019 telf ta\u2019 smig\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-Asso\u010bjazzjoni Maltija tal-Awdjolo\u0121isti, Dr Andrew Sciberras, jemmen li hawn bi\u017ca\u2019 biex il-Maltin jirrikoru g\u0127at-testijiet tas-smig\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa g\u0127alhekk li l-Gvern estenda l-pro\u0121ett-pilota li permezz tieg\u0127u qed joffri \u010b-\u010bans biex min irid jag\u0127mel test tas-smig\u0127 bla \u0127las ikun jista\u2019 jirrikorri f\u2019wie\u0127ed mi\u010b-\u010bentri mwaqqfa apposta fi\u017c-\u017burrieq, \u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121 u l-Birgu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bejn l-a\u0127\u0127ar ta\u2019 Settembru u x-xahar t\u2019Ottubru se jer\u0121g\u0127u ji\u0121u offruti testijiet tas-smig\u0127 ming\u0127ajr \u0127las fil-lokalitajiet ta\u017c-\u017burrieq, \u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121 u l-Birgu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan sar mag\u0127ruf meta t\u0127abbret it-tieni fa\u017ci tal-pro\u0121ett Hearing Care for All li fl-ewwel fa\u017ci tieg\u0127u nstab li minn 515-il test illi saru f\u20194 \u010bentri differenti, madwar 41% irri\u017culta li g\u0127andhom problemi fis-smig\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-Asso\u010bjazzjoni Maltija tal-Awdjolo\u0121isti, Dr Andrew Sciberras, qal li ma\u2019 TVMmews li jemmen li din il-problema hija mifruxa sew f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Problema hawn fis-sens li nies jib\u017cg\u0127u jmorru ji\u010b\u010bekkjaw is-smig\u0127 tag\u0127hom. Ikunu jafu li g\u0127andhom problema, jew ikun qalilhom imma jib\u017cg\u0127u jmorru jag\u0127mlu test min\u0127abba l-hearing aids. Issa llum il-hearing aids tant saru avvanzati u \u017cg\u0127ar li mhemmx b\u017conn dik il-bi\u017ca\u2019 qisek qed tag\u0127mel in-nu\u010b\u010bali \u0121did. L-aktar problema huwa l-istorbju. Sfortunatament m\u2019g\u0127andmiex g\u0127arfien dwar l-istorbju kemm fuq il-post tax-xog\u0127ol kif ukoll id-divertiment u l-\u0127ajja.",
                        "author": "Dr Andrew Sciberras",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li permezz ta\u2019 dawn it-testijiet se ji\u017cdied sett ie\u0127or ta\u2019 dejta mad-database e\u017cistenti sabiex ikollhom informazzjoni pre\u010bi\u017ca dwar is-sitwazzjoni ta\u2019 nuqqas tas-smig\u0127 f\u2019Malta bba\u017cata fuq is-severit\u00e0, is-sess, l-et\u00e0 u l-lokalit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Inklu\u017cjoni, il-Volontarjat u d-Drittijiet tal-Konsumatur Julia Farrugia Portelli fissret din l-estensjoni b\u0127ala xhieda li l-Gvern qed ji\u0121\u0121ieled l-esku\u017cjoni so\u010bjali u \u017ciedet li fix-xhur li \u0121ejjin se tkun qed titnieda kampanja nazzjonali ta\u2019 g\u0127arfien g\u0127all-poplu Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tieg\u0127u, il-membru parlamentari Ewropew Alex Agius Saliba \u2013 li huwa wkoll i\u010b-Chair tal-Forum g\u0127as-Sa\u0127\u0127a tas-Smig\u0127 fil-Parlament Ewropew \u2013 sostna li wara s-su\u010b\u010bess tal-ewwel sessjonijiet li saru matul is-sena li g\u0127addiet u li permezz tag\u0127hom g\u0127all-ewwel darba n\u0121abret statistika importanti, kien essenzjali li g\u0127al sena o\u0127ra jer\u0121g\u0127u jag\u0127tu din l-opportunit\u00e0 lil aktar Maltin u G\u0127awdxin sabiex anke nipprevjenu telf tas-smig\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Audiologist says people are scared of carrying out hearing tests",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/audiologist-says-people-are-scared-of-carrying-out-hearing-tests/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Noise at the work place and in entertainment places may well be responsible for causing hearing difficulties.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President of the Malta Association of Audiologists, Dr Andrew Sciberras, believes there are persons who are afraid of having hearing tests.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Therefore the Government has extended the pilot-project to offer further chance of hearing tests from centres that have been purposely delegated to appropriate centres at \u017burrieq, \u017bebbu\u0121 and Vittoriosa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Between the end of September and October hearing tests will be available at these centres free of charge.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This was announced when the second phase of the Hearing Care for All Project was launched. During the first phase 515 tests were carried out in four different centres and of these, about 41% resulted in having hearing problems.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Andrew Sciberras told TVMnews he believes this is a problem spread throughout the Islands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the problem is that people seem to fear carrying out such a test even though they may be aware they have a problem but detest the use of hearing aids but nowadays these are so advanced and so small there is no feed for any fear, just like having new spectacles.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The greatest problem is the all-round noise but unfortunately there is no actual record of noise levels at places of work or entertainment and throughout life in general.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Sciberras said through further tests there will be an extension to the current database giving more precise information based on the severity, the sexual gender, age and the locality.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for Inclusion, the Voluntary and Consumer Rights, Julia Farrugia Portelli, explained this extension testifies the Government continues to fight social exclusion with this national campaign.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MEP Alex Agius Saliba \u2013 who also chairs the Forum for Healthy Hearing in the EU Parliament, maintained said the success of the first session held last year enabled statistics to be collated and will help to enable Maltese and Gozitans of the importance of good hearing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "23:23",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/is-swar-tal-isla-vicin-li-jigu-restawrati-partijiet-minnu-kienu-fperiklu-li-jaqghu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/senglea-bastions-to-be-restored-some-parts-are-in-danger-of-collapse/",
            "Duration": "01:35",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Is-swar tal-Isla vi\u010bin li ji\u0121u restawrati\u2026 partijiet minnu kienu f\u2019periklu li jaqg\u0127u",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/is-swar-tal-isla-vicin-li-jigu-restawrati-partijiet-minnu-kienu-fperiklu-li-jaqghu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ix-xog\u0127ol ta\u2019 restawr fuq il-\u0127ajt tas-swar tal-Isla g\u0127addej minn pro\u010bess metikolu\u017c ta\u2019 restawr b\u2019interventi li qed isiru fejn kien hemm \u0127sarat kbar fil-\u0121ebel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019investiment ta\u2019 \u20ac140,000 dan ix-xog\u0127ol qed isir mid-Direttorat tar-Restawr fuq talba li saret mill-Kunsill Lokali tal-Isla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-pro\u0121ett mistenni jintemm fi ftit tal-\u0121img\u0127at o\u0127ra u qed isir b\u0127ala parti minn sensiela ta\u2019 xog\u0127lijiet ta\u2019 restawr tas-swar tal-Kottonera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127addej \u0121mielu xog\u0127ol ta\u2019 restawr fuq il-\u0127ajt tas-swar li jibqa\u2019 sejjer g\u0127 fl-Isla b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac140,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-perit responsabbli minn dan ix-xog\u0127ol, Amanda Degiovanni, spjegat fid-dettall ix-xog\u0127lijiet u qalet li l-\u0127ajt tal-fortifikazzjoni kien f\u2019kundizzjoni \u0127a\u017cina \u0127afna b\u2019\u0121ebel fi stat ta\u2019 deterjorazzjoni kbira u b\u2019\u017coni f\u2019riskju ta\u2019 kollass tant li kien me\u0127tie\u0121 jinbidel il-\u0121ebel u t-tliet arkati e\u017cistenti, li qabel kienu mblokkati, u b\u2019dan l-intervent issa re\u0121g\u0127u nfet\u0127u. Hija spjegat ukoll li sar xog\u0127ol ukoll ta\u2019 tindif fejn tne\u0127\u0127iet is-swidija minn ta\u0127t l-arkati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xog\u0127ol qed isir mid-Direttorat tar-Restawr fi \u0127dan il-Ministru g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali \u0127a azzjoni fuq talba li saret mill-Kunsill Lokali tal-Isla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt konferenza tal-a\u0127barijiet indirizzata mill-Ministru g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali, Owen Bonnici, u s-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Gvern Lokali, Alison Zerafa Civelli, t\u0127abbar li dawn ix-xog\u0127lijiet bdew f\u2019Mejju li g\u0127adda u mistennija jie\u0127du perjodu ta\u2019 4 xhur sabiex jitlestew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma fissru li dawn ix-xog\u0127lijiet ta\u2019 restawr jag\u0127mlu parti minn pro\u0121etti o\u0127ra li qed isiru mid-Direttorat tar-Restawr flimkien mal-Fondazzjoni tal-Kottonera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Bonnici qal li din l-inzjattiva tixhed l-impenn tal-Gvern sabiex jie\u0127u \u0127sieb il-wirt nazzjonali, li fi kliemu, isawwar l-identit\u00e0 tal-poplu u sostna li l-pro\u0121ett se jara li parti minn dan il-writ storiku titgawda mis-Senglejani u l-poplu kollu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari Zerafa Civelli fa\u0127\u0127ret lill-Kunsill Lokali tal-Isla li \u0127a azzjoni sabiex ji\u0121i rrestawrat is-sur u qalet li b\u0127alma se\u0127\u0127 f\u2019ibliet o\u0127ra, il-Gvern se jkompli jinvesti sabiex ting\u0127ata \u0127ajja \u0121dida f\u2019\u017coni b\u0127al dawn fit-tlitt ibliet tal-Kottonera u l-ir\u0127ula tal-madwar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman tal-Fondazzjoni Kottonera, Glenn Bedingfield, semma li b\u0127alissa g\u0127addejjin diversi xog\u0127lijiet ta\u2019 restawr u pro\u0121etti o\u0127ra madwar il-Kottonera li l-valur tag\u0127hom huwa ta\u2019 madwar \u20ac20 miljun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Senglea Bastions to be restored \u2013 some parts are in danger of collapse",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/senglea-bastions-to-be-restored-some-parts-are-in-danger-of-collapse/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Restoration works are undergoing on the Senglea Bastions through a meticulous restoration process particularly where there are great stonework damages.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On an investment of \u20ac140,000 this work is being carried out by the Restoration Directorate after a request from the Senglea Local Council.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The project is expected to be completed in a few weeks and is part of a series of works on the restoration of bastions throughout the area.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The architect responsible, Amanda Degiovanni, explained the works in detail and said the fortifications were in a bad condition and much of the stonework had deteriorated and in danger of collapsing. Stonework on three existing archways has had to be changed because they were previously blocked but are now free again. She also explained cleansing work has been carried out in blackened areas under the archways.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During a media conference addressed by the Minister for National Heritage, the Arts and Local Government, Dr Owen Bonnici and the Parliamentary Secretary for Local Government, Alison Zerafa Civelli, it was announced that works commenced in May and are expected to take four months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They explained the restoration works are part of other projects undertaken by the Restoration Directorate together with the Cottonera Foundation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Bonnici said the initiative bears testimony of the Government\u2019s commitment to safeguard national heritage which, according to him, endorses the people\u2019s identity and the project will ensure the people of Senglea will benefit from the heritage.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary Zerafa Civelli praised the Senglea Local Council for having taken action to have the restoration and, as has happened in other localities, the Government will continue to invest to give a new life to the Three Cities in Cottonera and their surrounding areas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": " The Chairman of the Cottonera Foundation,  Glenn Bedingfield, explained that various other restoration projects are in hand in the area and the total value of works about \u20ac20 million.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "29:17",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/2300-attivita-fis-sena-fsan-vincenz-biex-l-anzjani-residenti-jghixu-ahjar/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/2300-activities-a-year-at-st-vincent-for-elderly-residents-to-live-a-better-life/",
            "Duration": "02:16",
            "transcript mlt": {
                "Title": "2,300 attivit\u00e0 fis-sena f\u2019San Vin\u010benz biex l-anzjani residenti jg\u0127ixu a\u0127jar",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/2300-attivita-fis-sena-fsan-vincenz-biex-l-anzjani-residenti-jghixu-ahjar/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Ministeru g\u0127all-Anzjanit\u00e0 Attiva qed jo\u0127loq sensiela ta\u2019 attivitajiet biex jg\u0127olli l-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tal-anzjani li jg\u0127ixu fir-Residenza San Vin\u010benz de Paule.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al dan il-g\u0127an qed jinvesti mal-\u20ac500,000 biex l-anzjani jkollhom firxa wiesa\u2019 ta\u2019 attivitajiet so\u010bjali li qed jg\u0127inu lir-residenti jibqg\u0127u b\u2019sa\u0127\u0127ithom mentalment u fi\u017cikament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-anzjani li jg\u0127ixu fir-Residenza San Vin\u010benz de Paule jippartecipaw f\u2019sensiela ta\u2019 attivitajiet biex kemm jista\u2019 jkun ikollhom l-og\u0127la kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja possibbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019din ir-Residenza jg\u0127ixu mal-1,500 anzjani u anzjana li \u0127afna minnhom ikunu jixtiequ jibqg\u0127u attivi u jipparte\u010bipaw fl-attivitajiet so\u010bjali minkejja l-limitazzjonijiet tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Matul is-sena t-tmexxija tar-Residenza tiddedika aktar minn \u20ac500,000 biex torganizza sensiela ta\u2019 attivitajiet fosthom \u0127ar\u0121iet kulturali u so\u010bjali flimkien ma\u2019 attivitajiet o\u0127ra li jsiru fis-swali g\u0127al dawk l-anzjani li ma jistg\u0127ux jo\u0127or\u0121u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi \u017cmien 12-il xahar kienu organizzati madwar 2,300 attivit\u00e0 li 600 minnhom kienu mawriet fuq barra tar-residenza, aktar minn 1,000 attivit\u00e0 fis-swali u mal-200 o\u0127ra fl-ispazji miftu\u0127a tar-Residenza stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Aktar minn 500 attivit\u00e0 o\u0127ra kienu organizzati f\u2019dak li jissejja\u0127 Silver Hub li huwa \u010bentru ta\u2019 matul il-jum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tmexxija tar-Residenza tie\u0127u hsieb li ting\u0127ata kura ta\u2019 kwalit\u00e0 u tie\u0127u \u0127sieb ukoll il-b\u017connijiet spiritwali u reli\u0121ju\u017ci tal-anzjani tant li jkunu organizzati l-\u0120imgha l-Kbira, id-Duluri u l-G\u0127id il-Kbir bis-sehem ta\u2019 madwar 350 voluntier waqt li ssir l-festa titulari tal-Qalb ta\u2019 \u0120es\u00f9.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ikun organizzat festin u sfilata fil-Karnival u divertiment g\u0127al Jum l-Omm u l-Missier bl-anzjani jipparte\u010bipaw fl-attivitajiet nazzjonali fosthom il-Pink October u dawk organizzati mill-Malta Community Chest Fund Foundation u l-Hospice Movement.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 San Vincenz de Paule, Dr Josianne Cutajar, qalet li huwa importanti \u0127afna li l-anzjani jin\u017cammu attivi fi\u017cikament, mentalment u anke so\u010bjalment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li b\u2019hekk tkun tista\u2019 ting\u0127eleb a\u0127jar il-problema tas-solitudni u titjieb il-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja b\u2019attivitajiet so\u010bjali u li j\u017commu l-mo\u0127\u0127 attiv.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Se jibda ikollna \u017cew\u0121 sessjonijiet fil-\u0121img\u0127a fejn l-anzjani ser ikunu qeg\u0127din jipparte\u010bipaw f\u2019dan il-log\u0127ob li jistimulalhom l-intellett tag\u0127hom \u0127alli kemm jista jkun in\u017commuhom dejjem attivi.",
                        "author": "Dr Josianne Cutajar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Anzjanit\u00e0 Attiva Jo Etienne Abela qal li l-attivitajiet huma ma\u0127suba biex ikomplu j\u017commu lill-anzjani b\u2019sa\u0127\u0127ithom mentalment u fi\u017cikament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019San Vincenz de Paule hemm carers u anke infermiera li huma m\u0127arr\u0121a biex jakkumpanjaw lir-residenti \u0127alli jing\u0127ataw attenzjoni individwali u kontinwa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "2,300 activities a year at St Vincent for elderly residents to live a better life",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/2300-activities-a-year-at-st-vincent-for-elderly-residents-to-live-a-better-life/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Ministry for Active Ageing is creating a series of activities for a better quality of life for residents who live at St Vincent De Paule care home.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is investing around \u20ac500,000 for the elderly to have a range of social activities which help residents remain mentally and physically healthy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Around 1,500 people are residents at this home, most of whom wish to remain active and participate in social activities despite their limitations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They have cultural and social activities as well as events which take place inside the wards for those who cannot go out.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Within 12 months, around 2,300 activities were held, 600 of which were visits outside the home, more than 1,000 activities at the wards and around 200 in open spaces at the home itself.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "More than 500 activities were organised at the day centre known as Silver Hub.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The management at the home is ensuring that the spiritual and religious needs for the elderly are also taken care of with events during Good Friday, Our Lady of Sorrows and Easter, with the participation of around 350 volunteers. The titular feast of il-Qalb ta\u2019 \u0120es\u00f9 is also held.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parties and Carnival parades are held as well as entertainment for Mother\u2019s and Father\u2019s Day as well as national events such as Pink October organised by the Malta Community Chest Fund Foundation and the Hospice Movement.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "CEO Dr Josianne Cutajar said that it is very important for the elderly to remain active physically, mentally and socially.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said that in this way the problem of loneliness can be overcome and their quality of life can be improved through keeping our minds active.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We will have two sessions a week where the elderly will be participating in games which stimulate their intellect so that we can keep them as active as possible.",
                        "author": "Dr Josianne Cutajar",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Jo Etienne Abela said that the activities are intended to keep the elderly mentally and physically healthy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At St Vincent de Paule there are carers and even nurses who are trained to accompany residents so that they give them individual and continuous attention.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}