{
    "News date": "18.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:11",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/persuni-wahidhom-ma-jaffordjawx-jixtru-proprjeta-wahidhom-stharrig/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/study-shows-that-single-people-cannot-afford-to-buy-a-property-by-themselves/",
            "Duration": "02:02",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Persuni wa\u0127idhom ma jaffordjawx jixtru proprjet\u00e0 wa\u0127idhom \u2013 st\u0127arri\u0121",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/persuni-wahidhom-ma-jaffordjawx-jixtru-proprjeta-wahidhom-stharrig/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "St\u0127arri\u0121 ri\u010benti sab li persuna wa\u0127idha f\u2019Malta ma taffordjax tixtri proprjet\u00e0 sakemm ma ti\u017c\u017cewwi\u0121x jew tikkoabita u tixtri post ma\u2019 persuna o\u0127ra jew tiret ming\u0127and tal-familja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ist\u0127arri\u0121 dwar l-affordabbilt\u00e0 tal-proprjet\u00e0, li sar mill-ekonomisti Glen Spiteri u Marie Briguglio, qed jirrakkomanda li jissa\u0127\u0127u iktar l-in\u010bentivi u l-iskemi tal-Gvern g\u0127al akkomodazzjoni affordabbli waqt li jissu\u0121\u0121erixxi li min jista\u2019, jesplora s-suq tal-propjet\u00e0 f\u2019G\u0127awdex li huwa iktar affordabbli minn Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Skont il-Eurostat, i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Maltin jitilqu mid-dar tal-\u0121enituri tag\u0127hom ta\u2019 30 sena. Fost ir-ra\u0121unijiet: il-prezzijiet tal-proprjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "St\u0127arri\u0121 dwar l-affordabbilt\u00e0 tal-proprjet\u00e0 f\u2019Malta wera li persuna wa\u0127idha b\u2019paga minima taffordja tixtri proprjet\u00e0 ta\u2019 \u20ac48,000 waqt li persuna wa\u0127idha b\u2019paga medja taffordja proprjet\u00e0 ta\u2019 \u20ac96,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-ist\u0127arri\u0121 jirri\u017culta li koppja bil-paga minima taffordja proprjet\u00e0 ta\u2019 \u20ac96,000 waqt li koppja b\u2019paga medja jaffordjaw proprjet\u00e0 ta\u2019 \u20ac192,000. \u010aifri uffi\u010bjali juru li l-paga minima f\u2019Malta hi \u20ac800 waqt li l-paga medja hi \u20ac1,600 fix-xahar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Paga medja f\u2019Malta hi ta\u2019 madwar \u20ac1,600. Persuna wa\u0127idha kapa\u010bi tikri l-proprjetajiet kollha. Biex ji\u0121u biex jixtru proprjet\u00e0 hi daqsxejn inqas possibbli per\u00f2 hemm proprjetajiet li jifil\u0127u jixtru. Ovvjament mhux ng\u0127idu proprjetajiet lussu\u017ci jew tal-\u0127olm per\u00f2 huma di\u010benti biex wie\u0127ed jg\u0127ix.",
                        "author": "Glen Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-ekonomista Glen Spiteri, li huwa wie\u0127ed mill-awturi tal-ist\u0127arri\u0121, spjega ma\u2019 TVMnews li \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 je\u0127tie\u0121 li ji\u017c\u017cew\u0121u jew jirtu biex jaffordjaw proprjet\u00e0 wa\u0127idhom sakemm qal ma jmorrux jg\u0127ixu G\u0127awdex jew jid\u0127lu fis-suq tal-kera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-proprjet\u00e0 f\u2019G\u0127awdex qed toffri alternattiva. Mhix soluzzjoni g\u0127ax il-problema xorta qieg\u0127da hemmhekk. Per\u00f2 hu alternattiva li jista\u2019 joffri possibbilt\u00e0 li\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li jixtiequ jitilqu mid-dar tal-\u0121enituri kmieni.",
                        "author": "Glen Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-istudju jipproponi intervent iktar b\u2019sa\u0127\u0127tu mill-Gvern b\u2019\u017cieda mal-iskemi li di\u0121\u00e0 je\u017cistu fosthom g\u0127al min jixtri l-ewwel proprjet\u00e0 u l-equity sharing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Iktar in\u010bentivi diretti li forsi jkunu daqsxejn iktar \u0121eneru\u017ci u nkomplu nwessg\u0127u l-brackets ta\u2019 etajiet biex nil\u0127qu etajiet iktar \u017cg\u0127ar.",
                        "author": "Glen Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Malta, tmienja minn kull g\u0127axar familji huma sidien ta\u2019 darhom. Il-bqija hu stmat li jg\u0127ixu fil-kera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tista\u2019 tara r-rapport hawn: https://rentregistration.mt/wp-content/uploads/2022/06/Residential-Rental-Study-2nd-edition.pdf",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Study shows that single people cannot afford to buy a property by themselves",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/study-shows-that-single-people-cannot-afford-to-buy-a-property-by-themselves/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A recent study has found that people who are single n Malta cannot afford to buy a property unless they are a couple and buy it with another person, or unless they inherit family property.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The study about the affordability of property by economists Glen Spiteri and Marie Briguglio, is recommending more incentives and schemes by the Government for affordable accommodation while suggesting that, if they can, people should explore the property market in Gozo which is more affordable than Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "According to Eurostat, young Maltese people leave their parents home at around the age of 30. One of the reasons is the price of property.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Single people on a minimum wag\u0119 can afford a property worth \u20ac48,000 while someone on an average wage can afford a property worth \u20ac96,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A couple on a minimum wage can afford a property worth \u20ac96,000 while a couple on an average wage can afford a property which costs \u20ac192,000. Official figures show that the minimum wage in Malta is \u20ac800 while the average wage is \u20ac1,600 a month.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A single person on an average wage can afford to rent any property but to buy a property is less feasible, although there might be a few properties they can afford to buy. Obviously we are not talking about luxurious properties or the home of their dreams, but decent enough.",
                        "author": "Glen Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Economist Glen Spiteri, one of the authors of the study explained to TVMnews that there is an alternative:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Property in Gozo is offering a viable alternative. It is not a solution because the problem will still exist. However, it does offer an alternative to young people who wish to leave their parents\u2019 home earlier.",
                        "author": "Glen Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The study is proposing a stronger intervention by the Government to add to the existing schemes for those who buy their first home and equity sharing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "More direct incentives are needed which could be more generous and we can widen the age brackets to reach those who are younger.",
                        "author": "Glen Spiteri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "In Malta, 8 out of every 10 families own their own home. The rest live in a rental property.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "You can read the full report here: https://rentregistration.mt/wp-content/uploads/2022/06/Residential-Rental-Study-2nd-edition.pdf",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "06:47",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/studenti-fil-junior-college-jistghu-jaghzlu-li-jtemmu-l-istudji-f4-snin/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/students-at-junior-college-can-chose-to-end-their-studies-within-four-years/",
            "Duration": "02:26",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Studenti fil-Junior College jistg\u0127u jag\u0127\u017clu li jtemmu l-istudji f\u20194 snin",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/studenti-fil-junior-college-jistghu-jaghzlu-li-jtemmu-l-istudji-f4-snin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Studenti li g\u0127addejjin minn xi saram fil-familja jew qeg\u0127din fid-dinja tax-xog\u0127ol jistg\u0127u jag\u0127\u017clu li jlestu l-istudji tag\u0127hom fil-Junior College f\u2019erba\u2019 snin minflok f\u2019sentejn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, il-Prin\u010bipal tal-Junior College, Paul Xuereb, qal li din id-de\u010bi\u017cjoni tnebb\u0127et mill-kun\u010bett tal-inklussivit\u00e0 li j\u0127addan il-kulle\u0121\u0121 biex iktar studenti jibqg\u0127u jistudjaw wara l-edukazzjoni obbligatorja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar il-bidla fis-su\u0121\u0121etti me\u0127tie\u0121a g\u0127ad-d\u0127ul fil-Junior College, is-Sur Xuereb wie\u0121eb li mhux qed jitbaxxa l-livell imma qed jag\u0127ti \u010bans bi\u017c\u017cejjed biex studenti jkomplu jistudjaw waqt li j\u0121ibu s-su\u0121\u0121ett li jkun jonqoshom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mis-sena akkademika li jmiss, studenti li jid\u0127lu l-Junior College jistg\u0127u jag\u0127\u017clu li minflok f\u2019sentejn, ilestu l-istudji tag\u0127hom f\u2019erba\u2019 snin. Dan billi fl-ewwel sentejn jiffukaw fuq su\u0121\u0121ett fil-livell ta\u2019 A Level u tnejn fil-livell ta\u2019 Intermediate. Fi tmiemhom, jag\u0127mlu l-e\u017camijiet tag\u0127hom. Fis-sentejn ta\u2019 wara, l-istudenti jistudjaw it-tieni su\u0121\u0121ett fil-livell ta\u2019 A Level u \u017cew\u0121 su\u0121\u0121etti o\u0127ra fil-livell ta\u2019 Intermediate. L-e\u017camijiet isiru wkoll fi tmiem is-sentejn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, il-Prin\u010bipal tal-Junior College, Paul Xuereb, qal li din il-bidla ta\u0127seb fost o\u0127rajn g\u0127al studenti li jridu jkomplu bil-vja\u0121\u0121 edukattiv tag\u0127hom b\u2019pass kajman. Sas-sena akkademika li g\u0127addiet, din l-g\u0127a\u017cla kienet offruta biss lil studenti b\u2019di\u017cabilit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Studenti li forsi g\u0127addejjin minn \u017cmien diffi\u010bli fil-\u0127ajja. \u017bmien diffi\u010bli fil-familja. Jista\u2019 jkun li g\u0127andek studenti li qed jie\u0127du \u0127sieb lill-\u0121enituri g\u0127ax g\u0127addejjin minn xi mard. Issemmiet tax-xog\u0127ol. G\u0127alkemm hi wa\u0127da minnhom, mhix l-unika jew l-iktar wa\u0127da importanti.",
                        "author": "Paul Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-ewwel darba wkoll, il-Junior College qed ja\u010b\u010betta studenti li g\u0127alkemm \u0121abu sitt O-Levels, fallew minn wie\u0127ed mis-su\u0121\u0121etti ewlenin: il-Malti, l-Ingli\u017c u l-Matematika. Is-Sur Xuereb spjega li dawn l-istudenti se jkollhom i\u010b-\u010bans li j\u0121ibu dan l-O-Level waqt li qed jistudjaw fil-Junior College.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Irrid insemmi wkoll li biex inti jkollok 6 O-Levels, mhuwiex fa\u010bli. L-istatistika turik li l-probabbilt\u00e0 l-kbira hi li inti g\u0127andek il-core subjects ukoll. Ji\u0121ifieri minn dawk l-eluf kollha li joqog\u0127du g\u0127as-SEC huma madwar 200 student b\u2019kollox li jista\u2019 jkun g\u0127andek sitta u m\u2019g\u0127andhomx xi wie\u0127ed minn dawn il-core subjects.",
                        "author": "Paul Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "M\u2019g\u0127adux obbligatorju su\u0121\u0121ett fix-xjenzi biex tid\u0127ol il-Junior College. Is-Sur Xuereb qal fil-Junior College, l-istudenti bilfors iridu jag\u0127\u017clu su\u0121\u0121ett fix-xjenzi jekk iridu jid\u0127lu l-Universit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fir-realt\u00e0, ma naqbilx li qed inbaxxu l-livell. Jekk studenti qed ikollhom problemi f\u2019diversi su\u0121\u0121etti, il-problema ma bdietx issa ji\u0121ifieri tajjeb li nindirizzawha minn \u0127afna qabel. A\u0127na qed nag\u0127tu l-opportunit\u00e0 li dak li jkun jista\u2019 jkompli mhux g\u0127ax g\u0127alaqt 16-il sena u g\u0127andek xi limitazzjoni f\u2019xi su\u0121\u0121ett imma baqag\u0127lek \u017cmien biex i\u0121\u0121ibu, naqtg\u0127ulek qalbek. Qed intuk dak i\u010b-\u010bans.",
                        "author": "Paul Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kull sena, jid\u0127lu madwar 1,000 student fil-Junior College.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Students at Junior College can chose to end their studies within four years",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/students-at-junior-college-can-chose-to-end-their-studies-within-four-years/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Students who are experiencing family difficulties or who are working, can now choose to complete their studies at Junior College in four years rather than two.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking with TVMnews, the Principal of the Junior College, Paul Xuereb, said that this decision was made because of the concept of inclusivity which the college embraces so that more students can keep studying after they complete obligatory education.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "With reference to the changes in the subjects required to enter Junior College, Mr Xuereb replied that the standards are not being lowered but a chance is being given to students to keep studying while obtaining the subjects they still need.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As from this academic year, students can choose to spread their studies over four years. Their first two years will be focused on one A level subject and two subjects at Intermediate level. At the end, they will sit for their exams. In the next two years, they can study their second A level subject and two other subjects at Intermediate level. Exams will also be held at the end of the two years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Paul Xuereb said that this option takes into consideration students who want to continue their education at a slower pace. Last year, this choice was only offered to students with a disability.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We have students who may be going through a difficult time with their family. Some may be taking care of their parents who are ill. The issue of having to work was mentioned, and although this issue was one of the reasons, it is not the most important one.",
                        "author": "Paul Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "For the first time the Junior College is also accepting students who have six \u2018O\u2019 Levels but might have failed one of the core ones: Maltese, English and Maths. Mr Xuereb explained that these students will have the chance to obtain the final O Level results they need to study at Junior College.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I also want to mention that to get 6 O-Levels, it is not easy. Statistics show that the probability is that you have one of the core subjects as well. So out of all those thousands who sit for their SEC, there are around 200 students in all who might have six but do not have one of these core subjects.",
                        "author": "Paul Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "A science subject is also no longer required to enter Junior College. However if they want to enter University they must choose a science subject at Junior College.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The truth is I do not agree that we are lowering standards. If students have a problem in various subjects the problem did not begin now but we needed to address it much earlier. We are giving them the opportunity to continue studying rather than saying you are 16 and have limitations in some subject but don\u2019t have time to get a pass mark, so we are discouraging you. In this way, we are giving you another chance.",
                        "author": "Paul Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Every year around 1,000 students enter Junior College.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "13:45",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-58000-ruh-jimlew-ta-qali-ghas-summerdaze/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-58000-pack-ta-qali-for-summerdaze/",
            "Duration": "02:46",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: 58,000 ru\u0127 jimlew Ta\u2019 Qali g\u0127as-SummerDaze",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-58000-ruh-jimlew-ta-qali-ghas-summerdaze/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Intemm dak li huwa meqjus b\u0127ala l-akbar festival tas-sajf f\u2019Malta. Is-SummerDaze rritorna wara nuqqas ta\u2019 sentejn min\u0127abba l-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ittella\u2019 fuq medda ta\u2019 \u0121img\u0127a u ntemm ilbiera\u0127. L-a\u0127\u0127ar serata ng\u0127atat il-\u0127ajja minn u\u0127ud mill-iprem artisti Taljani. L-Awtorit\u00e0 Maltija tat-Turi\u017cmu, l-MTA, tistma li b\u2019kollox g\u0127alih attendew aktar minn 58,000 ru\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-Ajruport Internazzjonali ta\u2019 Malta, dritt g\u0127a\u010b-\u010aentru tal-Fieri u l-Konferenzi, l-MFCC f\u2019Ta\u2019 Qali. L-Erbg\u0127a, il-krema tal-italo disco tad-disg\u0127inijiet u l-bidu tas-snin elfejn, kienet f\u2019Malta. F\u2019Ta\u2019 Qali, g\u0127adu kif \u0121ie fi tmiemu l-festival SummerDaze.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spikkat, il-prestazzjoni koordinata ta\u2019 erba\u2019 djs Taljani \u2013 Albertino, Molella, Fargetta, Prezioso. Telg\u0127u nkiss inkiss fuq il-palk u dlonk sa\u0127\u0127ru l-udjenza b\u2019ta\u0127lita ta\u2019 diski li matul is-snin dwew fid-diskoteki mal-erbat irjie\u0127 tad-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kellu prestazzjoni mill-aktar ener\u0121etika anki d-dj Taljan Mattia Vitale. Dj minn tlieta, tal-grupp Taljan Meduza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kant ukoll kien protagonist. L-ewwel, permezz tal-kantanta Baby K. Imbag\u0127ad, b\u2019J-Ax, u aktar tard, Olga Souza tal-grupp Corona, serqet ix-xena bis-silta \u2018The Rhythm of the Night\u2019.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-artisti lkoll baqg\u0127u mistag\u0127\u0121ba bl-entu\u017cja\u017cmu tal-pubbliku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was amazing. Honestly. The crowd, they\u2019ve got a kind of energy that was crazy.",
                        "author": "Mattia Vitale \u2013 Meduza",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Was very nice\u2026unbeliavable!",
                        "author": "Olga Souza \u2013 Corona",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "That was unbeliavable!",
                        "author": "Baby K \u2013 Kantanta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I got to come back here more often! Definitely!",
                        "author": "J-Ax \u2013 Kantant",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019temp ta\u2019 ftit sig\u0127at, Malta \u0127alliet impatt po\u017cittiv fuq il-protagonisti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Io vengo a vivere a Malta\u2026io compro casa a Malta!",
                        "author": "Albertino, Prezioso \u2013 Djs",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Guys come to Malta because this is a very nice place.",
                        "author": "Olga Souza \u2013 Corona",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Id-dj tal-Meduza, dalg\u0127odu \u0127a l-okka\u017cjoni biex iduq xi ikel Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019g\u0127eluq is-SummerDaze, kienu pre\u017centi wkoll il-grupp Shake Hit u r-rapper Ingli\u017c Ice MC. L-ispettaklu ta\u2019 Summer Daze li ttella\u2019 l-Erbg\u0127a attendew g\u0127alih mat-18,000 ru\u0127 u sar b\u2019kollaborazzjoni ma\u2019 Radio Deejay u m2o.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-Tnejn, mill-\u0121did f\u2019Ta\u2019 Qali, quddiem udjenza t\u2019aktar minn 40,000 ru\u0127, spikkaw il-wirjiet ta\u2019 Anne-Marie, Bastille, Elderbrook, G-Eazy u Jason Derulo li saru bil-kollaborazzjoni ta\u2019 BBC Radio 1 Dance Live u Creamfields.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: 58,000 pack Ta\u2019 Qali for SummerDaze",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-58000-pack-ta-qali-for-summerdaze/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "What is regarded as the greatest summer festival in Malta has come to an end. SummerDaze returned after an absence of two years because of the pandemic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was staged over a week and ended yesterday. The final session was highlighted by a number of top Italian performers. The Malta Tourism Authority, MTA, estimated that in all more than 58,000 persons attended.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From the Malta International Airport direct to the Malta Fairs and Conferences Centre at Ta\u2019 Qali, the MFCC, the cream of Italian djs from the end of the last Century and the start of the new brought the festival to its end.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Outstanding was the performance of four Italian djs, Albertino, Molella, Fargetta, and Prezioso. They took to the stage and enthralled the audience with a mixture of songs that over recent years have gripped discos throughout the world.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There was an energetic presentation by Italian dj Mattia Vitale one of three from the Italian group Meduza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Singers were also prominent through Baby K, then J-Ax,and later by Olga Souza from the group Corona, who crowned the event with \u2018The Rhythm of the Night\u2019.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The performers remained highly impressed by the public enthusiasm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was amazing. Honestly. The crowd, they\u2019ve got a kind of energy that was crazy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mattia Vitale \u2013 Meduza",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Was very nice\u2026unbelievable!",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Olga Souza \u2013 Corona",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "That was unbelievable!",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Baby K \u2013 Singer",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I got to come back here more often!\nDefinitely!",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "J-Ax \u2013 Singer",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over a few hours Malta left a most positive impact on the protagonists.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Io vengo a vivere a Malta\u2026io compro casa a Malta!",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Albertino, Prezioso \u2013 Djs",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Guys come to Malta because this is a very nice place.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Olga Souza \u2013 Corona",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This morning dj from Meduza, took the opportunity to taste Maltese food.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At the end of SummerDaze, the group Shake Hit and the British rapper Ice MC were also presented. For SummerDaze on Wednesday, 18,000 people attended and was held in collaboration with Radio Deejay and m2o.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On Monday at Ta\u2019 Qali, in front of an audience of 40,000, outstandiung were the performances of Anne-Marie, Bastille, Elderbrook, G-Eazy and Jason Derulo with collaboration with BBC Radio 1 Dance Live and Creamfields.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Also see:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": " ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "20:22",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/mis-seba-snin-tal-ghaks-ghal-sena-ahjar-fil-qtugh-tal-gheneb/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/wine-producers-finally-reporting-a-better-grape-harvest-after-seven-years/",
            "Duration": "03:14",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cMis-seba\u2019 snin tal-g\u0127aks\u201d g\u0127al sena a\u0127jar fil-qtug\u0127 tal-g\u0127eneb",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/mis-seba-snin-tal-ghaks-ghal-sena-ahjar-fil-qtugh-tal-gheneb/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127all-produtturi tal-inbid lokali, wara s-seba\u2019 snin tal-g\u0127aks, fl-a\u0127\u0127ar, kien imiss sena ferm a\u0127jar. Id-differenza kollha g\u0127amlitha x-xita hekk kif wara seba\u2019 snin bix-xita dejjem tonqos, din is-sena ntla\u0127qet il-medja. U dan qed ikun rifless fil-vendemmia \u2013 il-qtug\u0127 tal-g\u0127eneb.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi \u017cjara li TVMNews g\u0127amel f\u2019fabbrika tal-inbid, fit-tieni \u0121img\u0127a tal-Vendemmia, seta\u2019 jsegwi l-pro\u010bess inizzjali tal-produzzjoni tal-inbid\u2026 fosthom il-wasla tal-g\u0127enba, is-separazzjoni minn maz-zokk, u l-g\u0127asra tal-g\u0127eneb f\u2019makkinarju apposta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa il-Vendemmia\u2026 ji\u0121ifieri \u017cmien il-qtug\u0127 tal-g\u0127eneb mid-dielja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa \u017c-\u017cmien li fih jibda l-pro\u010bess li permezz tieg\u0127u l-g\u0127enba titlaq mill-g\u0127alqa biex ting\u0127asar g\u0127all-meraq u minnha jsir \u2013 fost l-o\u0127rajn \u2013 l-inbid. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVM News segwa l-pro\u010bess inizjali f\u2019fabbrika tal-inbid. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kif spjega Matthew Delicata, wie\u0127ed mill-produtturi tal-inbid f\u2019Malta, il-pro\u010bess biex isir l-inbid huwa twil ferm. Normalment flixkun tal-inbid \u0121did isir b\u2019g\u0127enba li tkun inqatg\u0127et sentejn qabel. Qal li l-produzzjoni tal-inbid hija xi \u0127a\u0121a li trid issir b\u2019kawtela kbira min\u0127abba l-fatt illi d-dielja tag\u0127ti l-g\u0127eneb darba fis-sena biss, u allura jekk dan jin\u0127ela jew jintu\u017ca \u0127a\u017cin, wie\u0127ed irid jistenna sta\u0121un ie\u0127or \u2013 ji\u0121ifieri sena wara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cL-g\u0127enba hija xi \u0127a\u0121a \u0127ajja, la darba din tinqata\u2019 tibda tiddegrada ru\u0127ha.. u rridu nippro\u010bessawha malajr kemm jista\u2019 jkun.. l-ewwel li jrid isir huwa li tissepara l-g\u0127enba minn maz-zokk, g\u0127ax dan jag\u0127ti tog\u0127ma morra \u0127afna.. imbag\u0127ad fl-g\u0127eneb abjad, b\u0127ax-Chardonnay, a\u0127na nkunu interessati fil-meraq.. allura rridu nisseparaw il-meraq minn mal-qoxra u minn ma\u017c-\u017cerrieg\u0127a.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-punt kru\u010bjali mbag\u0127ad huwa l-fermentazzjoni ta\u2019 dan il-meraq, sabiex minnu jo\u0127ro\u0121 l-alko\u0127ol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cLa darba g\u0127andna l-meraq, imbag\u0127ad jibda l-pro\u010bess li nnadfuh, fejn in\u0127alluh f\u2019tank sabiex jikkjarifika wa\u0127du bil-gravit\u00e0.. imbag\u0127ad wara n\u017cidulu l-\u0127mira u jibda l-pro\u010bess tal-fermentazzjoni.. il-fermentazzjoni huwa l-punt kru\u010bjali tal-inbid, fejn il-\u0127mira qed taqbad iz-zokkor li hemm fil-meraq u tikkonvertih f\u2019alko\u0127ol.\u201d",
                        "author": "Matthew Delicata \u2013 prodouttur Malti tal-inbid",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kull flixkun inbid, minkejja li jkun mag\u0127mul mill-istess produttur, b\u2019g\u0127enba tal-istess bidwi, qatt ma jista\u2019 jkun l-istess. Is-Sur Delicata spjega li kull g\u0127enba hija differenti minn o\u0127ra u allura dan iwassal sabiex kull flixkun ikollu varjazzjoni, \u017cg\u0127ira kemm hi \u017cg\u0127ira.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din is-sena l-vendemmia jidher li se tkun tajba grazzi g\u0127all-fatt li wara sebg\u0127a snin ji\u0121i re\u0121istrat tnaqqis fl-ammont ta\u2019 xita li tin\u017cel fuq il-g\u017cejjer Maltin, din is-sena \u0121iet irre\u0121istrata l-medja. G\u0127as-Sur Delicata dan g\u0127en mhux ftit it-tkabbir tal-g\u0127eneb.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cB\u0127ala temperaturi d-dielja qamet f\u2019nofs Frar, li huwa qisu \u0121img\u0127a qabel is-soltu, u b\u0127ala qtug\u0127 qeg\u0127din din is-sena xi \u0121img\u0127a iktar tard, imma bejn wie\u0127ed u ie\u0127or kienet qisha sena normali.. b\u0127ala mew\u0121iet ta\u2019 s\u0127ana ma kinux twal.. g\u0127amlet wa\u0127da f\u2019\u0120unju imma ma kinitx twila \u0127afna, is-sena l-o\u0127ra kienet \u0127afna itwal kienet \u0121imag\u0127tejn s\u0127a\u0127.. din is-sena nikkunsidraha normali.\u201d",
                        "author": "Matthew Delicata \u2013 prodouttur Malti tal-inbid",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Id-dieta Mediterranja li j\u0127addnu l-Maltin twassal sabiex l-iktar inbid li jimxi huwa l-abjad u l-frisk. Fix-xitwa mbag\u0127ad l-inbid a\u0127mar qal li ji\u017cdied ferm fil-popolarit\u00e0. Fl-a\u0127\u0127ar mill-a\u0127\u0127ar, l-g\u0127a\u017cla dejjem hija skont il-gosti tal-individwu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Wine producers finally reporting a better grape harvest after seven years",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/wine-producers-finally-reporting-a-better-grape-harvest-after-seven-years/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "After a few bad years, local wine producers have finally seen a better harvest. After seven years of little rainfall, the rain we have had made all the difference as the average rainfall was reached. This is being reflected in the vendemmia \u2013 this year\u2019s grape harvest.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a visit which TVMNews made to a wine factory in the second week of the Vendemmia, we could follow the initial process of wine production \u2013 the arrival of the grapes, separating them from their twigs and then the wine pressing using specialised equipment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Vendemmia\u2026 is the name used for harvest time when grapes are cut from their vines.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is when the process begins for the grape to leave the vineyard for it to be pressed and be turned, among other things, into wine.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As explained by Matthew Delicata, one of Malta\u2019s wine producers, the process is very long. Normally a new bottle of wine is made from grapes which would have been harvested two years before. Wine production has to be done carefully because the vines only produce grapes once year, so if it is wasted or used badly one needs to wait for another season, which means a whole year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cThe grape is something which is alive, and once it is cut it starts disintegrating, and we need to process it as quickly as possible. First you need to separate it from the twig, because that gives a very bitter taste\u2026and then with white grapes, like Chardonnay, we are interested in the juice\u2026 so we separate the juice from the skin and the seeds.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The crucial point is the fermentation of this juice for it to be turned into alcohol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cOnce we have the juice, the cleaning process starts, we leave it in a tank for it to become clear by itself through gravity..and then afterwards we add yeast and the process of fermentation begins. This is a crucial point in the making of wine, where the yeast collects the sugar in the juice and converts it into alcohol.\u201d",
                        "author": "Matthew Delicata \u2013 Maltese wine producer",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Every bottle of wine, although made by the same producer, with grapes from the same farmer, can never be the same. Mr Delicata explained that every grape is different from the other and this can lead to every bottle having some light variation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This year, it seems that the vendemmia will be a good one thanks to the amount of rain on the Maltese islands, which this year was registered as average. This has helped the vineyards substantially.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cThe vines came alive around mid-February which is about a week earlier than usual and when it comes to the harvest we ar\u0119 about a week \u0142at\u0119, but on the whole it is a normal year. The heatwaves weren\u2019t long, we had one in June but it was brief, last year we had a two week heatwave. this year we are considering it to be normal.\u201d",
                        "author": "Matthew Delicata",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Mediterranean diet of the Maltese means that white, chilled wine is very poplar. In winter, red wine becomes more popular. Ultimately the choice is always up to the individual.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:43",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-bdiewa-li-jiltaqghu-darba-fsena-biex-jahartu-r-raba-bil-muturi-tal-katina/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-farmers-meet-annually-to-till-their-lands-with-chain-roller-motors/",
            "Duration": "02:30",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Il-bdiewa li jiltaqg\u0127u darba f\u2019sena biex ja\u0127artu r-raba\u2019 bil-muturi tal-katina",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-bdiewa-li-jiltaqghu-darba-fsena-biex-jahartu-r-raba-bil-muturi-tal-katina/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Darba fis-sena, numru ta\u2019 bdiewa g\u0127adhom jiltaqg\u0127u fir-raba\u2019 ta\u2019 wie\u0127ed minnhom f\u2019Burmarrad biex jg\u0127addu \u0121urnata ja\u0127artu r-raba\u2019 bil-muturi tal-katina \u2013 makkinarju li g\u0127oddu nqata\u2019 g\u0127ax postu ttie\u0127ed mit-tractor.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews qatta\u2019 ftit \u0127in mal-bdiewa waqt li kienu qed ja\u0127artu r-raba\u2019 bil-mod tradizzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al \u017cmien il-festa ta\u2019 Santa Marija, grupp \u017cg\u0127ir ta\u2019 bdiewa jiltaqg\u0127u f\u2019Burmarrad u jqattg\u0127u \u0121urnata flimkien. Tg\u0127aqqadhom mhux biss il-biedja i\u017cda wkoll in-namra tal-muturi tal-katina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ftit g\u0127adek tara minn dawn l-in\u0121enji fir-raba\u2019 Malti g\u0127ax posthom ittie\u0127ed mit-tractors \u2013 in\u0121enji ferm akbar. U l-ftit bdiewa li g\u0127andhom minnhom saru jiltaqg\u0127u darba fis-sena biex i\u0121eddu l-passjoni g\u0127all-biedja tradizzjonali. Eric Vella, wie\u0127ed mill-organizzaturi, jispjega ma\u2019 TVMnews l-istorja wara l-muturi tal-katina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu ja\u0127artu fis-sajf bihom, sa Santa Marija u mbag\u0127ad g\u0127al \u0121ewwa. Dawn fi\u017c-\u017cmien il-40s \u0127ar\u0121u qabel il-gwerra, kienu ju\u017cawhom g\u0127all-militar, i\u010b-Chalmers u l-Caterpillar u l-International u xtrawhom il-bdiewa, u\u0127ud minnhom xtrawhom ming\u0127and is-servizzi u baqg\u0127u jintu\u017caw fir-raba\u2019 g\u0127all-\u0127art u hekk, g\u0127all-qlieg\u0127 tad-dwieli kollox.",
                        "author": "Eric Vella \u2013 Bidwi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-bidwi \u0120u\u017ci Cascun qal li l-mutur tal-katina g\u0127adu ju\u017cah sal-lum biex jaqla\u2019 r-raba\u2019 darba mill-anqas darba fis-sena u normalment fil-perjodu bejn l-Imnarja u Settembru. Skont \u0120u\u017ci, il-makkinarji l-\u0121odda ma jibdewx \u0127dejn dawn il-muturi tal-katina.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126a ng\u0127idlek illum l-ewwel nett ma tistax tmexxihom fit-triq, fil-fatt g\u0127amilna l-karrijiet biex ng\u0127abbuhom u t-tieni t-tractor kul\u0127add isibu komdu g\u0127ax tirkeb u titlaq bih qisek g\u0127addej b\u2019karozza. Per\u00f2 \u0127a ng\u0127idlek, \u0127a jg\u0127idu li jridu, forsi se jie\u0127du g\u0127alihom, ma\u2019 dawn ma jag\u0127mlu xejn, lanqas it-tractors il-kbar li qed i\u0121ibu llum\u2026. Jien meta kelli 17-il sena kont na\u0127rat bihom. Illum g\u0127andi 71 u dejjem bihom u nie\u0127u pja\u010bir meta nag\u0127mlu xi \u0121urnata hekk qisna qeg\u0127din il-\u0121enna.",
                        "author": "\u0120u\u017ci Cascun \u2013 Bidwi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Michael Xuereb qal li din l-okka\u017cjoni ta\u2019 darba fis-sena ma\u2019 s\u0127abu l-bdiewa jkun qed jistenniha bil-\u0127erqa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andi wie\u0127ed minnhom hawn u b\u0127ala kumpanija nie\u0127du pja\u010bir u ftit nu\u017cawhom dawn l-g\u0127odda llum\u2026 g\u0127ax peress li llum hawn it-tractors da\u017c-\u017cmien qed iqabbdu t-tractors.",
                        "author": "Michael Xuereb \u2013 Bidwi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-bidwi Lippu Cascun qal li l-bidwi li jag\u0127mel xog\u0127ol bil-qalb dejjem ikun bie\u017cel \u0127afna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-bdiewa tihom se ja\u0127dmu u ja\u0127dmu bil-lejl u bi nhar.",
                        "author": "Lippu Cascun \u2013 Bidwi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-bdiewa li ltqajna mag\u0127hom urew it-tama li din is-sena n-natura tkun \u0127anina mag\u0127hom u minn Ottubru jittamaw li jkollhom ix-xita.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: Farmers meet annually to till their lands with chain roller motors",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-farmers-meet-annually-to-till-their-lands-with-chain-roller-motors/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Annually a number of farmers still gather together in one of the fields at Burmarrad and spend the day tilling the land with chain roller motors that have been replaced by the tractor.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spent a while with these farmers tilling the land in an old traditional manner..",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Every year at Santa Marija festa time a small group of farmers meet at Burmarrad and spend the day together. Farming is not their only rink but also the use of chain rollers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These are now infrequently seen because of their replacement by tractors which are much larger engines but the farmers meet to maintain the old tradition.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farmer Eric Vella, one of the organisers, explained to TVMnews the history behind these rollers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They were used in summer up to Santa Marija and then withdrawn, he said. This was during the 40s because they were invented before the start of the War. They were manufactured by Chalmers and Caterpillar and used by the military but later they were purchased by farmers, some of them from the military, and used to till land and facilitate vines for greater profit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farmer \u0120u\u017ci Cascun said he still uses this equipment today to till annually and normally between Mnarja and September. According to \u0120u\u017ci Cascun, modern machinery cannot compare to this method.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said these cannot be moved on roads but on a cart pulled by a tractor on which everybody is comfortable. However, no matter what anybody says nothing compares to their efficiency, including large tractors. He said he used these when he was 17 and he is now aged 71 but he is really satisfied by this meeting which feels heavenly.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Michael Xuereb said this is a one-off annual occasion and is highly looked forward to with enthusiasm because it means meeting friends and colleagues even though nowadays tractors are used.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Farmer Lippu Cascun said farmers love their work and do it with great commitment even though it means working day and night.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The farmers we met augured that this year nature be kind and that from October onward there will be rain.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "28:33",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kuncert-btifkira-ta-joe-debono-brisq-dar-bjorn/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/concert-to-commemorate-joe-debono-in-aid-of-dar-bjorn/",
            "Duration": "02:55",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kun\u010bert b\u2019tifkira ta\u2019 Joe Debono b\u2019risq DAR Bjorn",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kuncert-btifkira-ta-joe-debono-brisq-dar-bjorn/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Jirritorna Rock in the Forest, bil-fondi mi\u0121bura jmorru b\u2019risq l-ALS u Djar Bjorn, it-tieni wa\u0127da tieg\u0127u f\u2019\u0126a\u017c \u017bebbu\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din is-sena, il-kun\u010bert se jkun iddedikat g\u0127all-memorja ta\u2019 Joe Debono, li kien \u0127a sehem fl-a\u0127\u0127ar kun\u010bert li sar u ftit wara instab li kellu l-ALS.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara waqfa ta\u2019 sentejn min\u0127abba l-pandemija, Rock in the Forest re\u0121a\u2019 lura bil-kun\u010bert annwali tieg\u0127u, din is-sena bl-isem \u201cBest of Rock in the Forest \u2013 10th Anniversary Edition Concert.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127al din l-10 edizzjoni, il-kun\u010bert se joffri l-aqwa kanzunetti mill-edizzjonijiet li g\u0127addew, festa ta\u2019 hits rock klassi\u010bi, moderni u kontemporanji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Se jkun hemm diski li jvarjaw mis-60s sal-modern, kontemporanju, artisti b\u0127al Queen, Green Day, Guns N\u2019 Roses, Pink Floyd, Kings of Leon, u \u0127afna diski o\u0127rajn u artisti li jolqtu \u0127afna l-gosti ta\u2019 kul\u0127add.",
                        "author": "Georgius Mifsud \u2013 Kitarrist",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kun\u010bert, li fih se jie\u0127du sehem 14-il kantant u mu\u017ci\u010bist lokali, se jsir b\u2019risq DAR Bjorn. Id-de\u010bi\u017cjoni kienet wa\u0127da naturali wara l-mewt ta\u2019 Joe Debono, personalit\u00e0 mag\u0127rufa fuq it-televi\u017cjoni, b\u2019mod partikolari g\u0127ar-rwol tieg\u0127u ta\u2019 James Bondin, li kien dilettant kbir ta\u2019 Rock in the Forest, tant li kien kanta fl-a\u0127\u0127ar edizzjoni li kienet saret fl-2019, qabel ma \u0121ie dijanjosat bl-ALS.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tul is-snin, a\u0127na dejjem \u0127sibna biex il-profitti li naqilg\u0127u minn fuq dan l-ispettaklu jmorru g\u0127al karit\u00e0 u fl-2019 kien kanta mag\u0127na Joe Debono. Joe Debono huwa karattru mag\u0127ruf \u0127afna lokalment u sfortunatament ftit wara l-ispettaklu, kien \u0121ie dijanjostikat bl-ALS u llum Joe sfortunatament m\u2019g\u0127adux mag\u0127na. Allura \u0127assejna li hi xi \u0127a\u0121a xierqa li fl-ispettaklu tal-2022 li qed nag\u0127mlu issa, niddedikawha lill-memorja ta\u2019 Joe u g\u0127al skop li kienet tant vi\u010bin qalb Joe li huwa l-ALS u DAR Bjorn.",
                        "author": "David Perotti \u2013 Fundatur tal-kun\u010bert",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019DAR Bjorn, f\u2019\u0126al Qormi joqog\u0127du 13-il resident, waqt li Dar Bjorn Respite, li qed tinbena f\u2019\u0126a\u017c \u017bebbu\u0121 b\u0127ala estensjoni tal-o\u0127ra, se tkun takkomoda 30 resident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "DAR Bjorn f\u2019\u0126al Qormi llum ilha \u0127ames snin topera u jekk Alla jrid g\u0127all-a\u0127\u0127ar ta\u2019 Settembru se nift\u0127u DAR Bjorn \u0121ewwa \u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121. G\u0127al Settembru \u0127a ni\u0121bru wkoll il-fondi biex tinfeta\u0127 DAR Bjorn Respite u g\u0127alhekk qed ti\u0121i organizzata wkoll din l-attivit\u00e0. Minn hawnhekk nirringrazzja lill-organizzaturi ta\u2019 Rock in the Forest li bil-g\u0127ajnuna tag\u0127hom se nkunu nistg\u0127u ni\u0121bru iktar fondi u anke nfakkru l-memorja ta\u2019 Joe Debono.",
                        "author": "Bjorn Formosa \u2013 Fundatur ta\u2019 DAR Bjorn",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rock in the Forest se jittella\u2019 fl-a\u0127\u0127ar \u0121img\u0127a t\u2019Awwissu, f\u2019Chateau l-Buskett, limiti tar-Rabat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Concert to commemorate Joe Debono in aid of DAR Bjorn",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/concert-to-commemorate-joe-debono-in-aid-of-dar-bjorn/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "There will be a return of Rock in the Forest, with collected funds going to aid ALS and Djar Bjorn, the second one at \u017bebbu\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This year the concert will be dedicated to the memory of Joe Debono who participated in the last concert held and died shortly after from ALS.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After an absence of two years because of the pandemic Rock in the Forest will return with its annual concert this year on the theme  \u201cBest of Rock in the Forest \u2013 10th Anniversary Edition Concert.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "For this 10th edition the concert will offer the best of songs from past editions a feast of rock classic hits as well as modern and contemporary music.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Guitarist Georgius Mifsud said the discs will vary between the 60s and modern contemporary made famous by Queen, Green Day, Guns N\u2019 Roses, Pink Floyd, Kings of Leon, and many other discs that will satisfy all fans.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The concert will feature 14 singers and local musicians and will be in aid of DAR Bjorn. The decision was a natural one after the death of Joe Debono, a well-known television personality particularly known in his role of James Bondin who was a Rock in the Forest enthusiast and participated in the last concert in 2019 before he was diagnosed with ALS.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The founder of the concert, David Perotti, said the aim of the concerts was to contribute to charity. Joe Debono had participated in a concert but was sadly diagnose with ALS and today is no longer with us. Therefore it was decided this year\u2019s concert be dedicated to him and the funds go to Dar Bjorn which was close to his heart.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bjorn Formosa founder of DAR Bjorn at Qormi said there are currently 13 residents while in Dar Bjorn Respite being built in \u017bebbu\u0121 as an extension is to accommodate 30 residents.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "DAR Bjorn in Qormi has been operating and Bjorn said God willing the \u017bebbu\u0121 extension should be opened at the end of September when funds will be collected to open DAR Bjorn Respite and hence the organisation of this activity as well as to commemorate Joe Debono.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rock in the Forest will be staged during the last week of August in Chateau l-Buskett, limits of Rabat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}