{
    "News date": "19.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/persuna-midruba-fi-sparatura-ffarmhouse-fhad-dingli-l-aggressur-harab-minn-fuq-il-post/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/a-person-injured-in-had-dingli-farmhouse-shooting-aggressor-flees-the-scene/",
            "Duration": "01:38",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Fil-periklu tal-mewt wara li qala\u2019 tir f\u2019dahru fir-Rabat \u2013 l-aggressur \u0127arab minn fuq il-post",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/persuna-midruba-fi-sparatura-ffarmhouse-fhad-dingli-l-aggressur-harab-minn-fuq-il-post/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Rabti ta\u2019 49 sena jinsab fil-periklu tal-mewt wara kmieni l-\u0120img\u0127a waranofsinhar qala\u2019 tiri barra farmhouse li tinsab f\u2019Wied \u0126a\u017crum, fil-limiti tas-Simblija, ir-Rabat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "tvmnews.mt jinsab informat li l-isparatura se\u0127\u0127et g\u0127all-\u0127abta tal-kwarta. L-aggressur \u0127arab minn fuq il-post u b\u0127alissa g\u0127addejja tfittxija g\u0127alih. L-arma li ntu\u017cat ma nstabitx.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq il-post issejja\u0127 tim mediku mill-Isptar Mater Dei biex jassisti lill-vittma. Wara li ng\u0127ata l-ewwel g\u0127ajnuna medika fuq il-post, ir-ra\u0121el ittie\u0127ed l-isptar fejn \u0121ie \u010b\u010bertifikat li \u0121arrab \u0121rie\u0127i serji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar il-ka\u017c infet\u0127et inkjesta mmexxija mill-Ma\u0121istrat Nadine Lia li \u0127atret bosta esperti biex jassistuha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija mid-Dipartiment tar-Reati Ma\u0121\u0121uri u tad-Distretti mg\u0127ejjuna mill-Uffi\u010bjali tal-Laboratorju tax-Xjenza tal-forensika g\u0127addejjin bl-investigazzjonijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "In danger of death after being shot in the back at Rabat \u2013 the aggressor flees from the spot",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/a-person-injured-in-had-dingli-farmhouse-shooting-aggressor-flees-the-scene/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 49-year-old man from Rabat is in danger of death after early this afternoon he was shot outside a farmhouse in Wied \u0126a\u017crum, in the limits of tas-Simblija, in Rabat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "tvmnews.mt is informed that the shooting occurred at about 12.15 p.m. when the victim was hit in the shoulder by a shot from a firearm. The aggressor fled the scene and a search for him is presently underway. The firearm used in the shooting has not been recovered.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A medical team from Mater Dei rendered assistance before he was conveyed to hospital and was certified to be in serious danger.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Nadine Lia launched an Inquiry and appointed experts.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police from the Major Crimes Unit, District Police and Police from the Forensics Unit are continuing with investigations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:36",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ragel-arrestat-wara-li-rritorna-malta-bi-3-kilos-eroina/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/man-64-arrested-after-returning-to-malta-with-3-kilos-of-heroin-valued-at-e600000/",
            "Duration": "01:18",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Jin\u017camm arrestat wara li sabulu 3 kg eroina fil-bagalja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ragel-arrestat-wara-li-rritorna-malta-bi-3-kilos-eroina/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ra\u0121el ta\u2019 64 sena li joqg\u0127od Bormla nqabad mill-Uffi\u010bjali tad-Dwana die\u0127el fil-pajji\u017c bi 3 kilogrammi sustanza suspettata droga eroina. Quddiem il-Magistrat Nadine Lia Raymond Balzan permezz tal-Avukat Difensur wie\u0121eb mhux \u0127ati. Huwa wasal Malta fis-17 ta\u2019 Awwissu fuq titjira minn Brussell fil-Bel\u0121ju g\u0127all-\u0127abta tal-10 ta\u2019 filg\u0127axija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prosekuzzjoni mmexxija mill-Ispettur Marshal Mallia qalet li l-Pulizija da\u0127litilha informazzjoni li fuq it-titjira jista\u2019 jkun hemm xi passi\u0121\u0121ieri li possibbilment qed i\u0121orru d-droga. Il-Pulizija marret fl-Ajruport Internazzjonali ta\u2019 Malta u bl-g\u0127ajnuna tat-Taqsima tal-Klieb tad-Dwana waslu biex wie\u0127ed mill-klieb identifika l-bagalja ta\u2019 Balzan. Il-Pulizija kompliet bi tfittxija fil-bagalja tal-imputat biex d-droga nstabet fil-parti tal-bagalja li tkun me\u0127juta. Il-Pulizija arrestat lill-imputat u xlietu b\u2019importazzjoni u traffikar tad-droga.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prosekuzzjoni talbet lill-Qorti biex l-assi tal-akku\u017cat ikunu ffrizati bil-Ma\u0121istrat Nadine Lia tilqa\u2019 t-talba. L-Avukat Difensur qal li f\u2019dan l-istadju mhux ser jag\u0127mel talba g\u0127all-\u0127elsien mill-arrest bl-akku\u017cat jin\u017camm arrestat. Fi stqarrija l-Pulizija qalet li l-valur tad-droga fis-suq iqarreb is-\u20ac600,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: Man held under arrest after he was found with 3 kilos of heroin in his suitcase",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/man-64-arrested-after-returning-to-malta-with-3-kilos-of-heroin-valued-at-e600000/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 64-year-old Maltese man, Raymond Balzan, who lives in Bormla was arraigned in Court and charged with possession and trafficking of around 3 kilos of a substance suspected to be heroin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police said that the man was arrested at the Malta International Airport on his arrival from Belgium.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Anti Drug Squad received information that the man may have brought drugs into Malta. On his arrival they searched his luggage using Customs Police dogs. As soon as they opened his suitcase they found a large package with a false bottom and when they opened it, they found the drugs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is estimated to have a street value of around \u20ac600,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Balzan pleaded not guilty however his lawyer did not ask for bail. The Prosecution asked for his assets to be frozen and Magistrate Nadine Lia upheld this request.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:44",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/armla-ta-perit-tghaddi-800-manuskritt-lill-arkivji-nazzjonali/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/architects-widow-donates-800-manuscripts-to-national-archives/",
            "Duration": "02:21",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Armla ta\u2019 perit tg\u0127addi 800 manuskritt lill-Arkivji Nazzjonali",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/armla-ta-perit-tghaddi-800-manuskritt-lill-arkivji-nazzjonali/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Jg\u0127idu li dari fi djar antiki mhux l-ewwel darba li l-werrieta kienu jsibu o\u0121\u0121etti prezzju\u017ci jew dokumenti importanti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hekk \u0121ralu l-Perit Andre Zammit madwar 30 sena ilu meta f\u2019loft f\u2019dar tal-familja sab madwar 800 manuskritt li jinkludu referenzi u xog\u0127lijiet differenti ta\u2019 16-il perit differenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "U\u0127ud minn dawn il-manuskritti jmorru lura g\u0127all-a\u0127\u0127ar snin tal-Kavallieri f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sejba unika ta\u2019 800 manuskritt li jmorru lura g\u0127al tmiem is-seklu 18, ix-xog\u0127ol ta\u2019 16-il perit differenti, kienet nebb\u0127et lill-Perit Andre Zammit biex jikteb il-ktieb \u2018Our Architects\u2019 \u2013 il-Periti Tag\u0127na.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-manuskritti kienu nstabu f\u2019loft f\u2019dar antika tal-familja tal-Perit Zammit f\u2019\u0126al Lija ftit iktar minn 30 sena ilu. Grazzi g\u0127all-familja tal-Perit Zammit, dawn il-manuskritti llum ing\u0127ataw lill-Arkivji Nazzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Victoria Zammit tistqarr kif \u017cew\u0121ha kien \u0127a \u0127sieb dawn il-manuskritti u sejjes ir-ri\u010berka tieg\u0127u fuqhom b\u2019mod mill-aktar metikolu\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta qalu lil Andr\u00e8 biex jara humiex ta\u2019 utilit\u00e0 qalilhom dawn te\u017cor, u kien ni\u017c\u017cilhom kollha, kien xtara kabinett apposta g\u0127alihom biex ikollu fejn i\u017commhom, imbag\u0127ad il-ktieb li kiteb ibba\u017ca\u0127 fuq l-informazzjoni kollha li sab, u kien imur ji\u010b\u010bekkja l-bibien tal-Belt, li kollha nbidlu minn dak i\u017c-\u017cmien, u g\u0127amel ri\u010berka fuqhom imbag\u0127ad ukoll.",
                        "author": "Victoria Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Perit Zammit twieled fl-1930 f\u2019G\u0127awdex u miet fl-14 ta\u2019 Mejju tal-2020 b\u2019martu tg\u0127id li g\u0127amlet din id-donazzjoni sabiex izzomm \u0127ajja l-memorja ta\u2019 \u017cew\u0121ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Arkivista Nazzjonali Dr Charles Farrugia sa\u0127aq li b\u2019donazzjonijiet b\u0127al dawk tal-familja Zammit l-Istat ser ikun jista\u2019 joffri materjal biex ri\u010berkaturi jistudjaw aktar l-i\u017cvilupp tal-arkitettura f\u2019Malta u l-\u0127idma ta\u2019 diversi periti Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn il-manuskritti jkopru xog\u0127olijiet ta\u2019 periti b\u0127al Michele Cachia, Giovanni Sammut u Francesco Zammit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kollezzjoni tinkludi abbozzi u noti ta\u2019 djar jew g\u0127elieqi g\u0127all-kalkolu u valutazzjoni jew divi\u017corju mitluba mis-sidien, werrieta jew il-Qrati, noti tal-kors ta\u2019 Agrimensore u kotba skolasti\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0121abra tirrifletti wkoll il-kuntest politiku usa\u2019, b\u0127all-qag\u0127da tal-Ordni ta\u2019 San \u0120wann f\u2019Malta u l-qawmien kontra l-Fran\u010bi\u017ci fl-1798, fejn Michele Cachia kellu rwol ewlieni u stabbilit fl-amministrazzjoni Ingli\u017ca.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali, Owen Bonnici, qal li g\u0127otja b\u0127al din hija ta\u2019 importanza kbira g\u0127aliex permezz tag\u0127ha se tin\u017camm \u0127ajja parti integrali mill-istorja ta\u2019 Malta u se ting\u0127ata l-importanza mist\u0127oqqha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Architect\u2019s widow donates 800 manuscripts to National Archives",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/architects-widow-donates-800-manuscripts-to-national-archives/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "30 years ago, Architect Andre Zammit found around 800 manuscripts in a loft at his family house, which included references and documents of 16 different architects.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Some of the manuscripts go back to the final years of the Knights\u2019 Order in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The unique discovery of the late 18th and 19th Century manuscripts inspired Architect Zammit to write the book \u2018Our Architects\u2019.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Now, thanks to the family of Architect Zammit the manuscripts have been donated to the National Archives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Victoria Zammit recalls how her husband took care of the manuscripts and, meticulously, based his research on the documents.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When they told Andre to see if they are useful, he told them they are a treasure\u2026he had purchased a specific cabinet for the manuscripts and then based his book on the information he discovered. He used to check Valletta house doors, which changed from time to time, and also based his research on them.",
                        "author": "Victoria Zammit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Architect Zammit was born in 1930 in Gozo and died on the 14 May 2020. His wife stated that this donation will keep his memory alive.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "National Archivist Dr Charles Farrugia said that with such donations the State will be able to offer material for researchers\u2019 study on the development of architecture in Malta and the work of various Maltese architects.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The manuscripts include works by architects, such as Michele Cachia, Giovanni Sammut and Francesco Zammit. The collection consists of drafts and notes of houses or fields evaluations; divisions requested by owners, heirs or the Courts; notes on the Agrimensore course and scholastic books.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The documents also reflect a wider political context, such as St John\u2019s Order presence in Malta and the uprising against the French in 1798 during which Michele Cachia played a major and established role in the British administration.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "National Heritage Minister Owen Bonnici said that such donation is of great importance because an integral part of Malta\u2019s history is being kept alive.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:24",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-mcast-b190-kors-fultajm-u-300-partajm-minn-ottubru-li-gej/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/mcast-to-offer-190-full-time-and-300-part-time-courses-from-next-october/",
            "Duration": "02:19",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-MCAST b\u2019190 kors full-time u 300 part-time minn Ottubru li \u0121ej",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-mcast-b190-kors-fultajm-u-300-partajm-minn-ottubru-li-gej/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "B\u2019190 kors full-time u 300 kors ie\u0127or part-time, l-MCAST se jer\u0121a\u2019 jifta\u0127 il-bibien tieg\u0127u f\u2019Ottubru li \u0121ej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019aktar minn 6,700 applikazzjoni matul l-2021, jidher li g\u0127as-sena akkademika li jmiss i\u010b-\u010bifri ser jinqab\u017cu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min g\u0127andu l-esperjenza jista\u2019 jitkellem.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hekk kif b\u0127alissa l-MCAST g\u0127andu t-tieni sej\u0127a g\u0127all-applikazzjonijiet miftu\u0127a, TVMnews iltaqa\u2019 ma\u2019 \u017cew\u0121 studenti li di\u0121\u00e0 g\u0127andhom snin ta\u2019 esperjenza fl-MCAST u li din is-sena se jkunu qed jiggradwaw.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma jistqarru li mill-MCAST tg\u0127allmu \u0127afna. Mhux bl-istudju biss.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-MCAST ukoll kien tani \u010b-\u010bans biex nitla\u2019 l-Erasmus fejn hemmhekk kelli l-opportunit\u00e0 biex nesperjenza kumpanija barranija ma\u2019 nies godda u ideat godda biex inni\u017c\u017cillhom lura Malta, u meta \u0121ejt lura Malta komplejt il-Bachelors\u2019 Degree.",
                        "author": "Aidan Catania Borg, student tal-Business Enterprise",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Jiena kont qieg\u0127ed bejn software development u IT u qg\u0127adt nara l-prospectus, kelli g\u0127alliema li g\u0127enuni \u0127afna, spe\u010bjalment meta qlibna online kif ukoll l-apprendistat li g\u0127enna \u0127afna biex inkunu lesti fid-dinja tax-xog\u0127ol.",
                        "author": "Ismael Scicluna, BA Software Development",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019aktar minn 190 kors full-time, mil-livell introduttorju sa Masters, li l-ewwel sej\u0127a g\u0127all-applikazzjonijiet li \u0127ar\u0121et f\u2019Lulju kienet su\u010b\u010bess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-Re\u0121istratur tal-MCAST Maria Pace qalet li n-numri jidhru li qed ji\u017cdiedu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Issa daqt ner\u0121g\u0127u nift\u0127u l-applikazzjoni, irrid in\u0127e\u0121\u0121e\u0121 lill-istudenti kollha li g\u0127andhom \u0127ajra li jaqbdu kors, \u017cgur se jsibu xi kors li jappella g\u0127alihom, u li jekk huma jkunu applikaw g\u0127al xi kors u m\u2019g\u0127andhomx il-kwalifi\u010bi ne\u010bessarji nkunu nistg\u0127u nindirizzawhom f\u2019korsijiet o\u0127rajn li l-MCAST joffri. Nie\u0127du pja\u010bir li kellna studenti minn Level 2 u spiccaw Level 6, is-sena l-o\u0127ra tajna d-degree lil student li kellu \u2018l fuq minn 70 sena.",
                        "author": "Maria Pace",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fost il-korsijiet li l-MCAST se jkun qed joffri hemm u\u0127ud li g\u0127andhom storja warajhom u o\u0127rajn \u0121odda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jinkludu l-Chemical Technology, Business Analytics, Financial Management, Engineering and Graphic Printing u Airconditioning and Ventilation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pace qalet li hemm diversi opportunitajiet fid-dinja tax-xog\u0127ol f\u2019dawn l-oqsma kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tieni sej\u0127a g\u0127all-applikazzjonijiet tibqa\u2019 miftu\u0127a sal-5 ta\u2019 Settembru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "MCAST to offer 190 full-time and 300 part-time courses from next October",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/mcast-to-offer-190-full-time-and-300-part-time-courses-from-next-october/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "MCAST will start its academic year in October with 190 full-time and 300 part-time courses. With over 6,700 applications during 2021, it appears that figures will be surpassed for the next academic year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MCAST is currently reviewing the second call for applications. TVMnews met with two students with years of experience at MCAST, who will graduating this year. They acknowledged that they learned a lot at MCAST, not only through their studies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MCAST also gave the opportunity to attend for Erasmus programme where I experienced a foreign company with new colleagues and ideas that I brought over to Malta. Back in Malta, I continued the Bachelors\u2019 Degree.",
                        "author": "Business Enterprise student Aidan Catania Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I considered between taking software development and IT\u2026.I saw the prospectus\u2026.lecturers assisted me a lot, especially when we went online and the apprenticeship period that prepared us for the labour force.",
                        "author": "BA Software Development Ismael Scicluna",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "With over 190 full-time courses, from introductory level to Masters, the first call for applications in July was a success.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MCAST registrar Maria Pace said that numbers appear to be increasing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We will shortly be reviewing the applications\u2026.I want to urge students who want to start a course that they will find one which appeals to them. If they have applied for a course and do not possess the necessary qualifications, we may direct them to other MCAST courses. We are pleased with Level 2 students who finished Level 6\u2026.last year a student, aged over 70, received a degree.",
                        "author": "Maria Pace",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Courses at MCAST include Chemical Technology, Business Analytics, Financial Management, Engineering and Graphic Printing and Airconditioning and Ventilation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The second call for application remains open till 5 September.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}