{
    "News date": "20.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "19:49",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ma-konniex-nemmnu-li-l-patrijiet-kienu-se-jhallu-l-parrocca-daqshekk-malajr/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/we-could-not-believe-how-monks-left-the-parish-so-quickly/",
            "Duration": "03:15",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cMa konniex nemmnu li l-patrijiet kienu se j\u0127allu l-parro\u010b\u010ba daqshekk malajr\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ma-konniex-nemmnu-li-l-patrijiet-kienu-se-jhallu-l-parrocca-daqshekk-malajr/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-Ordni Fran\u0121iskan tal-a\u0127wa Minuri Kapu\u010b\u010bini jinsabu f\u2019ta\u0127ditiet biex jg\u0127addu l-Parro\u010b\u010ba u l-Knisja Parrokkjali ta\u2019 Marija Re\u0121ina fil-Marsa f\u2019idejn l-Ar\u010bidjo\u010besi ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem ma\u2019 numru ta\u2019 parru\u010b\u010bani li wrew id-dispja\u010bir tag\u0127hom li l-Patrijiet Kapu\u010b\u010bini se jitilqu minn din il-Knisja fil-Marsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tag\u0127ha l-Kurja ikkonfermat ma\u2019 TVMnews li g\u0127addejjin ta\u0127ditiet fuq il-futur tal-Parro\u010b\u010ba u l-Knisja Parrokkjali ta\u2019 Marija Re\u0121ina fil-Marsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara 55 sena jmexxu l-Knisja Parrokkjali iddedikata lil Marija Re\u0121ina fil-Marsa, l-Ordni Fran\u0121iskan tal-a\u0127wa minuri Kapu\u010b\u010bini mhux mistennija tibqa\u2019 tmexxi din il-Knisja u l-Kapu\u010b\u010bini se jg\u0127addu l-parro\u010b\u010ba f\u2019idejn l-Ar\u010bidjo\u010besi ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kordinatur tal-Kunsill Parrokkjali Pastorali tal-Knisja ta\u2019 Marija Re\u0121ina fil-Marsa, Chris Spiteri, qal lil TVMnews li din l-a\u0127bar kienet ta\u2019 di\u017cappunt g\u0127all-parru\u010b\u010bani. Sostna li fil-55 sena li ilhom jservu fil-Marsa, il-Patrijiet Kapu\u010b\u010bini g\u0127amlu \u0127afna \u0121id mal-Marsin, anke so\u010bjalment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien hawn xnieha li l-patrijiet jew jitnaqqsu g\u0127ax hawnhekk hawn 6 patrijiet, jew inkella j\u0127allu l-parro\u010b\u010ba, per\u00f2 ma konniex nemmnu li se ti\u0121ri hekk malajr. Din kienet ta\u2019 di\u017cappunt kbir g\u0127alina g\u0127ax dil-Knisja n\u0121abret min-nies tal-Marsa kollha bit-t\u0127abrik ta\u2019 Patri Feli\u010bjan Bilocca, u anke nbniet min-nies tal-Marsa. Kien il-bennej Salvu Calleja li bnieha dil-Knisja u kull m\u2019hemm hemmhekk fil-Knisja n\u0121abar min-nies tal-Marsa. Jekk \u0121ej qassis minflok patri, kappillan, trid tg\u0127innu g\u0127ax trid tibqa\u2019 miexi. Per\u00f2 jiena na\u0127seb li d-de\u010bi\u017cjoni fl-opinjoni tieg\u0127i kienet mg\u0127a\u0121\u0121la g\u0127ax meta tara kunventi o\u0127ra li huma popolati, hemm 10, 15-il patri, possibbli ma setax jinstabu 6 patrijiet hawnhekk u komplejna g\u0127addejjin?",
                        "author": "Chris Spiteri \u2013 Kordinatur Kunsill Parrokkjali Pastorali",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 tal-Knisja ta\u2019 Marija Re\u0121ina fil-Marsa wkoll jinsabu di\u017cappuntati li se jitilqu l-Kapu\u010b\u010bini, i\u017cda lesti ja\u0127dmu ma\u2019 kul\u0127add g\u0127all-\u0121id tal-parro\u010b\u010ba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alma mxejna mal-Fran\u0121iskani tajjeb, dejjem sabuna hemm, se jsibu lill-Kumitat tal-Festa li kull meta jkollhom b\u017conn xi \u0127a\u0121a jsibuna hemm biex ng\u0127innuhom.",
                        "author": "Dwayne Vella \u2013 Segretarju Kumitat Festi Esterni",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kummenti ta\u2019 di\u017cappunt waslu minn parru\u010b\u010bani o\u0127ra tal-Knisja ta\u2019 Marija Re\u0121ina fil-Marsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jiddispja\u010bini g\u0127ax minn meta fet\u0127et il-Knisja dejjem Kapu\u010b\u010bini kellna u jiddispja\u010bini g\u0127ax dejjem sibthom jien fejn kelli b\u017conn, spe\u010bjalment il-fathers kollha li hemm.",
                        "author": "Carmen Borg \u2013 Parru\u010b\u010bana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126assejtni daqsxejn imdejjaq, mhux ftit ji\u0121ifieri g\u0127ax jiena kbirt mag\u0127hom hawn, g\u0127amilt \u0127afna snin mag\u0127hom. Kienet de\u010bi\u017cjoni li na\u0127seb ittie\u0127det baxx baxx. Kien hemm soluzzjoni li setg\u0127et tittie\u0127ed. Na\u0127seb li d-de\u010bi\u017cjoni kienet mg\u0127a\u0121\u0121la. T\u0127ares lejn kunventi o\u0127ra tarahom bi 13-il patri, 15-il patri, allura s-6 li kellna hawn ejja ng\u0127idu ma kinux jibqg\u0127u 6, kienu jibqg\u0127u 3, hawnhekk mhux xi parro\u010b\u010ba li l-\u0127in kollu ttik ix-xog\u0127ol ma tiqafx.",
                        "author": "Gianluca Fenech \u2013 Involut fl-armar tal-Knisja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews staqsa lill-Kurja biex tikkonferma din l-a\u0127bar u kelliema g\u0127all-Kurja qalet li l-Ordni Fran\u0121iskan tal-a\u0127wa Minuri Kapu\u010b\u010bini qieg\u0127ed f\u2019kuntatt mal-Ar\u010bidjo\u010besi fuq il-futur tal-parro\u010b\u010ba ddedikata lil Marija Re\u0121ina fil-Marsa. Sostniet li f\u2019dawn it-ta\u0127ditiet qed ji\u0121u diskussi l-arran\u0121amenti me\u0127tie\u0121a biex il-Knisja tibqa\u2019 twettaq \u0127idma pastorali mal-poplu ta\u2019 din il-parro\u010b\u010ba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Festa ta\u2019 Marija Re\u0121ina fil-Marsa ti\u0121i \u010b\u010belebrata l-\u0121img\u0127a d-die\u0127la. TVMnews hu infurmat li s\u2019issa l-Patrijiet Kapu\u010b\u010bini ma tkellmux uffi\u010bjalment li se jitilqu mill-Knisja ta\u2019 Marija Re\u0121ina imma sorsi qalulna li se jinfurmaw lill-parru\u010b\u010bani fil-jiem li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cWe could not believe how monks left the parish so quickly\u201d",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/we-could-not-believe-how-monks-left-the-parish-so-quickly/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Franciscan Order of Minor Capuchins are in discussions to pass the Marija Re\u0121ina Parish Church at Marsa to the Archdiocese.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke to a number of parishioners who showed their regrets that the Capuchin monks will be leaving this Marsa parish after leading it for 55 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Curia has confirmed with TVMnews that discussions are ongoing about the future of the parish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Coordinator of the Pastoral Parish Council, Chris Spiteri, told TVMnews the news is highly disappointing for parishioners because over the 55 year period the Capuchins have been of great benefit to the people, even in social terms.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said there were rumours that either six monks decrease or they leave the parish but it was not believed this would happen so quickly. The people of Marsa are disappointed because it had progressed through the hard work of Fr Feli\u010bjan Bilocca and was also built by the Marsa people. The builder was Salvu Calleja and all its embellishments were gathered by the people of Marsa. If instead of a monk there is a Parish Priest it will still progress. However, he said, the decision had been too swift because there are convents that are well populated with ten and 15 clergy. Therefore was it not possible to find six replacements?  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Youths are also disappointed at the concept of the Capuchins leaving but they are prepared to work with all for the benefit of the parish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwayne Vella, Secretary for External Celebrations had worked well with the Franciscans and the Committee had always been on hand to cooperate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There were other comments of regrets from parishioners.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Carmen Borg said Capuchins had always been there and they are always on hand when needed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gianluca Fenech said he felt regretful because he had grown up in the area and had spent many years cooperating in church. He said the decision had taken place on a hush, hush basis and was a hurried one. Surely a solution could have been found because other convents were amply populated.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews asked the Curia to confirm these developments and it was stated that discussions over the future of the parish is ongoing to ensure the pastoral work of the Church will continue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Marija Re\u0121ina festa at Marsa will be celebrated during the coming week. TVMnews is informed that todate the Capuchins have not confirmed they will be leaving the parish but sources state parishioners will be informed over the coming days.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "23:56",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kwazi-nofs-il-kotba-mislufa-mil-libreriji-pubblici-huma-bil-malti/",
            "URL ENG": "LINhttps://tvmnews.mt/en/news/almost-half-of-books-borrowed-from-public-libraries-were-in-maltese/K_HERE",
            "Duration": "02:40",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kwa\u017ci nofs il-kotba mislufa mil-libreriji pubbli\u010bi huma bil-Malti",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kwazi-nofs-il-kotba-mislufa-mil-libreriji-pubblici-huma-bil-malti/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "44 fil-mija tal-kotba mislufa mil-libreriji pubbli\u010bi huma bil-Malti, u l-preferenza tal-pubbliku g\u0127adha xxaqleb lejn il-kotba stampati mhux elettroni\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews ra x\u2019inhuma x-xejriet li jsawru s-self ta\u2019 kotba mil-libreriji pubbli\u010bi f\u2019Malta li jidher fost l-iktar kotba li jisselfu huma pubblikazzjonijiet Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aifri uffi\u010bjali li kiseb TVMnews juru li s-self tal-kotba mil-librerija ewlenija ta\u2019 Belt is-Seb\u0127 g\u0127adu popolari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-2021, l-adulti ssellfu madwar 200,000 kotba, filwaqt li tfal ta\u0127t it-18-il sena ssellfu madwar 41,000 kotba minn din il-librerija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Erbg\u0127a minn kull g\u0127axar kotba u pubblikazzjonijiet li n\u0127ar\u0121u g\u0127al self temporanju kienu bil-Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-deputat librar tal-librerija ta\u2019 Belt is-Seb\u0127 Margaret Bugeja attribwiet din ix-xejra g\u0127al diversi fatturi u semmiet il-prezzijiet u l-esklussivit\u00e0 tal-kotba bil-Malti li huma disponnibbli g\u0127all-pubbliku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-i\u017cjed kotba popolari huma tal-adulti u fejn tid\u0127ol il-kategorija tal-Malti fittizju. Hemm diversi fatturi li jistg\u0127u jikkontribwixxu, anki l-prezz, g\u0127ax hekk inti tixtri l-kotba bil-Malti jiswa aktar minn ktieb mil-lingwa Ingli\u017ca.",
                        "author": "Margaret Bugeja \u2013 Deputat librara tal-Librerija \u010aentrali Pubblika tal-Floriana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126arsa lejn i\u010b-\u010bifri tas-self ta\u2019 kotba g\u0127al dawn il-\u0127ames snin tindika wkoll li ix-xejra ta\u2019 self ta\u2019 kotba b\u2019mod elettroniku \u017cdied drastikament bejn l-2017 u l-2021, aktarx min\u0127abba li l-Maltin bdew jissellfu u jaqraw l-ebooks waqt il-pandemija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn kwazi 15,000 ebook mislufa fl-2019, is-self ttrippla g\u0127al kwazi 45,000 fl-2020, bi tnaqqis mar\u0121inali g\u0127al kwazi 40,000 ebook fl-2021.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-u\u017cu mbag\u0127ad tal-kotba di\u0121itali mill-pandemija \u2018l hawn \u017cdied b\u2019mod sostanzjali. Infatti kellna \u017cieda ta\u2019 mitejn fil-mija fejn jid\u0127lu kotba di\u0121itali per\u00f2 minn meta fta\u0127na lura g\u0127an-normal ix-xejra hija pjuttost po\u017cittiva.",
                        "author": "Margaret Bugeja \u2013 Deputat librara tal-Librerija \u010aentrali Pubblika tal-Floriana",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sinjura Bugeja qalet li b\u0127alissa hawn madwar 155,000 persuna li huma membri tal-Libreriji Pubbli\u010bi, \u017cieda ta\u2019 26,000 membri \u0121odda fl-a\u0127\u0127ar \u0127ames snin bejn l-2017 u l-2021.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-2021 biss kien hemm 3,435 persuni \u0121odda li ssie\u0127bu mal-librerija pubblika, bil-ma\u0121\u0121oranza tal-membri \u0121odda, kwazi 52 fil-mija g\u0127andhom ta\u0127t it-18-il sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Iltqajna ma\u2019 Charles Mamo li minn \u010bkunitu kien i\u017cur il-librerija, u llum imur ma\u2019 bintu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Anki l-fatt li sselift il-ktieb qieg\u0127ed f\u2019idejk ixxomm ir-ri\u0127a tal-ktieb dik hija xi \u0127a\u0121a, esperjenza li g\u0127all-inqas taqilg\u0127ek minn fuq il-mobiles minn fuq l-iPads. Litteralment taqbad il-ktieb b\u2019idejk.",
                        "author": "Ivan Mamo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-libreriji pubbli\u010bi ta\u2019 Belt is-Seb\u0127 fil-Floriana u r-Rabat G\u0127awdex g\u0127andhom l-ikbar kollezzjonjiet ta\u2019 kotba fost il-ferg\u0127at ta\u2019 libreriji pubbli\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-i\u017cjed libreriji popolari g\u0127as-self ta\u2019 kotba fl-2021 kienu f\u2019\u0126\u2019Attard, Birkirkara, \u0126al G\u0127axaq, il-Gudja, \u0126al Luqa, l-Im\u0121arr Malta, il-Mosta, l-Imtarfa, l-Imqabba, Marsaxlokk, Paola, Qormi, I\u017c-\u017bejtun u \u017c-\u017bebbu\u0121 f\u2019 Malta; u n-Nadur, x-Xewkija u r-Rabat G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}