{
    "News date": "21.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:49",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-pulizija-tarresta-anzjan-ta-80-sena-involut-fl-isparatura-fhad-dingli/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/police-arrest-80-year-old-man-involved-in-had-dingli-shooting/",
            "Duration": "01:39",
            "transcript mlt": {
                "Title": "A\u0120\u0120ORNAT: Bidwi mixli b\u2019attentat ta\u2019 qtil f\u2019\u0126ad-Dingli",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-pulizija-tarresta-anzjan-ta-80-sena-involut-fl-isparatura-fhad-dingli/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Bidwi ta\u2019 73 sena mill-Ba\u0127rija \u0121ie akku\u017cat bl-attentat ta\u2019 qtil ta\u2019 ra\u0121el ta\u2019 49 sena mir-Rabat. Imbikkem, u bil-qraba tieg\u0127u warajh sabiex jag\u0127mlulu kura\u0121\u0121, Joseph Micallef \u010ba\u0127ad l-akku\u017ci kontrih.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa tressaq il-Qorti llum wara nofsinhar wara li \u0121ie arrestat f\u2019daru mill-Pulizija l-lejl li g\u0127adda. Fis-smig\u0127 tas-seduta quddiem il-Ma\u0121istrat Lara Lanfranco, \u0127are\u0121 li l-akku\u017cat u l-vittma kellhom kwistjonijiet bejniethom fil-passat u mill-filmati li \u0121ew elevati mill-kameras tas-sigurt\u00e0, l-akku\u017cat jidher \u0127iere\u0121 mill-g\u0127alqa tieg\u0127u u die\u0127el fl-g\u0127alqa tal-vittma, Noel Ciantar u mbag\u0127ad \u0127iere\u0121 \u2018il barra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-Qorti \u0127are\u0121 li l-vittma li spi\u010b\u010ba qala\u2019 tir ta\u2019 senter f\u2019dahru u g\u0127amel \u0127in fil-periklu tal-mewt, ta lista ta\u2019 nies lill-Pulizija, li fil-passat kellhom xi jg\u0127idu mieg\u0127u, u li potenzjalment setg\u0127u kienu huma li wettqu dan ir-reat. Il-Pulizija kellmuhom kollha inklu\u017c lil Micallef, li eventwalment \u0121ie arrestat u ammetta mal-Pulizija li spara lil Ciantar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-difi\u017ca talbet g\u0127all-\u0127elsien mill-arrest, liema talba sabet o\u0121\u0121ezzjoni qawwija min-na\u0127a tal-prosekuzzjoni, g\u0127all-fatt li l-g\u0127elieqi tal-vittma u tal-akku\u017cat jinsabu \u0127dejn xulxin. Qalet ukoll li g\u0127alhekk il-bi\u017ca\u2019 ta\u2019 intral\u010b tal-provi huwa wie\u0127ed reali. Il-Qorti b\u2019hekk \u010ba\u0127det it-talba g\u0127all-\u0127elsien mill-arrest, b\u2019Micallef jibqa\u2019 mi\u017cmum ta\u0127t arrest.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-ka\u017c se\u0127\u0127 il-\u0120img\u0127a f\u2019farmhouse fl-in\u0127awi ta\u2019 G\u0127ar \u0126a\u017crun fil-limiti tas-Simblija fir-Rabat. L-aggressur \u0127arab minn fuq il-post wara li spara tir b\u2019senter lil Ciantar u minnufih il-Pulizija bdiet tfittxija g\u0127alih. Ciantar \u0121ie operat malli dda\u0127\u0127al l-isptar u tpo\u0121\u0121a fit-taqsima tal-kura intensiva. Iktar tard il-Pulizija qalet li Ciantar kien f\u2019qag\u0127da stabbli u n\u0127are\u0121 mill-ITU.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "UPDATED: 73-year old man to be arraigned in Court on \u0126ad-Dingli shooting",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/police-arrest-80-year-old-man-involved-in-had-dingli-shooting/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 73-year old man will be arraigned in Court in connection with last Friday\u2019s shooting incident in \u0126ad-Dingli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The case occurred in Wied \u0126a\u017crum in the limits of tas-Simblija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews is informed that the elderly man was arrested on Saturday after the Police resumed with the search for the aggressor.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The weapon used in the shooting, probably a shotgun, has not yet been found.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The shooting victim, a 49-year old from Rabat, is in a stable condition and is no longer being treated in Mater Dei\u2019s ITU.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The alleged aggressor will be arraigned before Magistrate Lara Lanfranco at around 3pm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "An inquiry on the case appointed by Magistrate Nadine Lia is also underway.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "13:02",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/se-jaghtu-e46000-lill-parrocca-tal-imgarr-biex-jerfghu-l-vara/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/e46000-offered-to-carry-mgarr-parish-statue/",
            "Duration": "02:37",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Se jag\u0127tu \u20ac46,000 lill-parro\u010b\u010ba tal-Im\u0121arr biex jerfg\u0127u l-vara",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/se-jaghtu-e46000-lill-parrocca-tal-imgarr-biex-jerfghu-l-vara/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Din is-sena l-vara ta\u2019 Santa Marija tal-Im\u0121arr se tintrefa\u2019 g\u0127as-somma ta\u2019 \u20ac46,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien il-grupp mag\u0127rufa lokalment b\u0127ala \u201cta\u2019 Wistin\u201d li g\u0127amel l-og\u0127la offerta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tradizzjoni hija li fil-jum tal-festa, g\u0127all-\u0127abta ta\u2019 nofsinhar, l-Im\u0121arrin jin\u0121abru \u0127dejn il-knisja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kappillan isejja\u0127 lil dawk li jixtiequ joffru somma biex jerfg\u0127u l-vara biex jibdew jag\u0127mlu l-offerti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan sakemm grupp jag\u0127mel l-og\u0127la offerta u l-grupp jew gruppi l-o\u0127rajn \u201ci\u010bedu\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tradizzjoni tmur lura g\u0127all-1922 meta l-vara n\u0121iebet minn Marsilja fi Franza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Peress li kien g\u0127ad baqa\u2019 xi dejn x\u2019jit\u0127allas saret \u0121abra fost dawk li xtaqu jerfg\u0127u l-vara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tradizzjoni baqg\u0127et tin\u017camm matul is-snin u l-flus imorru g\u0127all-b\u017connijiet tal-parro\u010b\u010ba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u20ac46,000 offered to carry M\u0121arr parish statue",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/e46000-offered-to-carry-mgarr-parish-statue/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "This year, the Santa Marija statue of M\u0121arr will be carried for the sum of \u20ac46,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The group, known in M\u0121arr as \u201cta\u2019 Wistin\u201d presented the highest offer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is a tradition that on the feast day, at around mid-day, M\u0121arr residents gather near the church, as the parish priest calls on statue bearers to start making their offers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This until one group makes the highest offer and the other group or groups stop bidding.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The tradition goes back to 1992 when the statue was brought over from Marseille in France. A collection was then made among statue bearers in order to pay the remaining debt on the statue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The raised money will be used for the M\u0121arr church needs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:12",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-tirrevedi-r-rotot-tal-vetturi-taghha-biex-tnaqqas-it-tniggis-fl-arja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/company-revises-routes-of-its-vehicles-to-reduce-air-pollution/",
            "Duration": "01:38",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kumpanija tirrevedi r-rotot tal-vetturi tag\u0127ha biex tnaqqas it-tni\u0121\u0121is fl-arja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-tirrevedi-r-rotot-tal-vetturi-taghha-biex-tnaqqas-it-tniggis-fl-arja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Issoktat il-\u0127idma tal-komunita imprenditorjali lokali sabiex jitwettqu pro\u0121etti fil-komunit\u00e0 b\u2019kuxjenza ambjentali, so\u010bjali u ta\u2019 governanza tajba.Fost il-pro\u0121etti, pjan ambi\u017c\u017cjuz sabiex jitnaqqsu l-emissjonijiet mill-vetturi ta\u2019 kumpanija lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem mad-direttur ta\u2019 wa\u0127da mill-kumpaniji, Liz Barbaro Sant, li spjegat kif ing\u0127aqdet fil-Malta ESG Alliance biex tifforma parti minn sforz kollettiv biex, fost l-o\u0127rajn, jit\u0127ares l-ambjent mit-tni\u0121\u0121is tal-arja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kumpanija lokali bi flotta ta\u2019 90 vettura se tkun qed tanalizza bl-a\u0127\u0127ar teknolo\u0121ija r-rotta tax-xufiera tag\u0127ha fi sforz biex tnaqqas l-emissjonijiet tal-karbonju tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, id-direttur tal-kumpanija Liz Barbaro Sant \u2013 li hija wkoll il-Vi\u010bi President tal-Kamra tal-Kummer\u010b -qalet li l-komunit\u00e0 tan-negozju g\u0127andha dmir li mill-kliem issa tg\u0127addi g\u0127all-fatti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Employing a team of 400 and a fleet of 90 vehciles makes us high on the environmental impact. Our initiative towards reducing our carbon footprint is to maximise the route optimisation of our people outside whilst managing and maximising our fleet with the latest technology to improve our current tracking system and educating fuel efficient behaviour.",
                        "author": "Liz Barbaro Sant, Direttur Alberta Group",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-inizjattiva ta\u2019 din il-kumpanija hija frott l-alleanza li ffurmat ftit ilu bl-isem ta\u2019 Malta ESG Alliance.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-alleanza twaqqfet xahrejn ilu bil-g\u0127an li l-komunit\u00e0 imprenditorjali f\u2019Malta tag\u0127ti importanza lill-inizjattivi ambjentali, so\u010bjali u ta\u2019 governanza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Barbaro Sant qalet li l-komunit\u00e0 imprenditorjali g\u0127andha wkoll dmir li \u017c\u017comm rendikont tad-dejta marbuta mal-ESG g\u0127aliex din hija relevanti g\u0127all-partijiet interessati kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija \u010b\u010barat ukoll li l-Alleanza attwalment hija ffurmata minn 13 il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 kumpaniji ewlenin Maltin u hija miftu\u0127a g\u0127al entitajiet o\u0127rajn ta\u2019 kull xorta ta\u2019 negozju kbir jew \u017cg\u0127ir li jixtiequ jimpenjaw ru\u0127hom f\u2019inizjattivi li jindirizzaw it-tibdil fil-klima fost affarijiet o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Company revises routes of its vehicles to reduce air pollution",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/company-revises-routes-of-its-vehicles-to-reduce-air-pollution/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Work has continued by local entrepreneurs to carry out projects in the community which have an environmental, social and good governance conscience. Among the projects, there is an ambitious plan to reduce the emissions of vehicles by a local company.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke with the director of one of the companies, Liz Barbaro Sant, who explained how she joined the ESG Alliance to form part of a collective effort to protect the environment from air pollution.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A local company with a fleet of 90 vehicles will be analysing the route of its drivers using the latest technology to reduce its carbon emissions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking with TVMnews, Liz Barbaro Sant \u2013 who is also the Vice President of the Chamber of Commerce \u2013 said that the business community has a duty to pass from words to facts.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Employing a team of 400 and a fleet of 90 vehicles makes us high on the environmental impact. Our initiative towards reducing our carbon footprint is to maximise the route optimisation of our people outside whilst managing and maximising our fleet with the latest technology to improve our current tracking system and educating fuel efficient behaviour.",
                        "author": "Liz Barbaro Sant, Director Alberta Group",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This company\u2019s initiative is a result of the newly formed Malta ESG Alliance which was set up two months ago.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Barbaro Sant said that the business community has a duty to keep an account of the data linked to the ESG because it is relevant to all interested parties.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She also pointed out that the Alliance is currently made up of 13 CEOs from major companies in Malta and is open to other entities, no matter their size, which wish to involve themselves in initiatives which address climate change and other issues.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:32",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/appell-lill-genituri-joqoghdu-attenti-xtip-ta-gugarelli-jixtru-lit-tfal/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/appeal-to-parents-to-be-careful-what-type-of-toys-to-buy-their-children/",
            "Duration": "02:22",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Appell lill-\u0121enituri joqog\u0127du attenti x\u2019tip ta\u2019 \u0121ugarelli jixtru lit-tfal",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/appell-lill-genituri-joqoghdu-attenti-xtip-ta-gugarelli-jixtru-lit-tfal/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-Awtorit\u00e0 ta\u2019 Malta g\u0127all-Kompetizzjoni u g\u0127all-Affarijiet tal-Konsumatur (MCCAA) \u0121iet i\u010b\u010bertifikata mill-Kummissjoni Ewropea b\u0127ala l-iktar awtorit\u00e0 li tie\u0127u azzjoni f\u2019waqtha fl-ispezzjonijiet li twettaq biex tara li l-\u0121ugarelli jkunu siguri g\u0127at-tfal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Direttur tad-Direttorat g\u0127as-Sorveljanza tas-Suq, Rudi Vella, qal lil TVMnews li \u0121enituri g\u0127andhom jaraw sew x\u2019\u0121ugarelli se jixtru lil uliedhom biex jevitaw il-periklu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Affarijiet \u017cg\u0127ar li jistg\u0127u jinbelg\u0127u, kimi\u010bi perikolu\u017ci u l-ippake\u0121\u0121jar huma t-tliet fatturi primiarji ta\u2019 inkwiet g\u0127al tim spe\u010bifiku fi \u0127dan l-MCCAA li kontinwament qed jag\u0127rbel is-suq biex jipprote\u0121i t-tfal u minuri minn \u0121ugarelli perikolu\u017ci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-fatt id-Direttorat g\u0127as-Sorveljanza tas-Suq jippubblika avvi\u017ci regolari fuq il-mezzi so\u010bjali kif ukoll fuq il-pjattaforma li hija marbuta mas-sistema ta\u2019 allert tal-Unjoni Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019intervista ma\u2019 TVMnews, l-In\u0121inier Rudi Vella mill-MCCAA appella lill-\u0121enituri jaraw sew x\u2019\u0121ugarelli se jixtru lil uliedhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0121ugarelli li jinstaqu, t-tifel jew tifla jirkeb fil-\u0121ugarell u jsuq b\u0127al dawn il-karozzi tal-batteriji. Ukoll rajna affarijiet li jintu\u017caw il-ba\u0127ar b\u0127al blalen u pupi. \u0126afna minn dawn ikunu nxtraw onlajn. Kien hemm ukoll \u0121ugarelli li nstabu g\u0127all-bejg\u0127 minn Malta. Importanti li jifta\u0127 g\u0127ajnejh billi ji\u010b\u010bekja l-informazzjoni vasta, e\u017cempju l-prodotti li kienu msej\u0127a lura mis-suq min\u0127abba s-sigurt\u00e0 u jara wkoll li mnejn se jixtri huwa affidabli.",
                        "author": "L-In\u0121inier Rudi Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-In\u0121inier Vella semma li l-isforzi u l-impenn tal-MCAA ir\u010bivew rikonoxximent mill-Kummissjoni Ewropea b\u0127ala fost l-aqwa fl-Ewropa g\u0127all-azzjonijiet u mi\u017curi ta\u2019 infurzar dirett f\u2019dan ir-rigward.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127amilna \u0127idma fejn ipparte\u010bipajna fi pro\u0121ett ma\u2019 38 awtorit\u00e0 mill-membri stati kollha u ttestjajna l-\u0121ugarelli u xi affarijiet li huma u\u017cati mit-tfal. L-affarijiet li sibna meta g\u0127amilna dan l-ittestjar jirri\u017culta li kien hemm xi nuqqasijiet u l-Unjoni Ewropea rrikonixxiet ix-xog\u0127ol li qed nag\u0127mlu fejn tatna dan i\u010b-\u010bertifikat g\u0127all-awtorita li \u0127adet l-aktar azzjoni u mi\u017curi ta\u2019 infurzar.",
                        "author": "L-In\u0121inier Rudi Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Lil hinn mill-mi\u017curi ta\u2019 infurzar dirett l-In\u0121inier Vella semma li jsiru spezzjonijiet kontinwi kif ukoll stqarr li d-Direttorat ikun f\u2019ta\u0127didiet spissi ma\u2019 kumpaniji li jimmanifatturaw dawn l-istess \u0121ugarelli fi sforz sabiex ji\u0121i elimnat kull risku possibli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Appeal to parents to be careful what type of toys to buy their children",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/appeal-to-parents-to-be-careful-what-type-of-toys-to-buy-their-children/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Malta Competition and Consumer Affairs Authority, has been certified by the European Commission a\u0219 the Authority which should take timely action with inspections to ensure that toys are safe for children.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Director of the Market Surveillance Directorate, Rudi Vella, said that TVMnews that parents should see what toys they are buying for their children to avoid any dangers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Small parts which can be swallowed, dangerous chemicals and packaging are the three primary factors which a specific team within the MCCAA are continuously focusing on to protect children and minors from dangerous toys.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In fact, the Directorate publishes regular notices on social media and platforms linked to the EU alert system.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In an interview with TVMnews, Engineer Rudi Vella from the MCCAA spoke about the toys parents need to be aware of:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are toys which can be driven, and on which children ride, such as cars which use batteries. We have also seen balls and inflatable toys, many of which were purchased online. There were also toys which were found on sale from Malta. It is important to be aware by checking all the information, for example the products which were recalled because of safety issues and to ensure that the person you are buying from is reliable.",
                        "author": "Engineer Rudi Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Engineer Vella mentioned that the efforts and commitment of the MCAA have received recognition from the European Commission as among the best in Europe for its actions and direct enforcement measures.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We have participated in projects with 38 other authorities from all the EU member states to test toys and objects used by children. The shortcomings we found from these tests were recognised by the EU which has acknowledged the work we have done to carry out enforcement.",
                        "author": "Engineer Rudi Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Apart from enforcement he mentioned the continuous inspections as well as the frequent talks with companies which manufacture these toys in order to eliminate all possible risks.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "21:12",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/grazzi-tar-rigal-elvis-lill-malti-li-tah-salib-malti-fgheluq-sninu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/thanks-for-the-gift-elvis-wrote-to-maltese-man-who-gave-him-maltese-cross-on-his-birthday/",
            "Duration": "02:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cGrazzi tar-rigal\u201d \u2013 Elvis lill-Malti li tah salib Malti f\u2019g\u0127eluq sninu",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/grazzi-tar-rigal-elvis-lill-malti-li-tah-salib-malti-fgheluq-sninu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Carmel Delia, li llum g\u0127andu 78 sena, hu ammiratur kbir ta\u2019 Elvis Presley.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017comm b\u2019g\u0127o\u017c\u017ca kbira ittra li Elvis innifsu bag\u0127atlu b\u0127ala ringrazzjament g\u0127al rigal li kien bag\u0127atlu Carmel stess",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dear Carmel, thank you very much for your gift of the Maltese Cross. It was very thoughtful of you to think of me. May God Bless you as he\u2019s blessed me.",
                        "author": "Elvis Presley",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn kienu l-kliem li kiteb f\u2019ittra Elvis Presley b\u0127ala ringrazzjament g\u0127ar-rigal li kien bag\u0127atlu l-Malti Carmel Delia f\u2019g\u0127eluq snin l-idolu tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "X\u0127in rajtha anki issa jaqbadni \u0121ismi xewk xewk u meta rajt il-firma tieg\u0127u i\u017cjed u i\u017cjed. Dejjem ridt nibg\u0127atlu xi \u0127a\u0121a. Eventwalment da\u0127\u0127altha f\u2019rasi kif wasal g\u0127eluq sninu mort il-Belt u ordnajtlu salib tal-fidda tal-filugranu. G\u0127edtlu dan g\u0127al persuna spe\u010bjali \u0127afna \u0127u \u0127siebu u bg\u0127attulu.",
                        "author": "Carmel Delia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Carmel jg\u0127id illi ilu ammiratur ta\u2019 Elvis mindu kellu 14-il sena meta sema\u2019 d-diska \u2018Hound Dog\u2019 u minn hemm bdew il-kollezzjonijiet ta\u2019 diski, rivisti, kotba, lighters u sa\u0127ansitra bingo markers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127eluq snin Carmel \u0127abat fis-16 t\u2019Awwissu. Id-data, li fiha miet Elvis Presley, li kif qalilna kienet wa\u0127da mill-ag\u0127ar \u0121ranet ta\u2019 \u0127ajtu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tista\u2019 timma\u0121ina x\u2019\u0121urnata kelli dakinhar. Xg\u0127elt ir-radju u ndawwar kull stazzjon biex nisma\u2019 u nikkonferma li veru miet. I\u017cjed tard filg\u0127odu \u010bempluli mir-Radju Malta biex immur nag\u0127mel intervista ma\u2019 Josette Grech. G\u0127edtilha Jo, ma nafx kemm se nkun tajjeb biex nitkellem u mort u bit-tlaqliq minn hemm u demg\u0127a min-na\u0127a l-o\u0127ra g\u0127addejnieha wkoll.",
                        "author": "Carmel Delia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Carmel qal wa\u0127da mill-akbar sodisfazzjon tieg\u0127u kien meta b\u0127ala dj fuq ir-radju g\u0127amel maratona ta\u2019 tlett ijiem bla waqfien idoqq il-mu\u017cika ta\u2019 Elvis Presley li biha kien \u0127a l-World Record for Radio Marathon. Sal-lum il-\u0121urnata Carmel isegwi u ja\u0121\u0121orna kull tip t\u2019a\u0127bar li tinvolvi lill-kantant permezz tal-fan club li kien stabbilixx hu stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cThanks for the gift\u201d \u2013 Elvis wrote to Maltese man who gave him Maltese cross on his birthday",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/thanks-for-the-gift-elvis-wrote-to-maltese-man-who-gave-him-maltese-cross-on-his-birthday/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Carmel Delia, who today is 78, is a great fan of Elvis Presley.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He greatly cherishes a letter from Elvis himself as a thank you for the gift which Carmel sent to him on his birthday.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dear Carmel, thank you very much for your gift of the Maltese Cross. It was very thoughtful of you to think of me. May God Bless you as he\u2019s blessed me.",
                        "author": "Elvis Presley",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "When I saw it, it sent shivers down my spine, and when I saw his signature, I was even more thrilled. I always wanted to send him something. Eventually I put it into my head that for his birthday I would go to Valletta and order a Maltese cross in filigree silver. I told him this is for a very special person, take good care of it, and I sent it to him.",
                        "author": "Carmel Delia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Carmel says that he has been an admirer of Elvis since he was 14 years old, when he first heard the song \u2018Hound Dog\u2019. From that moment he started collecting his records, magazines, books, lighters and even bingo markers about him.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Carmel\u2019s birthday is on 16 August which happens to be the date when Elvis died, which he described as one of the worst days of his life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "You can imagine how I spent that day. I put the radio on and kept changing stations to confirm that he had really died. Later that morning Radio Malta called me to do an interview with Josette Grech. I told her Jo, I don\u2019t know if I m going to be able to speak but I went and even though I stammered and wept a bit, I managed to do the interview.",
                        "author": "Carmel Delia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Carmel said one of his greatest satisfactions is when a radio DJ held a three day marathon of non-stop music by Elvis Presley with which he won the World Record for Radio Marathons. To this date, Carmel follows and updates every type of news about the singer through a fan club he set up himself.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}