{
    "News date": "22.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "05:50",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/65000-ruh-jinqdew-minn-18-il-klinika-fil-komunita/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/65000-people-use-18-community-clinics-2/",
            "Duration": "03:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "65,000 ru\u0127 jinqdew minn 18-il klinika fil-komunit\u00e0",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/65000-ruh-jinqdew-minn-18-il-klinika-fil-komunita/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minn Lulju tas-sena l-o\u0127ra s\u2019issa, f\u2019Malta u G\u0127awdex infet\u0127u 18-il klinika fil-komunit\u00e0 b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac10 miljun mill-Fond g\u0127all-I\u017cvilupp Nazzjonali u So\u010bjali u huwa parti mill-pro\u0121ett ta\u2019 rinovazzjoni u mmodernizzar, kemm fl-aspett ta\u2019 binja, kif ukoll fl-operat u t-tag\u0127mir mediku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Kura Primarja Roseanne Camilleri qalet lil TVMnews li f\u2019sena \u017caru dawn il-klini\u010bi mal-65,000 ru\u0127 biex fost l-o\u0127rajn jibbenefikaw minn diversi servizzi ta\u2019 kura medika u prevenzjoni g\u0127all-mard.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn kun\u010bett ta\u2019 bere\u0121, b\u2019tabib pre\u017centi g\u0127al ftit \u0127in jiffirma r-ri\u010betti \u2013 g\u0127all-klini\u010bi fil-komunit\u00e0, qrib ir-residenti, miftu\u0127in il-\u0121urnata kollha, b\u2019g\u0127add ta\u2019 servizzi multi dixxiplinarji. Fost is-servizzi mog\u0127tija hemm is-servizz ta\u2019 tabib, ta\u2019 nurse, ta\u2019 fi\u017cjoterapija, podjatrija, flebotomija u diversi o\u0127rajn. Apparti hekk, dawn il-klini\u010bi ja\u0127dmu id f\u2019id mal-isptarijiet biex anke huma jo\u0127or\u0121u servizzi min-na\u0127a tag\u0127hom u ji\u0121u aktar vi\u010bin il-poplu Malti u G\u0127awdxi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Skont il-Kap E\u017cekuttiv tal-Kura Primarja Roseanne Camilleri f\u2019sena kemm ilhom miftu\u0127in it-18-il klinika fil-komunit\u00e0 ibbenefikaw minn dawn is-servizzi mal-65,000 ru\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pere\u017cempju \u0121o \u0126al Tarxien, \u0121o Marsaxlokk, i\u017c-\u017burrieq, Santa Lu\u010bija, noffru servizzi ta\u2019 child and youth psychological services, dawk huma ma\u0127ru\u0121in mill-mental health services. Minn Mater Dei jo\u0127ro\u0121 ukoll vascular podiatry u pain clinics \u0121o dawn il-klini\u010bi tal-komunit\u00e0.",
                        "author": "Roseanne Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sinjura Camilleri spjegat li s-servizzi mog\u0127tija f\u2019dawn il-klini\u010bi jing\u0127ataw bl-appuntament, sabiex il-pazjent jing\u0127ata vista iktar \u0127olistika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tabib jag\u0127millek vista \u0127olistika, jekk hemm b\u017conn jordnalek it-testijiet tad-demm, ter\u0121a\u2019 tmur u jarak l-istess tabib. Ji\u0121ifieri g\u0127andek il-client/patient-doctor relationship qieg\u0127da iktar hija b\u017connju\u017ca \u0127alli inti tidra t-tabib, it-tabib jidra lilek, jag\u0127millek it-testijiet kollha li jkollok b\u017conn, jiggwidak u jekk hemm b\u017conn ibiddillek ir-ri\u010betti tal-medi\u010bini, jibdilhomlok ukoll.",
                        "author": "Roseanne Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-unika klinika fil-komunit\u00e0 li ma timxix bl-appuntamenti hija tal-Belt Valletta, li skont il-Kap E\u017cekuttiv tal-Kura Primarja din il-klinika hija inti\u017ca biex persuni li jkunu l-Belt, u ji\u0121rilhom xi \u0127a\u0121a, ikunu jistg\u0127u jfittxu l-g\u0127ajnuna minnufih.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kapitali g\u0127andek influss ta\u2019 \u0127afna nies, li jekk xi \u0127add ji\u0121rilu xi \u0127a\u0121a, miexi, waqa\u2019, we\u0121\u0121a\u2019 saqajh, jew i\u0127ossu \u0127a\u017cin, minflok i\u0121ibu ambulanza u je\u0127duh il-Floriana, li hija l-eqreb tal-kapitali, jistg\u0127u je\u0127duh hemmhekk.",
                        "author": "Roseanne Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-tabib hemmhekk ikun kuljum minn filg\u0127odu sas-sieg\u0127a ta\u2019 waranofsinhar, u jkun hemm ukoll infermiera, apparti s-servizzi l-o\u0127ra offruti fil-klini\u010bi kollha. Ma\u2019 dawn, hemm ukoll klinika mmexxija mill-infermiera, biex ji\u010b\u010bekkjaw il-pressjoni, jittestjaw il-cholesterol u janalizzaw jekk hemmx bidu ta\u2019 xi tip ta\u2019 kundizzjoni, li jkollha b\u017conn referenza g\u0127at-tabib jew g\u0127al servizzi o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Servizz ie\u0127or offrut fil-klini\u010bi tal-komunit\u00e0 kollha, huwa l-ispeech and language pathology, b\u2019dan l-istess servizz jing\u0127ata wkoll fi\u010b-\u010bentri tas-sa\u0127\u0127a u anke fl-iskejjel tal-Gvern u g\u0127all-ewwel darba din is-sena, \u0121ie esti\u017c ukoll g\u0127all-iskejjel tal-Knisja. Minnu jibbenefikaw it-tfal li qabel kien ikollhom appuntament u kienu jridu jo\u0127or\u0121u mill-iskola, jitilfu mil-lezzjonijiet u anke jtellfu \u0121urnata xog\u0127ol lill-\u0121enituri jew dawk li jie\u0127du \u0127siebhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "65,000 people use 18 community clinics",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/65000-people-use-18-community-clinics-2/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "From July of last year to date, 18 community clinics have opened at an investment of \u20ac10 million from the National Development and Social Fund. They form part of a renovation and modernisation project, both in terms of the buildings as well as operations and medical equipment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The CEO for Primary Care Roseanne Camilleri told TVMnews that in one year around 65,000 people visited these clinics to benefit form the various medical treatment services available as well as the prevention of disease.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From the concept of health centres with a doctor present for a short time to sign prescriptions, to community clinics, nearer to the residents, and which are open the whole day, with a number of multi disciplinary services. The services include that of a doctor, nurse, physiotherapist, phlebotomy and many others. Apart from this, they work hand in hand with the hospitals so that they can also use their services and become closer to the Maltese and Gozitan people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "For example in Tarxien, Marsaxlokk, Zurrieq, Santa Lucia, we offer child and youth psychological services, which form part of our mental health services. From Mater Dei we get vascular podiatry and offer pain clinics at these community clinics.",
                        "author": "Roseanne Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mrs Camilleri explained that the services are given by appointment so that the patient can be given a more holistic treatment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "If needed the doctor will order blood tests, and you go back and see the same doctor. So that means you can build a client/patient-doctor relationship which is necessary so that you get used to the doctor, he gets used to you, he carries out all the tests, guides you and if he needs to change your meds he can do so as well.",
                        "author": "Roseanne Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The only community clinic which does not require an appointment is in Valletta, which is intended for people who fall ill while they are at the capital, so that they can find help immediately.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The capital sees an influx of many people who might be walking along and fall, hurt their leg, or faint. So instead of calling for an ambulance which takes you to Floriana, which is the closest to Valletta, they can take you to the clinic.",
                        "author": "Roseanne Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The doctor is there every morning until 1pm and there is a nurse in attendance as well, apart from other services offered by all clinics. There is also a clinic managed by nurses who check one\u2019s blood pressure, take their cholesterol and analyse whether the patient shows signs of a condition in which case they refer them to a doctor or other services.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Another service offered is speech and language pathology, with this same service also being offered at the health centres and Government schools. For the first time this year, it has also been extended to Church schools. This has been of benefit to children who before used to have an appointment and have to leave school and skip lessons while parents or carers would have to lose a day\u2019s work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "12:52",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-kumpanija-tbiddel-l-ippurgar-tan-nies-fenergija-nadifa/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-company-changes-human-waste-into-clean-energy/",
            "Duration": "02:23",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Kumpanija tbiddel l-ippurgar tan-nies f\u2019ener\u0121ija nadifa",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-kumpanija-tbiddel-l-ippurgar-tan-nies-fenergija-nadifa/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kumpanija f\u2019Malta qed jirnexxielha t\u0127addem teknolo\u0121ija innovattiva li biha, tbiddel l-ippurgar tan-nies f\u2019ener\u0121ija nadifa minflok ma dan jispi\u010b\u010ba mormi b\u2019detriment g\u0127all-ambjent.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019dan il-pro\u010bess instab li kull persuna f\u2019Malta tiekol u tixrob l-ekwivalenti ta\u2019 credit card fi plastik kull \u0121img\u0127a. Dan il-plastik, minflok qed jispi\u010b\u010ba fl-ambjent, qed jin\u0127araq bla tni\u0121\u0121is ta\u2019 xejn f\u2019din il-magna li qed tit\u0127addem bil-gassijiet li qed ji\u0121u \u0121\u0121enerati mill-ippurgar stess fi spirtu ta\u2019 ekonomija \u010birkolari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minflok jintrema, l-ippurgar tan-nies qed jintefa\u2019 f\u2019magna li ta\u0127dem bil-gassijiet li jo\u0127or\u0121u minnu stess.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hawnhekk g\u0127andna pro\u010bess li naqbdu dak li narmu u nifflaxxjaw fit-toilet ji\u0121ifieri prattikament in-number one u n-number two bit-toilet paper b\u2019kollox u naqbdu minn hemmhekk u dan jasal g\u0127and il-Water Services Corporation. Dawn jie\u0127du l-ilma li jistg\u0127u minnu biex jibag\u0127tuh g\u0127all-bdiewa u mbag\u0127ad jibqa\u2019 dan l-isludge. Jibqa\u2019 s-solids u l-affarijiet li mhux tajbin g\u0127all-bdiewa. A\u0127na nie\u0127du dak u minnu, nippruvaw nikkonvertuh f\u2019xi \u0127a\u0121a po\u017cittiva. Naqbdu lilu u nikkonvertuh f\u2019hydrogen u gassijiet o\u0127rajn biex inkunu nistg\u0127u nu\u017caw u n\u0127addmu l-magni tag\u0127na.",
                        "author": "Adrian Cauchi \u2013 Konsulent ta\u2019 New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Din hi l-uniku magna fid-dinja li tittratta l-ippurgar tan-nies u minnu tipprodu\u010bi gass nadif. Inxtrat b\u2019investiment ta\u2019 nofs miljun ewro u kapa\u010bi tittratta tunnellati ta\u2019 materjal kuljum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A\u0127na ni\u0121\u0121eneraw il-hydrogen bl-iktar mod nadif g\u0127ax qed ni\u0121\u0121enerawh minn dak li a\u0127na narmu fir-realt\u00e0 . . . u ma nag\u0127mlu impatt ta\u2019 xejn fl-ambjent.",
                        "author": "Adrian Cauchi \u2013 Konsulent ta\u2019 New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019dan il-materjal jinstabu diversi fdalijiet ta\u2019 plastik, li ma jidhirx, u li jispi\u010b\u010ba fl-ikel li nieklu meta dan imiss mal-kontenituri tal-plastik li jkun ippakke\u0121\u0121jat fih.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hu kkalkulat li a\u0127na nieklu l-pi\u017c ta\u2019 credit card fi plastik fil-\u0121img\u0127a. Ji\u0121ifieri a\u0127na taqbad il-credit card li t\u0127allas biha, dik ikkalkulajna li inti kiltha f\u2019\u0121img\u0127a s\u0127i\u0127a. Dan inti kiltu u ovvjament dak se je\u0127el fl-istonku tieg\u0127ek, jalla jibqa\u2019 \u0127iere\u0121 \u2018il barra g\u0127ax dan jag\u0127millek \u0127afna \u0127sara, per\u00f2 dan fl-a\u0127\u0127ar mill-a\u0127\u0127ar se jispi\u010b\u010ba fl-ambjent.",
                        "author": "Adrian Cauchi -Konsulent ta\u2019 New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-magna teqred dan il-plastik b\u2019temperaturi g\u0127oljin \u0127afna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We go up to 1,000 degrees which totally and definitely destroy the plastic. That means no more nanoparticles in the sea, in the sand and in the food.",
                        "author": "Sophie Rodriguez \u2013 Direttur tal-Komunikazzjoni ta\u2019 New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija qed taspira li tkompli timra\u0127 fis-suq tal-ener\u0121ija nadifa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Our ambition is to put a hub in Malta and build a factory in order to deliver all our clients in Europe and around the world and to change this problem.",
                        "author": "Julien Rodriguez \u2013 Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija fet\u0127et il-bibien tag\u0127ha f\u2019Malta sena ilu u b\u0127alissa, timpjega 7 \u0127addiema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: Company changes human waste into clean energy",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-company-changes-human-waste-into-clean-energy/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "In Malta a company is managing to work with innovative technology which changes human waste into clean energy, instead of it being thrown away to the detriment of the environment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In this process it was found that every person in Malta eats and drinks the equivalent of a plastic credit card weekly. Instead of ending up in the environment, this plastic is being burned without any pollution in this machine which works using gasses generated by the same human waste in the spirit of the circular economy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": ".",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Here we have a process by which we get what we are flushing down the toilet, including toilet paper and we collect it from the sewage system and it is taken to the Water Services Corporation. They take what water they can from it and send it to farmers, and what remains is sludge. These are solids which are not good for farmers so we try to convert them into something positive like hydrogen and other gasses in order to use it to work our machinery.",
                        "author": "Adrian Cauchi \u2013 Consultant with New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This is the only machinery in the world which treats human waste to produce clean gas. It was bought at an investment of half a million Euro and can treat tonnes of material daily.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are generating hydrogen in the cleanest way possible from what we are actually throwing away..without any negative impact on the environment.",
                        "author": "Adrian Cauchi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Various plastic remains are found in this material, which is not visible, which ends up in food when it touches plastic containers in which it is packed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is calculated that we eat the weight of a plastic credit card a week. Obviously this will remain in your stomach and hopefully it is ejected otherwise it will cause a lot of damage, but ultimately it will end up in the environment.",
                        "author": "Adrian Cauchi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The equipment destroys this plastic using very high temperatures.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We go up to 1,000 degrees which totally and definitely destroy the plastic. That means no more nanoparticles in the sea, in the sand and in the food.",
                        "author": "Sophie Rodriguez \u2013 Communications Director eat New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The company is aiming to keep expanding in the clean energy market.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Our ambition is to put a hub in Malta and build a factory in order to deliver all our clients in Europe and around the world and to change this problem.",
                        "author": "Julien Rodriguez \u2013 CEO at New Technology Development Ltd",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The company opened a year ago in Malta and currently employs 7 people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:44",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/112-il-investiment-privat-mill-indja-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/112-private-investments-by-india-in-malta/",
            "Duration": "02:21",
            "transcript mlt": {
                "Title": "112-il investiment privat mill-Indja f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/112-il-investiment-privat-mill-indja-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Affarijiet Barranin Indjana, Meenakshi Lekhi, tinsab Malta u matul i\u017c-\u017cjara tag\u0127ha ltaqg\u0127et mal-Ministru g\u0127all-Affarijiet Barranin Ian Borg fejn qalet li tag\u0127ti valur kbir lir-relazzjonijiet bejn Malta u l-Indja. Min-na\u0127a tieg\u0127u, il-Ministru g\u0127all-Affarijiet Barrnin Ian Borg qal li f\u2019Malta di\u0121\u00e0 hawn 112-il kumpanija Indjana u sostna li dan hu sinjal po\u017cittiv g\u0127all-kummer\u010b bejn i\u017c-\u017cew\u0121 pajji\u017ci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara li ltaqg\u0127et mal-Ministru g\u0127all-Affarijiet Barranin Ian Borg u iffirmat il-ktieb tal-vi\u017citaturi, i\u017c-\u017cew\u0121 Ministri kellhom laqg\u0127a mad-delegazzjonijiet tag\u0127hom. Dr Borg qal li din i\u017c-\u017cjara tal-Ministru g\u0127all-Affarijiet Barrnin tal-Indja hi importanti \u0127afna fid-dawl tal-fatt li \u017c-\u017cew\u0121 pajji\u017ci jgawdu minn 57 sena ta\u2019 relazzjonijiet bilaterali. Sostna li l-kummer\u010b u l-kultura huma importanti g\u0127al Malta u l-Indja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Ian Borg qal li jilqa\u2019 l-progress li sar fir-relazzjonijiet bejn l-Unjoni Ewropea u l-Indja u irringrazzja lill-Ministru Indjana g\u0127all-appo\u0121\u0121 li pajji\u017cha ta lil Malta biex tkun membru tas-sigurta\u2019 tal-Kunsill tan-Nazzjonijiet Mag\u0127quda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Affarijiet Barranin tal-Indja, Meenakshi Lekhi, qalet li tag\u0127ti valur kbir lir-relazzjonijiet bejn l-Indja u Malta. Sostniet li l-kummer\u010b u d-diversifikazzjoni tal-prodotti bejn i\u017c-\u017cew\u0121 pajji\u017ci huma importanti \u0127afna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara l-laqg\u0127a \u017c-\u017cew\u0121 Ministri taw kummenti lill-\u0121urnalisti dwar kif jixtiequ li Malta u l-Indja jimxu flimkien g\u0127all-\u0121ejjieni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During our meeting we identified avenues to enhance our bilateral and economic cooperation, including in the fields of trade, investment, health, tourism and culture. We are proud of hosting more than 112 private Indian investments in Malta but look forward to continue expanding these horizons. Furthermore we agreed on facilitating our bilateral relations.",
                        "author": "Il-Ministru Ian Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Meenakshi Lekhi qalet li Malta u l-Indja jistg\u0127u j\u017cidu l-koperazzjoni fl-oqsma tal-intelli\u0121enza artifi\u010bjali, it-turi\u017cmu u l-kultura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are opportunities in the pharmaceutical sector, health sector, financial services, knowledge based industries, artificial intelligence where we believe that Indian companies have found Malta a very good platform to operate and invest in.",
                        "author": "Meenakshi Lekhi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Lekhi qalet li l-\u0126add iltaqg\u0127et mal-komunita\u2019 Indjana f\u2019Malta li qalet stabbilixxiet ru\u0127ha sew f\u2019Malta u wriet it-tama li jinfet\u0127u l-opportunitajiet kemm g\u0127all-Indjani f\u2019Malta u wkoll g\u0127an-negozjanti Maltin fl-Indja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant, ilbiera\u0127 il-Ministru Lekhi akkumpanjata mill-Ministru Borg \u017caret \u0126ad Dingli f\u2019jum il-festa titulari ta\u2019 Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "112 private investments by India in Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/112-private-investments-by-india-in-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "India\u2019s Foreign Affairs Minister Meenakshi Lekhi is on a visit to Malta during which she met with Maltese Foreign Minister Ian Borg and stated she gives great value to relations between Malta and India. Minister Borg stated that there are already 112 Indian companies set up in Malta, adding that this is a positive sign for trade between both countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Following a meeting with Minister Borg and signing the Visitors\u2019 Book, both Ministers then met together with their delegations. Dr Borg stated that this visit by India\u2019s Minister for Foreign Affairs is very important in light of the fact that both countries have enjoyed 57 years of bilateral relations. Minister Borg stressed that trade and culture are important to both Malta and India.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Borg added that he welcomed the progress made in relations between the European Union and India and thanked the Indian Minister for her country\u2019s support for Malta to become a member of the United Nations Security Council.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Indian Foreign Minister stated she gives great value to relations between India and Malta and stressed that trade and product diversification between both countries is very important.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After the meeting, both Ministers gave comments to the media about how they would like Malta and India to proceed together in the future.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During our meeting we identified avenues to enhance our bilateral and economic cooperation, including in the fields of trade, investment, health, tourism and culture. We are proud of hosting more than 112 private Indian investments in Malta but look forward to continue expanding these horizons. Furthermore we agreed on facilitating our bilateral relations.",
                        "author": "Minister Ian Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Meenakshi Lekhi stated that Malta and India can increase cooperation in artificial intelligence, tourism and culture.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are opportunities in the pharmaceutical sector, health sector, financial services, knowledge based industries, artificial intelligence where we believe that Indian companies have found Malta a very good platform to operate and invest in.",
                        "author": "Meenakshi Lekhi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Lekhi said she had met with the Indian community in Malta on Sunday, pointing out they had established themselves well in Malta and expressing the hope of more opportunities both for Indians in Malta as well as for Maltese businessmen in India.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Accompanied by Minister Borg, Minister Lekhi also visited \u0126ad Dingli on the evening of the titular feast of Santa Marija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "23:18",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jasal-fl-ahhar-stadju-x-xoghol-ta-riabilitazzjoni-fuq-il-binja-tal-arkivji-notarili/",
            "URL ENG": "LINK_HERE",
            "Duration": "02:35",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jasal fl-a\u0127\u0127ar stadju x-xog\u0127ol ta\u2019 riabilitazzjoni fuq il-binja tal-Arkivji Notarili",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jasal-fl-ahhar-stadju-x-xoghol-ta-riabilitazzjoni-fuq-il-binja-tal-arkivji-notarili/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "B\u2019investiment ta\u2019 \u0127ames miljun ewro g\u0127addej \u0121mielu x-xog\u0127ol fuq l-Arkivji Notarili, mhux biss fuq il-bini li jilqa\u2019 fih aktar minn 20,000 volum i\u017cda wkoll fuq il-metodi ta\u2019 konservazzjoni addottati biex ji\u0121u indukrati. L-importanza tal-materjal mi\u017cmum f\u2019dawn l-arkivji huwa tali li \u0127add fid-dinja ma seta\u2019 jag\u0127ti valutazzjoni monetarja ta\u2019 prezzhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-binja antika fil-Belt Valletta li tinsab fi Triq San Kristofru kantuniera ma\u2019 Triq San Pawl hija dar g\u0127exiren ta\u2019 dokumenti antiki; ta\u2019 spiss miflija u studjati g\u0127ax jitfg\u0127u dawl fuq l-istorja so\u010bjali ta\u2019 Malta. W\u0127ud minnhom huma imprezzabli u dan fil-veru sens tal-kelma .. hekk kif l-ebda kumpanija tal-assigurazzjoni ma setg\u0127at tistma l-valur tag\u0127hom. L-aktar t\u2019interess \u2026. sett ta\u2019 mapep tad-dinja moderna meqjusa fost l-aktar antiki fid-dinja, kif ukoll l-eqdem dokument miktub bl-ilsien Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kantilena ta\u2019 Pietru Caxaru li huwa l-eqdem dokument huwa miktub bl-ilsien Malti li se jkun esebit fil-mu\u017cew notarili. G\u0127andna dokumenti o\u0127ra antiki li jqanqlu wkoll kur\u017cita fosthom insibu lista ta\u2019 xog\u0127lijiet ta\u2019 Mattia Preti li \u0127adem g\u0127all-Ordni tal-Kavallieri ta\u2019 dak i\u017c-\u017cmien li issa naturalment jinsabu f\u2019mu\u017cewijiet u kollezzjonijiet privati o\u0127rajn li sfaw nieqsa f\u2019kolezzjonijiet barra minn Malta. Insibu wkoll portal encharts mapep li jintu\u017caw mill-ba\u0127\u0127ara u huma importanti \u0127afna g\u0127ax mhux jintu\u017caw biss g\u0127an natura i\u017cda g\u0127ax huma fost l-aktar antiki minn meta Kristofru Kolombu skopra l-Amerika.",
                        "author": "Cleavon Vella \u2013 Assitent Direttur",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019din il-binja g\u0127addejj \u0121mielu x-xog\u0127ol ta\u2019 restawr u manutenzjoni fil-binja tal-arkivji notarali b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac5 miljun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kmieni dalg\u0127odu fi \u017cjara li g\u0127amel il-Ministru tal-\u0120ustizzja Jonathan Attard \u0121ie spjegat li sar xog\u0127ol kemm fuq il-binja kif ukoll fuq il-volumi kollha li issa se jer\u0121g\u0127u jidda\u0127\u0127lu ftit ftit \u0121ewwa din il-binja li jridu jitpo\u0121\u0121ew fi klima adattata. \u0120ie spjegat ukoll li biex ji\u0121i evitat strapazz \u017cejjed fuq l-atti l-Gvern qed jinvesti f\u2019sistema di\u0121itali biex b\u2019hekk dawn jsiru a\u010b\u010bessibli waqt li ma jit\u0127arkux mill-ixkafef.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mhux biss se joffri l-possibilta li ri\u010berkaturi ji\u0121u jfittxu f\u2019dawn l-atti notarili li huma xempju \u0127aj tal-istorja ta\u2019 pajji\u017cna i\u017cda se jkun hemm il-pro\u010bess ta\u2019 di\u0121italizzazzjoni biex is-servizz ji\u0121i esti\u017c u a\u010b\u010bessibli g\u0127al aktar persuni.",
                        "author": "Il-Ministru Jonathan Attard",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pro\u0121ett li huwa mmexxi min-Nutar Prin\u010bipali tal-Gvern Dr Keith Francis German b\u2019numru ta\u2019 konsulenti esperti u d-Direttorat tar-Restawr mistenni jibda jopera kmieni s-sena d-die\u0127la.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "26:18",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/golden-buckle-tlielaq-biz-zwiemel-se-jsiru-ghall-ewwel-darba-fmalta/",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "02:22",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Golden Buckle \u2013 tlielaq bi\u017c-\u017cwiemel se jsiru g\u0127all-ewwel darba f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/golden-buckle-tlielaq-biz-zwiemel-se-jsiru-ghall-ewwel-darba-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Isem Malta se jkompli jdur mal-erbat irjie\u0127 tad-dinja meta f\u2019Ottubru li \u0121ej, se ssir f\u2019Malta g\u0127all-ewwel darba l-edizzjoni tal-Golden Buckle, avveniment li jin\u017cel g\u0127asel mad-dilettanti ta\u017c-\u017cwiemel anke dawk Maltin. L-Awtorit\u00e0 g\u0127at-Turi\u017cmu tistma li waqt dan l-avveniment, il-logo ta\u2019 VisitMalta se jintwera b\u2019mod dirett fuq is-sett tat-televi\u017cjoni ta\u2019 miljun u \u0127ames mitt elf persuna fl-Istati Uniti u l-Bra\u017cil.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tissokta l-\u0127idma tal-Awtorit\u00e0 Maltija g\u0127at-Turi\u017cmu biex isem Malta ji\u0121bed l-attenzjoni ta\u2019 turisti li potenzjalment jistg\u0127u j\u017curu Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-logo ta\u2019 VisitMalta se jid\u0127ol fid-djar ta\u2019 miljun u \u0127ames mitt elf persuna fl-Istati Uniti u l-Bra\u017cil li huwa stmat li se jsegwu b\u2019mod dirett l-edizzjoni tal-Golden Buckle li g\u0127all-ewwel darba, se ssir f\u2019Malta. F\u2019dan l-avveniment se jie\u0127du sehem 112-il \u0121errej minn 10 pajji\u017ci Ewropej u l-Istati Uniti. Dan l-avveniment iservi ta\u2019 kalamita g\u0127ad-dilettanti ta\u017c-\u017cwiemel li fost o\u0127rajn isegwu l-barrel racing li g\u0127andu g\u0127eruq sodi f\u2019Texas, l-Istati Uniti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019dan l-isport, il-\u0121errejja bi\u017c-\u017cwiemel jridu jduru madwar tliet tankijiet li jkunu f\u2019forma ta\u2019 trijangolu. Jirba\u0127, il-\u0121errej li jdurhom kif suppost fl-inqas \u0127in possibbli. B\u2019kollox, se jie\u0127du sehem madwar 200 \u017ciemel minn kull rokna tad-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Direttur ta\u2019 Golden Buckle International, Luigi Spina, qal li f\u2019Malta jara potenzjal f\u2019dan l-isport anke g\u0127aliex fil-pajji\u017c, hawn \u0127afna dilettanti ta\u017c-\u017cwiemel/ Wera x-xewqa li \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Maltin jibdew jit\u0127arr\u0121u f\u2019dan l-isport li g\u0127adu \u0121did g\u0127al Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When people love horses it doesn\u2019t matter which sport it is, they follow it and I think that maybe not in 6 months, but I think the young age and also the middle age can start to practice sport so hopefully in a couple of years we will see maybe a very good team from Malta that will go around Europe and also to race here in Malta.",
                        "author": "Luigi Spina",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman tal-Awtorit\u00e0 g\u0127at-Turi\u017cmu, Gavin Gulia, qal dan l-avveniment se jippromwovi lil Malta b\u0127ala destinazzjoni g\u0127at-turi\u017cmu sportiv. Dr Gulia qal li bi s\u0127ubija ma\u2019 Equestri Malta, dan l-isport se jattira turisti ta\u2019 kwalit\u00e0 fil-pajji\u017c. Tal-istess fehma, il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Equestri Malta, Max Zammit li qal li l-ekwestri hu t-tieni l-iktar sport segwiet f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministri Clayton Bartolo u Clifton Grima tennew l-impenn tal-Gvern li jkompli jattira turisti sportivi fil-pajji\u017c. Huma qalu li dan l-avveniment jid\u0127ol kexxun mal-istrate\u0121ija ta\u2019 turi\u017cmu g\u0127all-10 snin li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-edizzjoni tal-Golden Buckle f\u2019Malta se tkun mifruxa fuq erbat ijiem f\u2019nofs Ottubru li \u0121ej. Se ssir fi\u010b-\u010aentru g\u0127all-Fieri u l-Konvenzjonijiet f\u2019Ta\u2019 Qali u g\u0127aliha jistg\u0127u jattendu sa 1,500 persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}