{
    "News date": "23.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jishaq-fuq-mekkanizmu-addizzjonali-lil-hinn-mill-cola-li-jghin-liz-zghir/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/maintains-the-need-for-additional-mechanism-apart-from-cola-to-help-those-in-need/",
            "Duration": "03:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jis\u0127aq fuq mekkani\u017cmu addizzjonali lil hinn mill-COLA li jg\u0127in li\u017c-\u017cg\u0127ir",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jishaq-fuq-mekkanizmu-addizzjonali-lil-hinn-mill-cola-li-jghin-liz-zghir/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Huwa stmat li mal-118,000 \u0127addiem g\u0127andhom salarju ta\u2019 inqas minn \u20ac12,000. G\u0127all-analista finanzjarju Steve Ellul dawn il-persuni huma l-iktar affettwati mi\u017c-\u017cieda fil-prezzijiet ta\u2019 o\u0121\u0121etti essenzjali, fosthom l-ikel, li fl-a\u0127\u0127ar xhur g\u0127ola bi kwa\u017ci 12%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sur Ellul qal ma\u2019 TVMnews li minbarra l-COLA, g\u0127andu jid\u0127ol fis-se\u0127\u0127 mekkani\u017cmu addizzjonali b\u0127ala mi\u017cura so\u010bjali mill-Gvern biex jg\u0127in li\u017c-\u017cg\u0127ir. Dwar il-COLA sostna li g\u0127andu jibqa\u2019 kif inhu, i\u017cda qed jipproponi li l-kumpens g\u0127all-g\u0127oli tal-\u0127ajja g\u0127andu jsir iktar spiss biex jirrifletti \u0127ti\u0121ijiet tal-lum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-analista finanzjarju Steve Ellul huwa tal-fehma li fi\u010b-\u010birkustanzi pre\u017centi, meta r-rata ta\u2019 inflazzjoni hija l-og\u0127la fl-a\u0127\u0127ar 40 sena, je\u0127tie\u0121 mekkani\u017cmu addizzjonali, lil hinn minn dak tal-Cost of Living Adjustment, il-COLA, li jing\u0127ata kull sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qal li dan il-mekkani\u017cmu addizzjonali g\u0127andu jindirizza l-b\u017connijiet ta\u2019 dawk li ddeskriva b\u0127ala l-aktar vulnerabbli fis-so\u010bjet\u00e0 Maltija, hekk kif fi kliemu, hawn persenta\u0121\u0121 ta\u2019 \u0127addiema f\u2019Malta li l-paga tag\u0127hom tammonta g\u0127al bejn \u0127dax u tnax-il elf ewro fis-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa jistma li ftit iktar minn 118-il elf persuna f\u2019Malta jie\u0127du d-dar dan is-salarju u sostna li dawn jonfqu porzjon ikbar tal-paga tag\u0127hom fuq il-b\u017connijiet ta\u2019 kuljum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xi \u0127a\u0121a li g\u0127andna nag\u0127mlu hija li niffukaw, meta g\u0127andna sitwazzjoni b\u0127alma g\u0127andna b\u0127alissa, meta l-g\u0127oli tal-\u0127ajja huwa iktar g\u0127oli, niffukaw biex nipprote\u0121u aktar lil min huwa vulnerabbli. Mela mekkani\u017cmu addizzjonali g\u0127andu jkun li l-ewwel u qabel kollox jipprote\u0121i li\u017c-\u017cg\u0127ir, aktar milli sezzjonijiet o\u0127rajn. Tajjeb ukoll li dan il-mekkani\u017cmu jsib bilan\u010b fil-qasam ekonomiku, ji\u0121ifieri mekkani\u017cmu b\u0127al dan huwa mi\u017cura so\u010bjali aktar minn kollox, u mi\u017curi so\u010bjali b\u0127al dawn g\u0127andu jid\u0127ol g\u0127alihom b\u2019mod primarju il-Gvern, is-settur pubbliku.",
                        "author": "Steve Ellul \u2013 analista finanzjarju",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar il-COLA, is-Sur Ellul qal kif minkejja opinjonijiet kunflin\u0121enti minn na\u0127a tal-General Workers Union u l-Kamra tal-Kummer\u010b, din m\u2019g\u0127andhiex tintmess. Qal illi dan il-mekkani\u017cmu serva tajjeb lill-pajji\u017c g\u0127al dawn l-a\u0127\u0127ar 30 sena, u huwa maqbul bejn tliet entitajiet \u2013 il-Gvern, min i\u0127addem, u r-rappre\u017centanti tal-\u0127addiema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spjega i\u017cda li jkun tajjeb li kieku ssir revi\u017cjoni ta\u2019 kif titqassam u kif tin\u0127adem il-COLA sabiex tirrifletti iktar il-b\u017connijiet tal-lum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Innutajna li f\u2019pajji\u017ci o\u0127rajn fl-Ewropa fejn il-kumpens jitqassam iktar frekwenti, ji\u0121i ddikjarat kull tliet xhur e\u017cempju, innutajna li l-purchasing power, jew is-sa\u0127\u0127a tal-flus tal-\u0127addiema tkun aktar preservata u protetta. Dan g\u0127ax jista\u2019 jkollok sitwazzjoni fejn l-g\u0127oli tal-\u0127ajja jkollu impatt volatili \u0127afna, ji\u0121ifieri f\u2019daqqa wa\u0127da jkollok impennata \u2018l fuq, u imbag\u0127ad jimmitiga ru\u0127u, allura meta tag\u0127ti l-kumpens b\u2019mod iktar frekwenti qieg\u0127ed dejjem tnaqqas minn dak l-impatt negattiv.",
                        "author": "Steve Ellul \u2013 analista finanzjarju",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar it-t\u0127assib mir-rappre\u017centanti ta\u2019 sidien ta\u2019 negozji u kumpaniji li \u017cieda tal-g\u0127oli tal-\u0127ajja b\u0127alissa hija stmata li tista\u2019 tkun ta\u2019 10 ewro fil-\u0121img\u0127a g\u0127al kull impjegat, g\u0127ax qed iqisu b\u0127ala \u017cieda sostanzjali, is-Sur Ellul qal illi din xorta tiswiehom inqas milli kieku kellhom ifittxu u j\u0127arr\u0121u \u0127addiema \u0121odda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din i\u017c-\u017cieda meta mqabbla ma\u2019 kemm jista\u2019 jkun g\u0127oli g\u0127al min i\u0127addem illi jitlef il-\u0127addiema tieg\u0127u, ma\u2019 kemm irid jo\u0127ro\u0121 flus min i\u0127addem biex jimpjega impjegati \u0121odda hija \u017cieda pjuttost modesta. A\u0127na nafu llum-il \u0121urnata li g\u0127andna suq tax-xog\u0127ol li huwa tight, li m\u2019g\u0127andniex unemployment u li dan huwa sinjal tajjeb, li diffi\u010bli \u0127afna li wie\u0127ed jimpjega. Allura li kellu jintilef \u0127addiem g\u0127ax ma jing\u0127atax il-kumpens tal-g\u0127oli tal-\u0127ajja se jkun iktar g\u0127oli g\u0127al min i\u0127addem biex jimpjega l-\u0121odda.",
                        "author": "Steve Ellul \u2013 analista finanzjarju",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aifri uffi\u010bjali juru li f\u2019Malta l-iktar fattur li qed i\u017cid l-inflazzjoni huma l-prodotti tal-ikel u x-xorb mhux alko\u0127oliku li fl-a\u0127\u0127ar sena \u017cdied bi \u0127dax punt tmienja fil-mija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Maintains the need for additional mechanism apart from COLA to help those in need",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/maintains-the-need-for-additional-mechanism-apart-from-cola-to-help-those-in-need/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "It is estimated there are about 188,000 employees whose annual salary is less than \u20ac12,000. For financial analyst Steve Ellul these persons are the most affected by the price increase of essential products, including foodstuffs, prices having risen by 12% in recent months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ellul told TVMnews that apart from COLA there should be additional mechanism as a social measure by the Government to help those who are badly off. He said COLA should remain as it is but proposed c-o-l compensation should take place more often to cater for today\u2019s demands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Steve Ellul is of the understanding that with the rate of inflation at its highest over the last 40 years there is a need for additional mechanism to COLA that should be given annually.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This should address the most vulnerable in society, that is, those whose annual salary varies between eleven and twelve thousand.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He estimates that about 118 thousand persons have this take-home salary and spend the greater proportion on their daily needs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said there should be a focus on the most vulnerable. Therefore an additional mechanism should be first and foremost to protect the needy. This should be an economic balance and therefore this is a social measure that should be undertaken primarily by the Government and the public sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Regarding COLA, Ellul said despite conflicting opinions between the General Workers Union and the Chamber of Commerce, this should not be tampered with. It has served its purpose for the last 30 years and is agreed to by the Government, employers and worker representatives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He explained however there could be a revision of how COLA operates to more reflect today\u2019s needs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ellul said it is noted that in other European countries compensation is distributed more frequently, such as every three months, and purchasing power and financial strength is more preserved and protected. This is because the impact may be very volatile and therefore compensation should be more frequent.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Regarding concerns by the owners of enterprises and companies estimating that c-o-l will be 10 euro weekly and will be too substantial, they should consider this would still be less than having to import foreign labour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Compared to this possibility, this is a modest increase. Today\u2019s employment market is tight and there is little unemployment and this is a good sign and it is difficult to employ and therefore the loss of such labour will be more costly to engage new employees.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Official figures show that Malta\u2019s inflation is mostly caused because of food products and non-alcoholic drinks and that over the last year these have increased by 11.8%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "06:25",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ihabbar-li-tlesta-l-mekkanizmu-addizzjonali-ghall-gholi-tal-hajja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/additional-mechanism-for-cost-of-living-has-been-concluded/",
            "Duration": "03:14",
            "transcript mlt": {
                "Title": "I\u0127abbar li tlesta l-mekkani\u017cmu addizzjonali g\u0127all-g\u0127oli tal-\u0127ajja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ihabbar-li-tlesta-l-mekkanizmu-addizzjonali-ghall-gholi-tal-hajja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Ministru tal-Finanzi Clyde Caruana sa\u0127aq li l-kumpens g\u0127a\u017c-\u017cieda tal-g\u0127oli tal-\u0127ajja, il-COLA li r-rata tieg\u0127u mistennija tit\u0127abbar matul id-diskors tal-Ba\u0121it irid jing\u0127ata s\u0127i\u0127 minn min i\u0127addem u \u010b\u010bara li bidliet f\u2019dan il-kumpens huma possibbli biss wara diskussjonijiet mal-Unions li jirrappre\u017centaw lill-\u0127addiema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mistoqsi minn TVMNews dwar il-mekkani\u017cmu addizzjonali tal-g\u0127oli tal-\u0127ajja, il-Ministru Caruana qal li fid-diskors tal-Ba\u0121it se jag\u0127ti dettalji dwaru u \u0127abbar li dan se ji\u0121i implimentat din is-sena stess b\u0127ala wa\u0127da mill-mi\u017curi tal-budget ta\u2019 din is-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I can confirm that the work on the second mechanism has been concluded. In the coming days I will call on the shareholders in order to share with them this additional mechanism. I can assure you that when the time comes, I will be able to not only announce the mechanism but also put into effect. So rest assured that what I read during last budget will be implemented this year.",
                        "author": "Clyde Caruana \u2013 Ministru tal-Finanzi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Caruana kien qed iwie\u0121eb il-mistoqsijiet tal-\u0121urnalisti fi tmiem konferenza tal-a\u0127barijiet li saret dwar l-ewwel laqg\u0127a f\u2019Malta mill-Ministru tal-Finanzi tal-Irlanda u l-President tal-Eurogroup Paschal Donohoe.  Donohoe rrimarka li l-pajji\u017ci ta\u017c-\u017cona ewro je\u0127tie\u0121 li jeg\u0127lbu l-isfida tal-inflazzjoni b\u2019mi\u017curi li ma jpo\u0121\u0121ux riskju ta\u2019 dejn g\u0127oli fuq \u0121enerazzjonijiet futuri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa fa\u0127\u0127ar il-prestazzjoni ekonomika ta\u2019 Malta u l-kontribut siewi li tag\u0127ti fil-laqg\u0127at tal-Eurogroup waqt li rrikonoxxa l-impenn tal-Gvern Malti li minkejja l-kuntest diffi\u010bli u l-isfidi ekonomi\u010bi \u0121odda ta\u2019 b\u0127alissa, ir-rata ta\u2019 qg\u0127ad f\u2019pajji\u017cna hija ta\u0127t it-3%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is really important that the budgetary decisions that we make don\u2019t add to the inflation pressures were facing don\u2019t complicate or reduce our ability to get inflation down and that we also look what measures can take to support our economy and citizens and society.",
                        "author": "Il-President tal-Eurogroup",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-Eurogroup qal li l-ekonomija Maltija rkuprat sew u hija b\u2019sa\u0127\u0127itha, filwaqt li rrikonoxxa l-mi\u017curi li bbenefikaw minnhom il-familji u n-negozji u \u0127abbar li Malta se ting\u0127ata 300 miljun ewro f\u2019g\u0127ajnuna finanzjarja li skont il-pjan tal-Gvern se jintu\u017caw biex il-pajji\u017c ikompli jilqa\u2019 g\u0127all-isfidi ekonomi\u010bi u finanzjarji attwali u j\u017comm ir-ritmu ta\u2019 tkabbir u rkupru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tieg\u0127u, il-Ministru Caruana qal li l-Gvern qed jindirizza l-isfidi ekonomi\u010bi u finanzjarji attwali f\u2019qafas ta\u2019 sostenibbilt\u00e0 biex ma jkunx hemm pi\u017cijiet fuq il-\u0121enerazzjonijiet futuri i\u017cda fl-istess waqt biex jg\u0127in lill-iktar vulnerabbli fis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Innota li Malta g\u0127andha fost l-inqas rati ta\u2019 qg\u0127ad u inflazzjoni, bil-Ministru Caruana jg\u0127id li l-mi\u017curi li ttie\u0127du fl-a\u0127\u0127ar xhur iridu jinkwadraw fl-isforzi biex Malta \u017c\u017comm id-defi\u010bit sostenibbli u d-dejn ta\u2019 madwar 60% tal-prodott domestiku gross.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar l-Air Malta, il-Ministru Caruana qal li b\u0127alissa g\u0127adhom g\u0127addejjin it-ta\u0127ditiet mal-Kummissjoni Ewropea u sa\u0127aq il-\u0127tie\u0121a ta\u2019 riformi fil-linja tal-ajru nazzjonali biex l-operat ikun effettiv.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Additional mechanism for cost of living has been concluded",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/additional-mechanism-for-cost-of-living-has-been-concluded/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Finance Minister Clyde Caruana declared that the compensation for a cost of living increase, COLA, the rate of which is expected to be announced during the Budget Speech, has to be given in full by employers and clarified that changes to this compensation are only possible following discussions with unions representing the workers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asked by TVMNews about the additional mechanism for the cost of living, Minister Caruana replied that he will give details about this in the Budget Speech and announced that this will be implemented this year as one of the measures of this year\u2019s budget.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I can confirm that the work on the second mechanism has been concluded. In the coming days I will call on the shareholders in order to share with them this additional mechanism. I can assure you that when the time comes, I will be able to not only announce the mechanism but also put into effect. So rest assured that what I read during last budget will be implemented this year.",
                        "author": "Clyde Caruana \u2013 Finance Minister",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Caruana was replying to questions from journalists at the end of a media conference about the first meeting in Malta by the Finance Minister of Ireland and President of Eurogroup Paschal Donohoe. Donohoe remarked that eurozone countries need to overcome the challenge of inflation through measures that do not impose risks of high debts for future generations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Donohoe praised Malta\u2019s economic performance and its useful contribution to Eurogroup meetings, whilst recognising the Maltese Government\u2019s commitment that despite the difficult context and the present new economic challenges, the country\u2019s unemployment rate is below 3%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is really important that the budgetary decisions that we make don\u2019t add to the inflation pressures were facing don\u2019t complicate or reduce our ability to get inflation down and that we also look what measures can take to support our economy and citizens and society.",
                        "author": "Eurogroup President",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Eurogroup President stated that the Maltese economy has recovered well and is strong whilst recognising the beneficial measures for families and businesses, and announced that Malta will be given 300 million euro in financial assistance, which according to the Government\u2019s plan will be used for the country to continue to fight off actual economic and financial challenges and maintain the rhythm of growth and recovery.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Caruana stated that the Government is addressing actual economic and financial challenges in a framework of sustainability to ensure there are no burdens on future generations but at the same time to help the more vulnerable in society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He noted that Malta has among the lowest rates of unemployment and inflation, with Minister Caruana stating that the measures implemented in recent months are part of efforts for Malta to maintain a sustainable deficit and a debt of some 60% of the gross domestic product.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Referring to Air Malta, Minister Caruana said talks are ongoing with the European Commission and stressed the need for reforms in the national airline, leading to an effective operation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kienet-l-ewwel-darba-li-regoli-tal-etika-gabu-konsegwenzi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/for-the-first-time-ethics-regulations-have-led-to-consequences/",
            "Duration": "02:41",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kienet l-ewwel darba li regoli tal-etika \u0121abu konsegwenzi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kienet-l-ewwel-darba-li-regoli-tal-etika-gabu-konsegwenzi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "F\u2019erba\u2019 snin kemm ilu Kummissarju g\u0127all-Istandards fil-\u0126ajja Pubblika r\u010bieva 128 talba g\u0127al investigazzjoni u f\u2019intervista ma\u2019 TVMnews Dr George Hyzler qal li r-rapporti kwa\u017ci kollha \u0121ew konklu\u017ci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kemm dam jokkupa din il-kariga, Dr Hyzler qal li l-Uffi\u010b\u010bju tieg\u0127u g\u0127amel numru ta\u2019 rakkomandazzjonijiet biex ikompli jsa\u0127\u0127a\u0127 il-pedament li bena biex l-etika tirregola l-\u0127ajja ta\u2019 dawk li jservu fil-\u0127ajja pubblika, fosthom il-membri parlamentari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ftit aktar minn xahar ie\u0127or Dr Hyzler ser itemm iservi f\u2019din il-kariga biex imur ja\u0127dem fil-Qorti Ewropea tal-Awdituri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ilu erba\u2019 snin fil-kariga ta\u2019 Kummissarju g\u0127all-Istandards fil-\u0126ajja Pubblika. Dr George Hyzler huwa l-ewwel persuna li okkupa din il-kariga tant li huwa stess qal lil TVMnews li kien jaf g\u0127al liema rwol die\u0127el.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta jien a\u010b\u010bettajt din il-kariga kont naf li mhuwiex xi festin. M\u2019a\u010b\u010bettajtx kariga li se tkun milqug\u0127a tajjeb kontinwament minn kul\u0127add. G\u0127alkemm in-nomina tieg\u0127u msostnija min-na\u0127at kollha tal-kamra u mill-membri kollha individwalment per\u00f2 meta to\u0127ro\u0121 rapport u qed tolqot l-individwi se jkun hemm \u010berti konsegwenzi u kritika li mhux ne\u010bessarjament tkun \u0121ustifikata per\u00f2 trid ta\u010b\u010bettaha.",
                        "author": "Dr George Hyzler \u2013 Kummissarju g\u0127all-Istandards fil-\u0126ajja Pubblika",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler qal li quddiemu da\u0127lu 128 ilment li kwa\u017ci kollha kienu konklu\u017ci, b\u2019u\u0127ud minnhom sostna wasslu anki g\u0127ar-ri\u017cenja minn uffi\u010bjali f\u2019karigi pubbli\u010bi. Huwa qal li l-Uffi\u010b\u010bju tieg\u0127u da\u0127\u0127al sens ta\u2019 g\u0127arfien dwar ir-regoli tal-etika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienet l-ewwel darba illi r-regoli tal-etika qed i\u0121ibu xi tip ta\u2019 konsegwenza g\u0127ax g\u0127alkemm fil-passat kellna kodi\u010bi tal-etika per\u00f2 ma kienx ikun hemm konsegwenzi jekk ikun hemm xi tip ta\u2019 nuqqas. Per\u00f2 mbag\u0127ad g\u0127andek l-aspett l-ie\u0127or li huma r-rakkomandazzjonijiet li a\u0127na suppost nag\u0127mlu dwar \u010bertu aspetti pere\u017cempju dwar il-lobbying, revolving doors, dwar ir-rigali u l-ospitalit\u00e0 li a\u0127na g\u0127amilna rakkomandazzjonijiet dwarhom lill-Gvern li jiena nittama li ji\u0121u a\u010b\u010bettati.",
                        "author": "Dr George Hyzler \u2013 Kummissarju g\u0127all-Istandards fil-\u0126ajja Pubblika",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler qal li permezz ta\u2019 fondi Ewropej, l-Uffi\u010b\u010bju tieg\u0127u \u0127adem fuq diversi rapporti bl-g\u0127ajnuna tal-OECD li qed joffru diversi rakkomandazzjonijiet g\u0127all-pratti\u010bi tajbin fil-\u0127ajja pubblika. Qal li anki g\u0127amel rakkomandazzjoni dwar titjib fl-Uffi\u010b\u010bju tieg\u0127u stess u anki dwar il-kompo\u017cizzjoni tal-Kumitat Parlamentari g\u0127all-Istandards fil-\u0126ajja Pubblika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler se jispi\u010b\u010ba minn Kummissarju g\u0127all-Istandards fil-\u0126ajja Pubblika wara li kien approvat biex jibda jservi fil-Qorti Ewropea tal-Awdituri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kariga l-\u0121dida hija sfida o\u0127ra li wie\u0127ed jie\u0127u gost biha g\u0127ax hija kapitlu ie\u0127or f\u2019\u0127ajti. Hija sfida \u0121dida u huwa su\u0121\u0121ett interessanti immens f\u2019ambjent differenti li jiena mdorri fih. Ambjent Ewropew u nispera li nkun nista\u2019 nikkontribwixxi b\u2019mod po\u017cittiv kif na\u0127seb li g\u0127amilt f\u2019din il-kariga.",
                        "author": "Dr George Hyzler \u2013 Kummissarju g\u0127all-Istandards fil-\u0126ajja Pubblika",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler mistenni li f\u2019Ottubru jassumi din il-kariga \u0121dida fil-Lussemburgu b\u0127ala r-rappre\u017centant Malti fil-Qorti Ewropea tal-Awdituri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "For the first time, ethics regulations have led to consequences",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/for-the-first-time-ethics-regulations-have-led-to-consequences/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "In the space of four years the Commissioner for Standards in Public Life received 128 requests for investigations, and according to an interview which Dr George Hyzler gave to TVMnews, the reports have almost all been concluded.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During his tenure, Dr Hyzler said that his Office made a number of recommendations to keep strengthening the foundations he built for the ethics of those who are in public life to be regulated, including Members of Parliament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In just over a month from now, Dr Hyzler will be ending his term in this role to take up a post with the European Court of Auditors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr George Hyzler was the first person to be appointed Commissioner for Standards in Public Life, but was fully aware of what he was getting himself into.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When I accepted I knew it was not going to be a piece of cake. I knew it was not a role that was going to be well-received by everyone all the time. Although my nomination was supported by both sides of the hose and all the MPs individually, when a report is published and it affects an individual there will be consequences and criticism which are not necessarily justified, but one has to accept them.",
                        "author": "Dr George Hyzler",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler said that some of the complaints have even led to resignations from an official public post. He said his Office has introduced a sense of awareness about ethic regulations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was the first time that ethics regulations have led to consequences; although in the past there was a code of ethics, there were never any consequences if they were breached. However, then you have the other aspect, which are the recommendations which we are supposed to make to the Government about, for example, lobbying, revolving doors, gifts and hospitably which we trust will be accepted.",
                        "author": "Dr George Hyzler",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler said that thanks to European funds, his Office worked on various reports with the help of the OECD which are offering recommendations for good practices in public life. He said he has also made recommendations to improve his own Office, as well as about the composition of the Parliamentary Committee for Standards in Public Life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler has now been approved to serve at the European Court of Auditors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "My new role is another challenge which I will enjoy as another chapter in my life. It is an intersting subject in a different environment to what I am used to. A European environment to which I hope I can contribute in a positive way as I think I did in my current role.",
                        "author": "Dr George Hyzler",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Hyzler is expected to assume his new role in Luxembourg as the Maltese representative with the European Court of Auditors in October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "28:58",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/science-in-the-city-jerga-fil-belt-wara-nuqqas-ta-sentejn/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/science-in-the-city-is-back-in-valletta-after-two-year-absence/",
            "Duration": "02:24",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Science in the City jer\u0121a\u2019 fil-Belt wara nuqqas ta\u2019 sentejn",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/science-in-the-city-jerga-fil-belt-wara-nuqqas-ta-sentejn/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Festival \u2018Science in the City\u2019 imtella\u2019 mill-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta u l-Ministeru tal-Edukazzjoni flimkien ma\u2019 numru ta\u2019 entitajiet o\u0127ra, din is-sena bit-tema Tie\u0127u l-G\u0127eruq \u2013 Taking Root, se jkun ibba\u017cat fuq l-idea li \u010b-\u010bittadini ju\u017caw l-g\u0127arfien ibba\u017cat fuq ix-xjenza biex jidentifikaw l-isfidi u l-opportunitajiet tal-lum. \u2018Science in The City\u2019 se jsir bejn it-30 ta\u2019 Settembru u l-1 t\u2019Ottubru 2022 u jimmarka l-g\u0127axar anniversarju tal-festival ma\u0127bub tax-Xjenza u l-Arti ta\u2019 Malta. Il-festival ta\u2019 din is-sena se jilqa\u2019 nies ta\u2019 kull et\u00e0 fil-\u0127itan stori\u010bi ta\u2019 Forti Sant\u2019Iermu u s-Sala San Duminku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kollox jinsab lest biex bejn it-30 ta\u2019 Settembru u l-1 ta\u2019 Ottubru tittella\u2019 l-g\u0127axar edizzjoni tal-Festival tax-Xjenza u l-Arti \u2018Science in the City\u2019. Din l-edizzjoni bit-tema \u2018Taking Root\u2019 g\u0127andha l-g\u0127an li\u010b-\u010bittadin fil-\u0127ajja ta\u2019 kuljum permezz tar-ri\u010berka jindunaw kemm ix-xjenza tiddomina l-\u0127ajja ta\u2019 kuljum bil-g\u0127an li anki jag\u0127mluha a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u2018Science in the City\u2019 se jer\u0121a\u2019 jittella\u2019 fil-Belt Valletta wara sentejn virtwali, bl-attivitajiet xjentifi\u010bi u artisti\u010bi din is-sena jsiru fil-Forti Sant\u2019Iermu u fis-Sala San Duminku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kordinatur tal-Festival Xjenza u Arti Dr Edward Duca qal li mas-60 organizzazzjoni se jie\u0127du sehem f\u2019din l-edizzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andna xi \u0127a\u0121a jisimha \u2018Equal by Nature\u2019 mmexxija minn Maria Pisani, Joseph Borg, Carine Fiorini li turi l-\u0121enetika kif tag\u0127milna kollha umani. G\u0127andna affarijiet minn Wasteserv, ERA li se j\u0121ibu l-affarijiet tag\u0127hom il-kumpanija Trust Stamp, il-fakultajiet mill-Universit\u00e0, xi ftit mill-MCAST ukoll, l-in\u0121inerija, robots, l-esperimenti li n-nies jistg\u0127u ji\u0121u u jilag\u0127bu bihom, jitg\u0127allmu u jie\u0127du gost.",
                        "author": "Dr Edward Duca",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Duca qal li l-festival tax-xjenza jinkludi \u017cfin u anki workshops, attivitajiet interattivi anki virtwali, mu\u017cika u wirjiet, ta\u0127ditiet mar-ri\u010berkaturi, esperimenti u opportunitajiet g\u0127all-karrieri. Intqal li l-festival din is-sena se jg\u0127in biex il-komunitajiet ikollhom is-setg\u0127a li jinfluwenzaw il-politika u d-de\u010bi\u017cjonijiet li jaffettwahom fil-livelli kollha tal-\u0127ajja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-Rettur tal-Universit\u00e0, Alfred Vella qal li t-tfal fl-iskejjel, il-\u0121enituri u n-nanniet jifhmu li l-futur tal-pajji\u017c ikun aktar sigur jekk jersqu lejn ix-xjenza u anki jipprattikaw il-prin\u010bipji tag\u0127ha fil-\u0127ajja ta\u2019 kuljum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru tal-Edukazzjoni Clifton Grima qal li qed issir \u0127idma biex il-pajji\u017c ikollu \u0121enerazzjoni \u0121dida ta\u2019 xjenzati. Spjega li dan il-festival huwa opportunit\u00e0 biex tin\u0127oloq komunit\u00e0 akbar ta\u2019 ri\u010berkaturi \u0127alli jtejbu l-\u0127ajja fil-futur. Sostna li l-Gvern se jkompli jappo\u0121\u0121ja din l-inizjattiva g\u0127ax hija opportunit\u00e0 biex il-pro\u010bess edukattiv ikompli jinfirex g\u0127all-\u0121id tal-umanit\u00e0 u tal-pjaneta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Science in the City is back in Valletta after two year absence",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/science-in-the-city-is-back-in-valletta-after-two-year-absence/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Festival \u2018Science in the City\u2019 organised by the University of Malta and the Education Minister together with a number of other entities with the theme Tie\u0127u l-G\u0127eruq \u2013 Taking Root, will be based on awareness based on sciecne to identify today\u2019s challenges and opportunities \u2018Science in The City\u2019 will take place between 30 September \u2013 1 October 2022 and marks the tenth anniversary of the popular science and Arts festival in Malta. The festival for all age groups will take place within the historic walls of St Elmo and the St Dominic hall.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This year\u2019s festival Taking Root will continue this goal to help empower communities to be better equipped to influence the policies and decisions that affect them at every level.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u2018Science in the City\u2019 is back after being online for two years. The co-ordinator Dr Edward Duca said that around 60 organisations will take part in this edition.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We have something called \u2018Equal by Nature\u2019 which will be led by Maria Pisani, Joseph Borg, Carine Fiorini which shows how genetics make us human. We have Wasteserv, ERA who will be participating as well as the company Trust Stamp, University faculties, and one from MCAST as well, engineering, robots, experiments which people can do, to learn from and have fun.",
                        "author": "Dr Edward Duca",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Duca said that the science festival includes dance and workshops, interactive and virtual activities, talks with researchers and career opportunities. The festival will help four communities to have the ability to influence policy and decisions which affect them throughout their lives.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "University Rector Alfred Vella said that schoolchildren, parents and grandparents understand that the future of the country will be better if we come closer to science and even practice its principles daily.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Education Minister Clifton Grima said that work is being done for the country to have a new generation of scientists. He explained that the festival is an opportunity to create a larger community of researchers to improve our lives in the future. The Government will keep supporting the initiative because it is an opportunity for the educational process to keep spreading for the good of humanity and the planet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}