{
    "News date": "24.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "03:48",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-attakk-russu-li-kellu-jharbat-il-festi-tal-indipendenza-baqa-ma-wasalx/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/russian-attack-meant-to-spoil-independence-festivities-never-materialised/",
            "Duration": "02:54",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-attakk Russu li kellu j\u0127arbat il-festi tal-Indipendenza baqa\u2019 ma wasalx",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-attakk-russu-li-kellu-jharbat-il-festi-tal-indipendenza-baqa-ma-wasalx/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-Ukrajna llum qed tfakkar il-31 anniversarju mill-Indipendenza mill-Unjoni Sovjetika \u2013 anniversarju li qed jitfakkar ukoll f\u2019g\u0127eluq is-sitt xhur mill-bidu tal-inva\u017cjoni Russa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Filwaqt li l-attakk Russu, li tant wissew dwaru l-awtoritajiet Ukreni u li qalu kellu j\u0127arbat il-festi tal-Indipendenza, baqa\u2019 ma wasalx, il-President Ukren Volodymyr Zelenskyy illum wieg\u0127ed il-\u0127elsien tat-territorji Ukreni kollha li b\u0127alissa jinsabu f\u2019idejn ir-Russja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienu diversi l-mexxejja dinjija u Ewropej li llum wasslu messa\u0121\u0121 ta\u2019 awgurju u solidarjet\u00e0 mal-poplu Ukren. Il-President George Vella bag\u0127at ittra lill-President Zelenskyy li fiha fa\u0127\u0127ar ir-re\u017ciljenza tal-Gvern Ukren u anki tal-poplu Ukren li qed jibqa\u2019 jissielet g\u0127all-\u0127elsien, il-pa\u010bi u r-rispett lejn is-sovranit\u00e0 tal-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tieg\u0127u il-Prim Ministru Robert Abela qal li Malta tibqa\u2019 soda mal-imsie\u0127ba tag\u0127ha u se tibqa\u2019 turi solidarjet\u00e0 u toffri g\u0127ajnuna umanitarja lill-poplu Ukren.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-belt hija Mykolaiv. Fix-xlokk tal-Ukrajna. Is-sirena timla\u2019 s-smewwiet. Sinjal li l-gwerra g\u0127adha g\u0127addejja. Ilha g\u0127addejja sitt xhur u f\u2019dawn l-in\u0127awi tal-pajji\u017c ma waqfitx, lanqas f\u2019Jum l-Indipendenza \u2013 la bi nhar u wisq anqas billejl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Anki l-Ministeru g\u0127ad-Difi\u017ca Russu \u0127are\u0121 dawn il-filmati llum stess biex ifakkar li l-azzjoni militari b\u0127ala parti mill-operazzjoni spe\u010bjali g\u0127adha g\u0127addejja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019kuntrast i\u017cda fil-belt kapitali Ukrena Kiev \u2013 g\u0127al kontra ta\u2019 dawk li \u0127asbu xi w\u0127ud \u2013 irrenjat il-kalma. Hekk kif l-Ukrajna qed tfakkar il-31 sena mill-Indipendenza mill-Unjoni Sovjetika, kont ta\u0127sbek qieg\u0127ed f\u2019xi mu\u017cew tal-gwerra b\u2019tankijiet tal-gwerra jimlew i\u010b-\u010bentru tal-belt, ilkoll bil-kuluri isfar u ik\u0127al, b\u2019persuni jduru madwarhom u jippu\u017caw g\u0127ar-ritratti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma kienx hemm folol g\u0127ax kienu \u0127afna li segwew l-istruzzjonijiet tal-awtoritajiet biex ma jin\u0121abrux min\u0127abba l-bi\u017ca\u2019 ta\u2019 attakk Russu f\u2019jum ta\u2019 festa nazzjonali. Attakk Russu li kien mistenni, baqa\u2019 ma wasalx.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-bidu tal-inva\u017cjoni Russa fl-24 ta\u2019 Frar li g\u0127adda sal-lum huwa stmat li fl-Ukrajna mietu aktar minn 100,000 ru\u0127, terz minnhom nies tal-lokal fejn se\u0127\u0127ew l-attakki.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lis-suldati li tilfu \u0127ajjithom fl-azzjoni, il-President Volodymyr Zelenskyy u martu Olena marru jsellmulhom fuq mafkar fil-qalba tal-belt kapitali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "U f\u2019messa\u0121\u0121 irrekordjat Zelenskyy wieg\u0127ed il-\u0127elsien tat-territorji Ukreni kollha li b\u0127alissa jinsabu f\u2019idejn ir-Russja. M\u2019hemmx kompromessi, insista. Zelenskyy qal li ma jinsteressahx x\u2019armata b\u2019sa\u0127\u0127itha g\u0127andha r-Russja, jinteressah biss li j\u0127ares lill-artu u lest ji\u0121\u0121ieled g\u0127aliha sal-a\u0127\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Messa\u0121\u0121 simili, forsi aktar a\u0127rax minn dan, twassal mill-uffi\u010bjali responsabbli mir-Re\u0121iment Azov \u2013 re\u0121iment li ilu sa mill-2014 jiddefendi r-re\u0121jun tad-Donbas fil-Lvant tal-Ukrajna mill-attakki tal-qawwiet favur ir-Russja. Osservaturi jqisu li kien dan ir-ri\u0121ment li serva b\u0127ala l-isku\u017ca ta\u2019 Putin biex jintervjeni direttament fl-Ukrajna fi Frar li g\u0127adda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-bidu tal-inva\u017cjoni sitt xhur ilu, l-indikazzjonijiet kienu li r-Russja kienet sa\u0127ansitra qed tittanta tie\u0127u f\u2019idejha l-belt kapitali Kiev. I\u017cda bil-mod il-mod irtirat it-tankijiet u t-truppi li kienu resqin b\u2019pass ta\u2019 nemla lejn il-belt kapitali biex tikkon\u010bentra aktar fuq il-Lvant tal-Ukrajna. Filwaqt li l-front tal-gwerra issa ilu \u0121img\u0127at li stabbilizza ru\u0127u, fl-a\u0127\u0127ar jiem it-tensjonijiet re\u0121g\u0127u \u017cdiedu hekk kif il-Krimea intlaqtet minn attakki bid-drones, filwaqt li bint sostenitur ewlieni tal-President Putin inqatlet f\u2019karozza bomba f\u2019Moska.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Russian attack meant to spoil Independence festivities never materialised",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/russian-attack-meant-to-spoil-independence-festivities-never-materialised/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "On Wednesday the Ukraine celebrated its 31st anniversary from the Soviet Union \u2013 an anniversary which also commemorates the sixth month from the beginning of the Russian invasion.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile the Russian attack about which the Ukrainian authorities issued so many warnings and which were intended to spoil the celebrations, never materialised. Ukrainian Volodymyr Zelenskyy promised the liberation of all the Ukrainian territories which are currently under Russia\u2019s control.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Various world and European leaders sent their messages of good wishes and solidarity to the Ukrainian people. President George Vella sent a letter to President Zelenskyy who praised the resilience of the Ukrainian Government and the people of the Ukraine who have continued to fight for their freedom, peace and respect towards the sovereignty of their country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "PM Robert Abela said that Malta will stand firm with its partners and keep showing solidarity while offering humanitarian aid to the Ukrainian people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the city of Mykolaiv, in the southeast of Ukraine, the sound of sirens fills the air. The war has not stopped in this area for the last six months, and has continued day and night, even on Independence day.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Russian Minister of Defence issued footage to remind people that military action as part of a special operation is still ongoing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In contrast, however, in the capital city of Kiev \u2013 contrary to what many think \u2013 it is very calm. On this anniversary you would think you were in a war museum with yellow and blue war tanks occupying the city centre, and people posing around them taking photos.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There were no crowds because everyone followed the instructions of the authorities not to gather, out of fear of a Russian attack on the national holiday. But the Russian attack never came.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is estimated that since 24 February to date more than 100,000 people have died, one third of them in the direct attacks on their town.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "President Volodymyr Zelenskyy and his wife Olena paid tribute to the soldiers who lost their lives in the military action by visiting the monument in the heart of the capital city.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a recorded message Zelenskyy promised that all the territories would be liberated. There will be no compromises, he insisted. Zelenskyy said he does not care how strong the Russian army is, he only cares about protecting his nation and is ready to fight for it until the end.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Similar messages, perhaps even harsher than this, were received by the officer responsible for the Azov regiment \u2013 a regiment which up to 2014 was defending the region of Donbas in Eastern Ukraine from pro-Russian attacks. Observers feel that the regiment was used an excuse by Putin to intervene directly in the Ukraine last February.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At the beginning of the invasion, the indications were that Russia was even trying to take the capital Kyiv under its control. However, it slowly withdrew it tanks and troops which were heading gradually towards the capital, to concentrate more on the eastern part of the country. While the war front has been stabilising itself for weeks, over the last few weeks they once again increased their attacks using drones, with the main supporter of President Putin being killed by a car bomb in Moscow.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:05",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-boris-johnson-bi-zjara-sorpriza-fl-ukrajna/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-boris-johnson-on-surprise-visit-to-ukraine/",
            "Duration": "03:08",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Boris Johnson bi \u017cjara sorpri\u017ca fl-Ukrajna",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-boris-johnson-bi-zjara-sorpriza-fl-ukrajna/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Diversi mexxejja Ewropej illum wasslu messa\u0121\u0121 ta\u2019 awgurju lill-poplu Ukren li qed ifakkar Jum l-Indipendenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President George Vella qal li l-Maltin jikkundannaw l-attakk kontinwu fuq l-Ukrajna u min-na\u0127a l-o\u0127ra jifir\u0127u lill-Gvern u lill-poplu Ukren g\u0127ar-re\u017ciljenza tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019messa\u0121\u0121 fuq Twitter il-Prim Ministru Robert Abela qal li r-rieda g\u0127all-g\u0127aqda favur il-pa\u010bi fl-Ukrajna tibqa\u2019 wa\u0127da b\u2019sa\u0127\u0127itha. Dr Abela qal li Malta tibqa\u2019 soda mal-imsie\u0127ba tag\u0127ha u se tibqa\u2019 turi solidarjeta\u2019 u toffri g\u0127ajnuna umanitarja lill-poplu Ukren.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant, il-Prim Ministru tar-Renju Unit, Boris Johnson, \u017car Kiev u waqt laqg\u0127a ma\u2019 Zelenskyy qal li dak li jse\u0127\u0127 fl-Ukrajna jimporta lilna kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019ittra li l-President George Vella bag\u0127at lill-President tal-Ukrajna Volodymyr Zelenskyy qal li fl-okka\u017cjoni ta\u2019 Jum l-Indipendenza fl-Ukrajna, il-poplu Malti jing\u0127aqad mieg\u0127u biex iwassal l-awgurju lill-poplu Ukren. Dr Vella qal li wara l-aggressjoni tar-Russia fuq l-Ukrajna, l-a\u0127\u0127ar xhur kienu ibsin g\u0127all-Ukreni u pajji\u017chom. Qal li l-Maltin jikkundannaw dan l-attakk kontinwu fuq l-Ukrajna u min-na\u0127a l-o\u0127ra jifir\u0127u lill-Gvern u lill-poplu Ukren g\u0127ar-re\u017ciljenza tag\u0127hom u g\u0127all-fatt li baqg\u0127u jiddefendu l-valuri tal-\u0127elsien, pa\u010bi u rispett. Il-President George Vella qal li f\u2019nofs din il-gwerra devastanti, jilqa\u2019 d-de\u010bi\u017cjoni ri\u010benti tal-Kunsill Ewropew li jag\u0127ti status ta\u2019 kandidat g\u0127al s\u0127ubija tal-Ukrajna fl-Unjoni Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru Robert Abela fi tweet qal li f\u2019Jum l-Indipendenza tal-Ukrajna, ir-rieda hi li jer\u0121a\u2019 jkun hemm il-pa\u010bi fl-Ukrajna. Qal li Malta tibqa\u2019 \u017c\u017comm mal-imsie\u0127ba tag\u0127ha u turi solidarjet\u00e0 u g\u0127ajnuna umanitarja lill-poplu Ukren.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant, mexxejja o\u0127ra internazzjonali tkellmu u taw il-messa\u0121\u0121i tag\u0127hom f\u2019Jum l-Indipendenza tal-Ukrajna. Fl-Udjenza \u0120enerali ta\u2019 kull nhar t\u2019Erbg\u0127a, il-Papa Fran\u0121isku ikkundanna kull gwerra u kkundanna wkoll il-qtil ta\u2019 Darya Dugina, bint Russu prominenti. Sejja\u0127 ukoll lil dawk li jakkwistaw il-flus mill-armi b\u0127ala delinkwenti u qattiela tal-umanit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In\u0121edded l-istedina u nitlob lil Alla g\u0127all-pa\u010bi g\u0127all-ma\u0127bub poplu Ukren li ilu sitt xhur ibati l-orrur tal-gwerra. Nittama li jittie\u0127du passi konkreti biex tintemm il-gwerra u jitne\u0127\u0127a ir-riskju ta\u2019 di\u017castru nukleari f\u2019Zaporizhzhia.",
                        "author": "Il-Papa Fran\u0121isku",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru tar-Renju Unit, Boris Johnson, g\u0127amel \u017cjara sorpri\u017ca fil-kapitali tal-Ukrajna, Kiev u waqt laqg\u0127a ma\u2019 Zelenskyy qal li dak li jse\u0127\u0127 fl-Ukrajna jimporta lilna kollha. Qal li pajji\u017cu se jkompli jappo\u0121\u0121ja lill-Ukrajna g\u0127al kemm hemm b\u017conn u \u017cied li kull g\u0127ajnuna umanitarja, ekonomika u militari se tkun provduta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President Fran\u010bi\u017c Emmanuel Macron tenna l-appo\u0121\u0121 ta\u2019 Franza g\u0127all-Ukrajna. Macron qal li r-Russja abbandunat l-prin\u010bipji tal-li\u0121i internazzjonali u sostna li Franza u l-alleati tag\u0127ha se jkomplu jappo\u0121\u0121jaw il-\u0121lieda tal-Ukrajna g\u0127all-indipendenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President Pollakk, Andrzej Duda enfasizza li l-Krimea hi Ukrena. Qal li hu territorju okkupat mir-Russi imma li g\u0127andu jer\u0121a jg\u0127addi g\u0127and l-Ukrajna. Il-President Pollakk qal li r-Russja qed tikser il-li\u0121ijiet internazzjonali b\u2019aggressjoni u b\u2019mod brutali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-Kummissjoni Ewropea Ursula von der Leyen qalet li l-Ewropa tinsab mal-Ukrajna kemm illum u anke fi\u017c-\u017cmien li \u0121ej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-Parlament Ewropew Roberta Metsola qalet l-Unjoni Ewropea qatt mhi se tieqaf tappo\u0121\u0121ja l-indipendenza tal-Ukrajna u l-\u0121lieda tag\u0127ha kontra l-aggressjoni illegali Russa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alkemm mhux mistenni, anke l-President tal-Belarus, Alexander Lukashenko awgura li l-Ukreni jkollhom pa\u010bi, tolleranza, kura\u0121\u0121, sa\u0127\u0127a u su\u010b\u010bess biex jer\u0121g\u0127u jistabbilixxu \u0127ajja di\u010benti. Min-na\u0127a tag\u0127ha l-Ukrajna sej\u0127et dan il-messa\u0121\u0121 b\u0127ala \u010biniku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Boris Johnson on surprise visit to Ukraine",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-boris-johnson-on-surprise-visit-to-ukraine/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Various European Leaders today sent messages of best wishes to the Ukraine on the\ncommemoration of its Independence Day.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "President George Vella said the Maltese condemn the continual attacks on Ukraine while congratulating the Ukrainians for their resilience under these attacks.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a message on Twitter Prime Minister Robert Abela said the will for peace in Ukraine remains strong Dr Abela said that Malta remains strong with its partners and will continue to show solidarity and show humanitarian aid to the people of Ukraine.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, British Prime Minister Boris Johnson paid a surprise visit to Kiev and met Zelenskyy and said what is happening in Ukraine is a concern to all.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a letter sent by President George Vella to the President of Ukraine Volodymyr Zelenskyy, he said on the occasion of Independence Day Malta unites to send best wishes to the country. Dr Vella said that after the Russian aggression on Ukraine, the last months have been difficult for the people and their country. Malta condemns the continual attacks but congratulates the people for their great resilience and their efforts to defend the values of liberty, freedom, peace and respect. He said in the midst of a devastating war, the decision by the EU Council is welcome to confirm Ukraine\u2019s status for Membership of the EU.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a tweet, PM Robert Abela said on Ukraine\u2019s Independence Day the will is that peace will once more prevail and Malta will remain solid with its partners to show solidarity and tender humanitarian aid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There were also international messages. In his General Audience every Wednesday, Pope Francis condemned the war and also condemned the killing of Darya Dugina, the daughter of a prominent Russian. He said those making money from the sale of armaments are delinquents and the killers of humanity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said he prays to God for peace to reign in Ukraine whose people have been suffering the atrocities of war for the last six months. He hoped concrete steps will be taken to end the conflict and eliminate the risks from the Zaporizhzhia nuclear plant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Boris Johnson said his country will continue to support Ukraine during a meeting with Zelenskyy. Britain will continue to offer all humanitarian and economic aid as well as military.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "French President Emmanuel Macron emphasised the support by France for Ukraine. Macron said Russia has abandoned all principles of international legislation and France will continue to support Ukraine to maintain its independence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Polish President Andrzej Duda emphasised that Crimea is Ukrainian and said this is territory occupied by the Russians but this should be returned to Ukraine. He said that Russia is breaching international legislation in an aggressive and brutal manner",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President of the EU Commission, Ursula von der Leyen said Europe is today united with Ukraine and will remain so in the future.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The President of the EU Parliament, Roberta Metsola, said that the EU will never stop supporting Ukraine\u2019s independence and it resistance against Russian illegal aggression.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Although unexpected, Belarus President Alexander Lukashenko augured that Ukraine enjoys peace, tolerance, courage and success to once more establish a decent system of life. On its part the Ukraine labelled this as a cynical message.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:52",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-kap-tal-pn-il-problema-tas-sigurta-fil-pajjiz-minhabba-l-falliment-fil-korp-tal-pulizija-u-d-densita-gholja-ta-nies-li-jghixu-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-leader-countrys-security-problem-is-due-to-police-force-failure-and-the-high-population-density-in-malta/",
            "Duration": "01:23",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Kap tal-PN: il-problema tas-sigurt\u00e0 fil-pajji\u017c min\u0127abba l-falliment fil-Korp tal-Pulizija u d-densit\u00e0 g\u0127olja ta\u2019 nies li jg\u0127ixu f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-kap-tal-pn-il-problema-tas-sigurta-fil-pajjiz-minhabba-l-falliment-fil-korp-tal-pulizija-u-d-densita-gholja-ta-nies-li-jghixu-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni Bernard Grech qal li f\u2019Settembru l-Partit Nazzjonalista se jkun qed i\u0127abbar proposti biex juri kif il-pajji\u017c jista\u2019 jitmexxa a\u0127jar g\u0127ax qal il-poplu jixraqlu a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019intervista fuq Net FM, Dr Grech wie\u0121eb mistoqsijiet dwar is-sigurt\u00e0 fil-pajji\u017c u sostna li din il-problema qed tqum min\u0127abba dak li sejja\u0127 b\u0127ala falliment fil-Korp tal-Pulizija, kif ukoll min\u0127abba l-fatt li hawn densit\u00e0 g\u0127olja ta\u2019 nies jg\u0127ixu f\u2019pajji\u017cna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni u tal-Partit Nazzjonalista Bernard Grech qal li f\u2019Malta te\u017cisti problema ta\u2019 sigurt\u00e0 g\u0127ax il-Gvern \u017carma l-korp tal-pulizija u qed i\u0127alli \u0127afna nies i\u0127okku ma\u2019 xulxin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intervistat fuq NET FM, Dr Grech qal li l-kwistjoni tan-nuqqas ta\u2019 sigurt\u00e0 m\u2019g\u0127andhiex tiddawwar fi \u0121lieda bejn il-barranin u l-Maltin.  Huwa qal li s-saltna tad-dritt tfisser li kul\u0127add ikun jaf x\u2019inhi l-li\u0121i u li din g\u0127andha tit\u0127ares minn kul\u0127add.  Qal li biex dan ikun possibbli, il-korp tal-pulizija jrid ikun jiffunzjona, u mhux iressaq il-qorti lil min irid biex jag\u0127mel teatrin filwaqt li jag\u0127laq g\u0127ajnejh meta jkun hemm ksur tal-li\u0121i min-nies fil-poter.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech qal li kull min jg\u0127ix f\u2019Malta g\u0127andu dritt jg\u0127ix b\u2019mo\u0127\u0127u mistrie\u0127 u jkollu kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja a\u0127jar. Huwa qal li l-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tnaqqret fl-a\u0127\u0127ar snin g\u0127ax qal il-Gvern ta direct orders lil ta\u2019 \u0121ewwa, in-nies qed i\u0121arrbu dewmien fil-Qrati, u dewmien biex pazjenti ji\u0121u operati fl-isptar. Dr Grech qal li hawn min mhux qed ila\u0127\u0127aq mal-g\u0127oli tal-\u0127ajja filwaqt li sostna l-Gvern qed ja\u0127li l-flus.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap ta-Partit Nazzjonalista qal li l-Gvern g\u0127andu jiffranka l-miljuni mill-Malta Film Awards u mill-kuntratt lil Stewards Health Care u mhux mill-edukazzjoni jew mill-Universit\u00e0. Dr Grech qal li mhux a\u010b\u010bettabbli g\u0127all-Partit Nazzjonalista li l-Gvern inaqqas aktar minn miljun ewro mill-budget tal-Universit\u00e0 g\u0127ax qal dan ikun ifisser xe\u0127\u0127a ma\u2019 wliedna u mal-futur tal-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech qal li f\u2019Settembru l-Partit Nazzjonalista se jkun qed juri kif il-pajji\u017c jista\u2019 jitmexxa a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "PN leader: country\u2019s security problem is due to Police Force failure and the high population density in Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-leader-countrys-security-problem-is-due-to-police-force-failure-and-the-high-population-density-in-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Opposition leader Bernard Grech said that the Nationalist Party will be announcing proposals in September to show how the country can be better managed because he stated the people deserve better.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interviewed on Net FM, Dr Grech replied to questions on the country\u2019s security, stating that the problem is the result of what he called the Police Force failure and also due to the high density of people living in the country.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Nationalist Party leader stated that the security problem in Malta exists because the Government dismantled the police force and is letting such high density of persons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech added that the issue of lack of security should not be turned into a fight between foreigners and Maltese. He said that the rule of law means that everyone is aware of the law and that this should be respected by everyone. In order for this to be possible, he added, the police force needs to function, and not arraign in Court whoever it wants, while closing eyes when people in power breach the law.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech stated that anyone living in Malta has a right to live peacefully and have a better quality of life. He said that the quality of life was taken away little by little in recent years because the government granted direct orders to friends, people are facing Court delays and patients waiting to be operated in hospital. He added that there are persons who are not coping with the cost of living because the government is squandering money.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The PN leader said the government should save millions from the Malta Film Awards and from Stewards Health Care contract, and not from education or the University. Dr Grech stated that it is unacceptable for the Nationalist Party that the Government reduces over one million euro from the University\u2019s budget because this is hardship with our children and the country\u2019s future.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that in September the Nationalist Party will be showing how the country may be better managed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:32",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/gheleb-il-vizzju-tad-droga-u-beda-jahdem-mal-caritas/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/man-overcomes-drug-problem-and-now-works-with-caritas/",
            "Duration": "02:41",
            "transcript mlt": {
                "Title": "G\u0127eleb il-vizzju tad-droga u beda ja\u0127dem mal-Caritas",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/gheleb-il-vizzju-tad-droga-u-beda-jahdem-mal-caritas/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kienu vittmi ta\u2019 xi vizzju, ing\u0127ataw is-sostenn biex jeg\u0127lbuh, u wara saru impjegati mal-Caritas, biex mill-esperjenza tag\u0127hom jg\u0127inu persuni o\u0127ra jo\u0127or\u0121u mill-problema li jkunu g\u0127addejjin minnha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan huwa l-mod kif il-Caritas ilha topera g\u0127al dawn l-a\u0127\u0127ar snin permezz ta\u2019 pro\u0121ett b\u2019fondi Ewropej li minnu qed jibbenefikaw ukoll bosta g\u0127aqdiet volontarji o\u0127rajn li ja\u0127dmu fl-ambitu so\u010bjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pro\u0121ett ta\u2019 Erasmus+ li \u0127adu sehem fih Caritas Malta, wassal biex illum terz tal-istaff li ja\u0127dmu mal-Caritas, huma persuni li fil-passat g\u0127addew minn diffikultajiet ta\u2019 dipendenza fuq sustanzi. Caritas Malta kienu ilhom snin jimxu fuq mudell li jwassal biex persuni b\u2019esperjenza personali ta\u2019 konsum ta\u2019 droga, eventwalment \u0121ew impjegati tal-Caritas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jien kont bdejt id-droga ta\u2019 14-il sena. Domt in\u0127abbat il-bieb tal-Caritas u dejjem fet\u0127uli l-bieb u dejjem tawni l-g\u0127ajnuna li kien hemm b\u017conn.",
                        "author": "Chris Vella \u2013 Caritas Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Chris Vella llum g\u0127andu 38 sena u stqarr li ma \u0127ari\u0121x mill-problema tad-droga mal-ewwel darba li fittex l-g\u0127ajnuna. Appella biex \u0127add ma jaqta\u2019 qalbu u jekk jaqa\u2019, jer\u0121a\u2019 jqum fuq saqajh u jer\u0121a\u2019 jipprova.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0127\u0127ar g\u0127ajnuna li \u0127adt kien fl-2010, g\u0127amilt il-programm u llum il-\u0121urnata bis-sa\u0127\u0127a tal-Caritas u bl-g\u0127ajnuna tal-istaff qed na\u0127dem mal-Caritas.",
                        "author": "Chris Vella \u2013 Caritas Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "\u017bied li l-fatt li hu stess jaf kull resident tal-Caritas minn xiex ikun g\u0127addej waqt li jkun qed jag\u0127mel il-programm biex je\u0127les mill-vizzju tad-droga, tg\u0127in \u0127afna fit-triq tal-fejqan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-emozzjonijiet li qed i\u0127oss dwar affarijiet ta\u2019 droga tal-passat \u0127assejthom jien qabel. Meta jg\u0127idli x\u2019qed i\u0127oss, jien dejjem nipprova ng\u0127idlu minn xiex g\u0127addejt u fejn qieg\u0127ed illum.",
                        "author": "Chris Vella \u2013 Caritas Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-esperjenza li komplew jiksbu Caritas Malta, f\u2019dawn l-a\u0127\u0127ar tliet snin permezz tal-pro\u0121ett ta\u2019 Erasmus+ Helpex, kompliet issa\u0127\u0127a\u0127 il-mudell u llum qed jaqsmu l-esperjenza ma\u2019 g\u0127aqdiet mhux governattivi o\u0127ra li ja\u0127dmu fil-qasam so\u010bjali b\u0127al Fondazzjoni Richmond, Sedqa u l-Fondazzjoni Oasi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Manager tar-Ri\u017corsi Umani ta\u2019 Caritas Malta, Patrick Harvey qal li jaraw l-impjieg ta\u2019 persuni li kellhom problema ta\u2019 droga fil-passat u li \u0127ar\u0121u minnha, b\u0127ala e\u017cempju uniku li l-ebda kwalifika mill-Universit\u00e0 ma tista\u2019 tie\u0127u postha. Qal li l-kun\u010bett li jag\u0127tu xi \u0127a\u0121a lura, iqisuh b\u0127ala valur importanti g\u0127ax jag\u0127ti sens qawwi ta\u2019 solidarjet\u00e0. Spjega li fil-\u0127ajja hemm mumenti fejn persuna jkollha b\u017conn tir\u010bievi i\u017cda tajjeb ukoll li meta tqum fuq saqajha, tag\u0127ti lura lil \u0127addie\u0127or.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Caritas Malta kienet fost tmien entitajiet Ewropej li pparte\u010bipaw fil-pro\u0121ett, biex ji\u0121u \u017cviluppati sett ta\u2019 g\u0127odda ta\u2019 ta\u0127ri\u0121 g\u0127al persuni li kellhom problema ta\u2019 dipendenza fid-droga jew problema ta\u2019 sa\u0127\u0127a mentali u b\u2019dan it-ta\u0127ri\u0121 dawn il-persuni jkollhom \u010bans ja\u0127dmu fl-istess settur li minnu kienu qed jir\u010bievu l-g\u0127ajnuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Man overcomes drug problem and now works with Caritas",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/man-overcomes-drug-problem-and-now-works-with-caritas/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "They were former drug addicts who underwent rehab to overcome their problem, and then were employed by Caritas. From their experience they will now be helping other people to beat their addictions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is the way Caritas has been operating over the last few years, through a project using European funds from which many benefit including other NGOs which work in the social sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "An Erasmus+ project in which Caritas Malta was involved has today led to one third of the staff who work with Caritas being people who have themselves been victims of substance abuse. Caritas Malta has been using this model for years based on a model which has led people who were former drug addicts to eventually become employed with Caritas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I began using at the age of 14. I always knocked on their door and they always welcomed me and gave me the help I needed.",
                        "author": "Chris Vella \u2013 Caritas Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Chris Vella, 38, said that he did not overcome his drug problem immediately after the first time he sought help. He appealed to everyone not to give up and if they relapse, to get back on their feet and try again.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The last help I received was in 2010, I did the programme and thanks to Caritas and with the help of staff I am now working here.",
                        "author": "Chris Vella \u2013 Caritas Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "He added that the fact that he knows every resident doing the rehab programme helps a lot for their path to recovery.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I understand the emotions they are feeling about drugs because they are what I felt myself. I share my own experience and point out where I am today.",
                        "author": "Chris Vella \u2013 Caritas Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The experience of Caritas Malta over these last three years through the Erasmus+ Helpex project has continued to strengthen the model and today the staff is sharing the experience with other NGOs who work in the social sector such as Richmond Foundation, Sedqa and the Oasi Foundation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Human Resources Manager at Caritas Malta, Patrick Harvey said that they have realised that employing former drug addicts gives residents a unique example and no University qualification can take its place. He said that the concept of giving something back is considered an important value because it gives a strong sense of solidarity. He explained that in life there are moments when a person needs to receive help but when they get back on their feet, they can give back to others.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Caritas Malta was among the eight European entities which participate in the project to develop a set of training tools for people who have a drug dependency problem or a mental health problem which will give them the chance to work in the same sector where they received help themselves.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "33:58",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-bazilika-tal-mosta-se-zzanzan-sistema-gdida-ta-dawl/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-mosta-basilica-to-have-new-lighting-system/",
            "Duration": "02:23",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Il-Ba\u017cilika tal-Mosta se \u017c\u017can\u017can sistema \u0121dida ta\u2019 dawl",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-il-bazilika-tal-mosta-se-zzanzan-sistema-gdida-ta-dawl/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minn g\u0127ada, il-Ba\u017cilika tal-Mosta se \u017c\u017can\u017can sistema \u0121dida ta\u2019 dawl li jag\u0127ti \u0121ie\u0127 lill-valur arkitettoniku tal-binja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019investiment ta\u2019 \u20ac850,000 mill-Fond So\u010bjali u g\u0127all-I\u017cvilupp Nazzjonali, l-NDSF, dan il-pro\u0121ett se j\u0127ares il-\u0121ebla nnifisha, se jnaqqas it-tni\u0121\u0121is i\u0121\u0121enerat mid-dawl antik, u se jsebba\u0127 l-ambjent, kemm tal-monument innifsu, u anke tal-mod ta\u2019 kif jidher minn diversi bliet u r\u0127ula fil-madwar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Apparti hekk, il-pro\u0121ett se j\u017cid il-valur ta\u2019 dan is-sit li tant huwa mfittex, kemm mill-Maltin, u anke mill-barranin. Fil-fatt, fis-sena 2019 biss, \u017caru l-Ba\u017cilika madwar 890,000 turist.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-seklu 19, bdiet tinbena l-Ba\u017cilika tal-Mosta, li sal-lum g\u0127ad g\u0127andha t-tielet l-akbar koppla tal-g\u0127amla tag\u0127ha fid-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex din l-espressjoni ta\u2019 kobor u sbu\u0127ija tkun innutata kemm matul il-jum imma anke matul il-lejl, \u0121iet installata sistema \u0121dida ta\u2019 dawl minn barra, li l-valur tag\u0127ha la\u0127\u0127aq it-850,000 ewro, somma li da\u0127al g\u0127aliha l-Fond So\u010bjali u g\u0127all-I\u017cvilupp Nazzjonali, l-NDSF.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-In\u0121inier Ronnie Bezzina, li \u0127a \u0127sieb it-tmexxija tal-pro\u0121ett u l-kordinazzjoni mal-parro\u010b\u010ba, qal li l-b\u017conn li tinbidel is-sistema tad-dawl tal-Ba\u017cilika kien ilu jin\u0127ass is-snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-problema kienet illi s-sistema tad-dawl ta\u2019 barra li kien hemm kienet g\u0127amlet xog\u0127olha sew imma qdiemet tant illi ma bqajniex insibu nixtru bozoz biex inbiddlu dawk li kienu n\u0127arqu g\u0127ax ma baqg\u0127ux ji\u0121u mmanifatturati.",
                        "author": "Ronnie Bezzina \u2013 In\u0121inier",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-bi\u010b\u010ba xog\u0127ol mhux biss teknika, imma artistika, \u0127adem fuqha d-disinjatur Fran\u010bi\u017c Franck Franjou \u2013 isem rinomat internazzjonalment, li di\u0121\u00e0 rajna xog\u0127lijiet minn tieg\u0127u f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa spjega li d-disinn tad-dawl huwa inti\u017c biex jag\u0127ti \u010bertu dija lill-binja u lill-elementi spe\u010bifi\u010bi tag\u0127ha, b\u0127all-kolonni, il-bjut u n-ni\u010be\u010b. Qal li dan kollu se jsir bl-g\u0127an li kul\u0127add ikun jista\u2019 japprezza d-dettalji tar-Rotunda, b\u2019mod sottili u li j\u017cid il-valur storiku, kulturali u artistiku tal-binja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We would like to create an effect of the sunset, reaching the dome and some part of the church, similar to what we\u2019ve done already at Valletta for the Carmel church for the dome, when we replicate an effect of the sun reaching the facade and the dome, so it\u2019s something we\u2019d like to create as well for Mosta. And we work on Imdina on the Cathedral and the bastions and it\u2019s a similar project and concept we\u2019d like to achieve as well, together, to create a kind of a relationship and a link with those 3 very important buildings of the heritage of Malta.",
                        "author": "Franck Franjou \u2013 disinjatur rinomat Fran\u010bi\u017c",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ar\u010bipriet tal-Mosta Dun Bastjan Caruana, esprima s-sodisfazzjon tieg\u0127u u qal li dan il-pro\u0121ett se j\u017cid is-sens ta\u2019 kburija, mhux biss fost min jipprattika l-fidi, i\u017cda wkoll fost min japprezza l-valur artikitettoniku nazzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Mosta Basilica to have new lighting system",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-mosta-basilica-to-have-new-lighting-system/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "As from tomorrow the Mosta Basilica will have a new lighting system that will embellish the architectural value of the building.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On an investment of \u20ac850,000 from the National and Social Development Fund, NDSF, this project will safeguard the stonework and decrease the pollution generated by the former lighting system. It will also further embellish the monument and its appearance from nearby localities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It will also embellish this much-sought site by the local community and tourists. In 2019 about 890,000 tourists visited the Basilica.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The building of the Basilica began in the 19th Century and todate it is the third largest of such dome shapes throughout the world.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "To maintain its esteem the value of investment reached 850,000 euro from the NDSF.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Engineer Ronnie Bezzina who managed the project with the Mosta Parish said the need for a change in lighting had long been felt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The external lighting system had done its work but was outdated and replacement bulbs were no longer available because they are no longer manufactured.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is not only a technical operation but also artistic and French designer Franck Franjou \u2013 internationally known, was involved and his work is evident in Malta such as at Castille and the Parliament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He explained that certain features had to be highlighted such as columns, roofs and niches to enable all to appreciate the Rotunda and add to its historical, artistic and cultural value as a building.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cWe would like to create an effect of the sunset, reaching the dome and some part of the church, similar to what we\u2019ve done already at Valletta for the Carmel Church for the dome, when we replicate an effect of the sun reaching the facade and the dome, so it\u2019s something we\u2019d like to create as well for Mosta. And we work on Imdina on the Cathedral and the bastions and it\u2019s a similar project and concept we\u2019d like to achieve as well, together, to create a kind of a relationship and a link with those 3 very important buildings of the heritage of Malta\u201d he said.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mosta Archpriest, Fr Bastjan Caruana, expressed his satisfaction and said the project will increase a sense of pride in the faithful but wil also embellish the national architectural value.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}