{
    "News date": "25.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:24",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-anzjan-li-nstab-mejjet-fbirzebbuga-huwa-karmenu-fino/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/elderly-man-found-dead-in-birzebbuga-is-karmenu-fino/",
            "Duration": "02:19",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-anzjan li nstab mejjet f\u2019Bir\u017cebbu\u0121a huwa Karmenu Fino",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-anzjan-li-nstab-mejjet-fbirzebbuga-huwa-karmenu-fino/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Pulizija kkonfermat li l-katavru li nstab fi stat qawwi ta\u2019 dekompo\u017cizzjoni f\u2019Bir\u017cebbu\u0121a fl-14 ta\u2019 Lulju li g\u0127adda huwa ta\u2019 Karmenu Fino, l-anzjan ta\u2019 83 sena li kien g\u0127eb mir-Residenza ta\u2019 San Vin\u010benz de Paul.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, il-Pulizija qalet li kif ikkomunikat fl-a\u0127\u0127ar stqarrija li \u0127ar\u0121et dwar il-ka\u017c, l-investigaturi kienu qeg\u0127din jistennew ir-ri\u017cultat tat-testijiet tad-DNA sabiex il-katavru li nstab f\u2019g\u0127alqa ta\u0127t xi si\u0121ar fi Triq G\u0127ar Dalam ji\u0121i identifikat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija qalet aktar kmieni llum \u0127ar\u0121u r-ri\u017cultati tad-DNA u dawn ikkonfermaw li l-katavru huwa tas-Sur Fino. Huwa kien \u0121ie rrapportat nieqes fit-28 ta\u2019 \u0120unju, fejn l-a\u0127\u0127ar li deher kien f\u2019\u0126al Luqa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija qalet li l-anali\u017ci forensi\u010bi permezz tat-testijiet tad-DNA kienu me\u0127tie\u0121a min\u0127abba li l-katavru nstab fi stat qawwi ta\u2019 dekompo\u017cizzjoni u ma setax ji\u0121i identifikat mill-ewwel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-awtopsja li kienet saret irri\u017culta li ma kienx hemm l-involviment ta\u2019 terzi persuni u l-mewta mhix wa\u0127da suspettu\u017ca.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar l-g\u0127ajbien ta\u2019 Fino, inkjesta indipendenti li saret mill-Im\u0127allef Emeritu Geoffrey Valencia \u0127are\u0121 li fil-lejl tat-28 ta\u2019 \u0120unju l-grada ta\u2019 barra kienet miftu\u0127a meta suppost kienet mag\u0127luqa u anke li l-\u0127addiema tas-sala li kien fiha Fino ma ndunawx li \u0127are\u0121 min\u0127abba li l-ewwel rapport tal-g\u0127ajbien tieg\u0127u sar fit-8.00 a.m tal-g\u0127ada.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-fatt min\u0127abba informazzjoni skorretta li ng\u0127atat lix-shift li da\u0127al xog\u0127ol filg\u0127odu, ji\u0121ifieri li Fino kien g\u0127adu fis-sodda sal-5.30 a.m. it-tfittxija g\u0127alih saret fir-residenza u mhux fuq barra. Kien biss wara li anzjan fis-sala li informa lin-nies tax-xift ta\u2019 filg\u0127odu li Fino ma kienx fis-sodda fit-3.00 a.m. li l-Pulizija bdiet tara l-filmati mi\u0121buda mill-11.00 p.m. \u2019il quddiem. Kien hawn li l-Pulizija nteb\u0127u li Fino \u0127are\u0121 mir-residenza qabel it-3.00 a.m. u mhux kif qal l-infermier fis-sala fi stqarrija li ta bil-miktub lis-superjuri tieg\u0127u, ji\u0121fieri li Fino kien g\u0127adu fis-sodda sal-5.30 a.m.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-inkjesta indipendent ikkummissjonata fid-29 ta\u2019 \u0120unju kkonkludiet li ma kinitx falliment tas-sistema li ja\u0127dem biha San Vin\u010benz i\u017cda nuqqasijiet serji tal-\u0127addiema li kienu xog\u0127ol fix-xift ta\u2019 billejl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019laqg\u0127a mal-midja l-Ministru Jo Etienne Abela qal li l-Im\u0127allef Valencia kellu 5 sessjonijiet ma\u2019 16-il \u0127addiem li jinkludu dawk f\u2019livelli mani\u0121erjali u anke ttie\u0127du stqarrijiet ta\u2019 xi \u0127addiema li kienu kontradittorji g\u0127al dak li jo\u0127ro\u0121 mill-filmati tas-sigurt\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Carmelo Fino kien deher fis-sistema tal-camera fit-2.45am \u0127iere\u0121 mir-Residenza. Fino kien f\u2019sala miftu\u0127a fejn kien hemm 34 resident li mag\u0127hom, skont ir-regoli, kien hemm 4 \u0127addiema li lkoll \u0121ew sospi\u017ci minn xog\u0127olhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-inkjesta \u0127are\u0121 li jen\u0127tieg li jkun hemm aktar komunikazzjoni bejn it-tmexxija u l-\u0127addiema. Qed ikun kunsidrat ukoll li r-residenti jkollhom sistema ta\u2019 tagging u tracing \u0127alli jkun mag\u0127ruf fejn ikunu marru flimkien ma\u2019 anali\u017ci kontinwa ta\u2019 kull resident biex issir evalwazzjoni b\u2019mod aktar pre\u010bi\u017c kemm g\u0127andu jkun fdat fuq barra tar-residenza. Intqal li anke ser tissa\u0127\u0127a\u0127 is-sistema tas-sigurt\u00e0 biex ting\u0127ata protezzjoni s\u0127i\u0127a lil kull anzjan u anzjana.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Elderly man found dead in Bir\u017cebbu\u0121a is Karmenu Fino",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/elderly-man-found-dead-in-birzebbuga-is-karmenu-fino/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Police have confirmed that the body found in Bir\u017cebbu\u0121a on 14 July in an advanced state of decomposition is that of Karmenu Fino, the elderly man who had disappeared from the St Vincent De Paule Residence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police said in a statement that as had been communicated in their last statement on the case, investigators were waiting for the results of DNA tests to enable them to identify the body found under some trees in a field in Triq G\u0127ar Dalam, Bir\u017cebbu\u0121a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police further stated that DNA results were given earlier today and these confirmed the body was that of Karmenu Fino, the 83-year-old man who had been reported missing on 28 June and who had last been seen in \u0126al Luqa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Forensic analysis through DNA tests was required as the body had been found in an advanced state of decomposition and could not immediately be identified.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It had resulted from the post-mortem that no third parties were involved and the death is not considered as suspicious.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In regard to Fino\u2019s disappearance, it resulted from an independent inquiry headed by Judge Emeritus Geoffrey Valencia that on the night of 28 June the outer gate was left open when it should have been closed and the staff on Fino\u2019s ward had not noticed he had left because the first report of his disappearance was made at 8.00 a.m. on the next day.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The independent inquiry commissioned on 29 June concluded this had not been a failure of the system in place at St Vincent de Paule, but rather, serious shortcomings by staff on the night shift.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a meeting with the media, Minister Jo Etienne Abela stated that Judge Valencia had held five sessions with 16 staff members including those at the managerial level and statements taken from some workers were contradictory to what resulted from security camera footage.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Carmelo Fino had been seen on security camera footage leaving the Residence at 2.45 a.m. Fino had been in an open ward where there were 34 residents, with whom, according to regulations, there were four workers, all of whom had been suspended from their duties.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It resulted from the inquiry that more communication is needed between the management and staff. A tagging and tracing system for residents is also being considered, enabling their whereabouts to be known, as well as continuous analysis of every resident leading to a more precise evaluation regarding the entrusting of residents outside the Residence. It was further stated that the security system will be strengthened to afford full protection to all the elderly persons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:14",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-irkupru-mill-industrija-tal-cruiseliners-progettati-mal-500000-passiggier-fmalta-fl-2022/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/cruise-liner-industry-on-the-road-to-recovery-500000-passengers-expected-to-visit-malta-in-2022/",
            "Duration": "01:49",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-irkupru mill-industrija tal-cruiseliners: pro\u0121ettati mal-500,000 passi\u0121\u0121ier f\u2019Malta fl-2022",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-irkupru-mill-industrija-tal-cruiseliners-progettati-mal-500000-passiggier-fmalta-fl-2022/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-industrija tal-cruiseliners din is-sena qed turi sinjali ta\u2019 rkupru wara s-sentejn tal-pandemija meta huwa stmat li se j\u017curu Malta mal-500,000 passi\u0121\u0121ier. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan intqal mill-Kap E\u017cekuttiv tal-Valletta Cruise Port Stephen Xuereb waqt \u017cjara li l-Prim Ministru Robert Abela g\u0127amel fil-Port il-Kbir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela qal li pajji\u017cna qed jikseb \u010bifri li jqarrbu dawk ta\u2019 qabel il-pandemija u sostna li l-Gvern se jkompli jinvesti u jin\u010bentiva iktar ni\u010be\u010b \u0121odda f\u2019dan is-settur. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Valletta Cruise Port qed jistma li din is-sena se jilqa\u2019 man-nofs miljun passi\u0121\u0121ier u qed ibassar moviment akbar ta\u2019 passi\u0121\u0121ieri s-sena d-die\u0127la. Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Valletta Cruise Port Stephen Xuereb qal dan waqt \u017cjara li kien qed jag\u0127mel il-Prim Ministru Robert Abela fil-Valletta Cruise Port fejn iltaqa\u2019 mat-tmexxija u l-\u0127addiema fil-Port il-Kbir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIl\u0127aqna sena rekord fl-2019 ta\u2019 900,000 passi\u0121\u0121ieri. Fl-2020 u fl-2021 g\u0127addejna mill-pandemija u n-numru ni\u017clu \u0127afna.  I\u017cda issa \u0121ejna f\u2019sena ta\u2019 rkupru. Din is-sena qed in\u0127arsu li jkollna man-nofs miljun passi\u0121\u0121ier u s-sena d-die\u0127la mistenni jkollna mas-700,000 passi\u0121\u0121ier. L-irkupru sejjer tajjeb u l-industrija qed trendi lill-ekonomija Maltija.\u201d",
                        "author": "Stephen Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru Robert Abela nnota l-ottimi\u017cmu tal-operaturi turisti\u010bi matul dan is-sajf li qal urew re\u017ciljenza waqt il-pandemija. Spjega kif issa pajji\u017cna qed jikseb \u010bifri li jqarrbu lejn dawk ta\u2019 qabel il-pandemija u rrimarka l-fatt li Malta titqies b\u0127ala t-tieni l-iktar pajji\u017c fl-Unjoni Ewropea li tattira turisti matul is-sena kollha. Dr Abela sostna li l-Gvern se jkompli jinvesti u jin\u010bentiva prijoritajiet \u0121odda fis-settur. fosthom bil-pro\u0121ett tax-shore-to-ship li se jnaqqas b\u201990% it-tni\u0121\u0121is fl-arja li jikkaw\u017caw il-vapuri tal-passi\u0121\u0121ieri sor\u0121uti fil-Port il-Kbir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Valletta Cruise Port ja\u0127dem fuq medda ta\u2019 48 elf metru kwadru, bl-industrija tal-cruiseliners t\u0127alli \u2018l fuq minn \u20ac80 miljun fis-sena, bi ftit inqas minn nofs din i\u010b-\u010bifra hija nefqa diretta mill-passi\u0121\u0121ieri tal-cruiseliners.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Cruise-liner industry on the road to recovery: 500,000 passengers expected to visit Malta in 2022",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/cruise-liner-industry-on-the-road-to-recovery-500000-passengers-expected-to-visit-malta-in-2022/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "According to the CEO of Valletta Cruise Port, Stephen Xuereb, this year, the cruiseliner industry was showing signs of recovery and an estimated 500,000 passengers are set to visit Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This emerged during a visit to the Grand Harbour by Prime Minister Robert Abela.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela said that the country was close to pre-pandemic figures and said that the Government would continue to invest and incentivize more new niches in this sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Valletta Cruise Port estimates that this year it will welcome half a million passengers and is predicting an even greater flow of passengers next year. The CEO of the Valletta Cruise Port Stephen Xuereb said this during the Prime Minister\u2019s visit to the Valletta Cruise Port Prime, Dr. Robert Abela met the management and workers at the Grand Harbour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIn 2019, we reached a record 900,000 passengers. In 2020 and 2021 we went through the pandemic and the number dropped significantly.  But now we are seeing a year of recovery. This year we are expecting to have half a million passengers and next year we expect to have 700,000 passengers. The recovery is going well and the industry is helping the Maltese economy.\u201d",
                        "author": "Stephen Xuereb",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Prime Minister Robert Abela noted the optimism of tourist operators this summer whom he said had shown resilience during the pandemic. He explained that our country was now close to achieving pre-pandemic figures and pointed out the fact that Malta was considered the second most popular country in the European Union in terms of attracting tourists throughout the year. Dr. Abela claimed that the Government would continue to invest and incentivize new priorities in the sector, inter alia with the shore-to-ship project which will reduce the air pollution caused by the passenger ships docked in the Grand Harbour by 90%",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Valletta Cruise Port spans an area of 48 thousand square metres, while the cruise-liner industry generates over \u20ac80 million a year, with a little less than half of this being direct expenditure from the cruiseliner passengers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:34",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ikompli-jizdied-is-safar-tal-maltin-ghal-btala-nefqu-e113-il-miljun/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/holiday-travel-by-the-maltese-continues-to-increase-e113-million-spent/",
            "Duration": "01:46",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ikompli ji\u017cdied is-safar tal-Maltin g\u0127al btala \u2013 nefqu \u20ac113-il miljun",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ikompli-jizdied-is-safar-tal-maltin-ghal-btala-nefqu-e113-il-miljun/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Maltin li marru g\u0127al btala fit-tliet xhur bejn April u \u0120unju qab\u017cu l-mija u disa\u2019 u tletin elf ru\u0127. L-Uffi\u010b\u010bju Nazzjonali tal-Istatistika permezz ta\u2019 st\u0127arri\u0121 li sar mal-passi\u0121\u0121ieri li jitilqu minn Malta sab li matul dawn it-tliet xhur, kien hemm \u017cieda ta\u2019 aktar minn mitt elf ru\u0127 meta mqabbel mas-sena li g\u0127addiet. Dan meta safar kien g\u0127adu ristrett min\u0127abba l-pandemija tal-Covid-19.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Imqabbel mal-istess tliet xhur tal-2019, i\u010b-\u010bifri tal-NSO juru tnaqqis ta\u2019 dsatax-il elf.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-safar tal-Maltin bejn April u \u0120unju",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2022                 \u2013                       139,083",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2021                 \u2013                       38,967",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2019                 \u2013                       158,161",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mi\u010b-\u010bifri tal-NSO jo\u0127ro\u0121 ukoll li kwa\u017ci tmint elef g\u0127a\u017clu li jsiefru bil-ba\u0127ar u kwa\u017ci tmenin elf o\u0127ra vvja\u0121\u0121aw b\u2019ajruplani ta\u2019 linji tal-ajru low cost.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-mezz tat-trasport",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Linja tal-ajru low-cost                  79,575",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Linji tal-ajru o\u0127rajn                      51,598",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bil-ba\u0127ar                                   7,910",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ist\u0127arri\u0121 tal-NSO juri li bejn April u \u0120unju, aktar minn nofs tal-Maltin li siefru g\u0127all-btala kellhom bejn il-25 sena u l-44 sena segwiti minn dawk ta\u2019 bejn il-45 u l-64 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Italja baqg\u0127et l-i\u017cjed destinazzjoni turistika popolari mal-Maltin. Fil-fatt aktar minn disg\u0127a u tletin fil-mija tal-vjaggi tal-Maltin saru lejn l-Italja. Issegwi l-Ingilterra bi kwa\u017ci sittax-il elf turist Malti u b\u2019aktar 10,000 li g\u0127a\u017clu lil Spanja g\u0127al ftit jiem ta\u2019 mistrie\u0127 u divertiment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-aktar destinazzjonijiet popolari mal-Maltin bejn April u \u0120unju",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Italja                 \u2013               54,458",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Renju Unit \u2013               15,992",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spanja              \u2013              10,059",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jo\u0127ro\u0121 ukoll li l-ma\u0121\u0121oranza assoluta, aktar minn sitta u \u0127amsin fil-mija tat-turisti Maltin qag\u0127du f\u2019residenzi privati, ma\u2019 \u0127bieb jew qraba jew f\u2019postijiet ta\u2019 akkomodazzjoni privati o\u0127rajn/ Huma qattg\u0127u medja ta\u2019 kwa\u017ci sebat iljieli barra l-pajji\u017c g\u0127al total ta\u2019 951,051 lejl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mi\u010b-\u010bifri tal-NSO jo\u0127ro\u0121 li fis-safar il-Maltin nefqu 815-il ewro r-ras fuq kull vja\u0121\u0121/ In-nefqa totali fis-safar bejn April u \u0120unju skorriet il-113-il miljun ewro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In-nefqa tal-Maltin fuq safar bejn April u \u0120unju",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u20ac113.3 miljun",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u20ac815 g\u0127al kull persuna",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mil-bidu tas-sena sa \u0120unju, saru aktar minn 227 elf vja\u0121\u0121 mill-Maltin b\u2019nefqa totali li qab\u017cet il-182 miljun ewro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Holiday travel by the Maltese continues to increase \u2013 \u20ac113 million spent",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/holiday-travel-by-the-maltese-continues-to-increase-e113-million-spent/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Over 139,000 Maltese have travelled abroad for holidays in the three months between April and June. Based on a survey carried out among departing passengers, the National Statistics Office identified that during these three months there was an increase of over 100,000 when compared to last year. This was when travel was still restricted because of the Covid-19 pandemic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Compared to the same three months of 2019, the NSO figures show a drop of 19,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Travel by the Maltese between April and June",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2022                 \u2013                       139,083",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2021                 \u2013                       38,967",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2019                 \u2013                       158,161",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It results from NSO figures that nearly eight thousand chose to travel by sea and close to another eighty thousand travelled on low-cost airlines.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Means of transport",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Low-cost airlines                79,575",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Other airlines                      51,598",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "By sea                                  7,910",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The NSO survey also shows that between April and June, more than half of Maltese people who travelled on holiday were in the 25 to 44 age group, followed by the 45 to 64 age group.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Italy remained the most popular tourist destination for the Maltese. In fact, more than 39% of travel by the Maltese was to Italy. The second most popular was the UK with close to 16,000 Maltese tourists, followed by over 10,000 who opted for Spain for a few days of rest and entertainment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The most popular destinations among the Maltese between April and June",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Italy                 \u2013               54,458",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "United Kingdom \u2013   15,992",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spain              \u2013              10,059",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It also results that the absolute majority, more than 56% of Maltese tourists, stayed in private residences with friends or relatives, or in other private accommodation. They spent an average of nearly seven nights abroad, totalling 951,051 nights.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It further results from NSO figures that the Maltese spent 815 euro per capita on every trip. The total expenditure on travel between April and June exceeded 113 million euro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Expenditure on travel by the Maltese between April and June",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u20ac113.3 million",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u20ac815 per person",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over 227,000 trips were made by the Maltese between the beginning of the year and June, with total expenditure in excess of 182 million euro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:59",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/bejn-10-u-16-il-operazzjoni-ta-riskju-gholi-ghall-pulizija-tal-siu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/special-intervention-unit-deals-with-high-risk-police-operations/",
            "Duration": "04:04",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Bejn 10 u 16-il operazzjoni ta\u2019 riskju g\u0127oli g\u0127all-Pulizija tal-SIU",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/bejn-10-u-16-il-operazzjoni-ta-riskju-gholi-ghall-pulizija-tal-siu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "F\u2019Malta hawn ftit inqas minn 2,400 uffi\u010bjal tal-pulizija fi \u0127dan il-korp, ilkoll stazzjonati f\u2019sezzjonijiet u taqsimiet varji, u\u0127ud minnhom spe\u010bjalizzati fosthom l-Ispecial Intervention Unit u r-Rapid Intervention Unit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-korp tal-Pulizija f\u2019Malta huwa wie\u0127ed mill-eqdem fl-Ewropa u jikkonsisti f\u2019g\u0127add ta\u2019 taqsimiet spe\u010bjalizzati, bil-membri fi \u0127danhom im\u0127arr\u0121a apposta biex iwettqu xog\u0127ol li jkun je\u0127tie\u0121 pre\u010bizjoni, partikolarment f\u2019sitwazzjonijiet li jiddeterminaw \u0127ajja jew mewt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ispettur Malcolm Sammut mill-Ispecial Intervention Unit qal li t-taqsima spe\u010bjalizzata tal-SIU imwaqqfu fl-2016, tintervjeni f\u2019\u010birkustanzi delikati b\u0127all-operazzjonijiet li jwasslu g\u0127all-arresti dwar traffikar ta\u2019 droga u osta\u0121\u0121i filwaqt li toffri sigurt\u00e0 lill-persuni li jkunu je\u0127tie\u0121u protezzjoni b\u0127alma huma dinjitarji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127ala medja, jistma li l-iskwadra jkollha bejn 10 u 16-il operazzjoni, ikklassifikati b\u0127ala ta\u2019 riskju g\u0127oli. Qal li l-kriterji li jag\u0127mlu lill-uffi\u010bjali eli\u0121ibbli li jissie\u0127bu ma\u2019 din it-taqsima huma stretti, b\u2019testijiet rigoru\u017ci tal-physical u mental fitness u evalwazzjoni kontinwa tal-qag\u0127da fi\u017cika u mentali ta\u2019 kull membru tal-SIU.",
                        "author": "L-Ispettur Malcolm Sammut \u2013 Special Intervention Unit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-Ispettur Sammut qal li l-membri tal-SIU jing\u0127ataw ta\u0127ri\u0121 intensiv fit-teknika ma\u2019 skwadri spe\u010bjalizzati barranin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-iktar mumenti diffi\u010bli jkunu meta tkun f\u2019operazzjoni. Kull \u0127a\u0121a li tkun qed tipprova ma tkunx qed tirnexxi b\u2019su\u010b\u010bess i\u017cda fortunatament b\u2019\u010bertu ta\u0127ri\u0121 li ning\u0127ataw dejjem jirnexxielna nsibu s-soluzzjoni ideali u tkun quick thinker, jirnexxielek issolvi s-sitwazzjoni li minn \u0127in g\u0127all-ie\u0127or tinbidel",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Anki it-Taqsima tar-Rapid Intervention Unit, l-RIU, te\u0127tie\u0121 \u0127iliet spe\u010bjalizzati min\u0127abba li l-uffi\u010bjali tal-korp f\u2019xi waqtiet ja\u0127dmu ta\u0127t pressjoni qawwija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ispettur Raymond Azzopardi spjega li l-72 uffi\u010bjal tal-pulizija li jiffurmaw parti minn din it-taqsima jikkon\u010bentraw fuq rondi u spiss jintervjenew l-ewwel f\u2019reati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qal li minkejja li l-iskwadra tal-RIU mhix assenjata b\u2019investigazzjonijiet, \u0127idma preventiva li tilqa\u2019 kontra reati u tifforma parti minn operazzjonijiet biex jassistu \u0127idmet l-uffi\u010bjali li huma stazzjonati mad-distretti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huma l-ewwel nies li jmorru fuq il-post, malli jid\u0127ol ir-rapport mill-control room f\u2019ka\u017c ta\u2019 emer\u0121enza. Ovvjament ix-xog\u0127ol ivarja \u0127afna minn sempli\u010biment argument g\u0127all-forsi kazijiet iktar serji fejn ikunu involuti skieken u armi tan-nar",
                        "author": "L-Ispettur Raymond Azzopardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ferg\u0127a \u0121dida fi \u0127dan il-korp hija l-pulizija tal-komunit\u00e0. Janice Xuereb li ri\u010bentament spikkat f\u2019filmati li xxandru fuq il-media so\u010bjali li wrew l-abbiltajiet tag\u0127ha fil-futbol g\u0127ax hi plejer internazzjonali Maltija qalet li l-membri ta\u2019 din it-taqsima jservu b\u0127ala pont bejn il-membri tal-pubbliku u l-korp tal-pulizija biex tkun assigurata l-ordni pubblika. Qalet li l-\u0127iliet li je\u0127tie\u0121 il-korp huma varji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nippruvaw li nipprevjenu reat milli ji\u0121ri, nag\u0127mlu \u0127afna ronda biex ma jsirx reat u mbag\u0127ad jekk isir reat ikun hemm il-pulizija tad-Distrett biex jinvestigaw huma, nag\u0127mlu \u0127afna rondi man-nies nitkellmu mag\u0127hom naraw verament il-problemi li qed jiltaqg\u0127u mag\u0127hom u x\u2019verament qed idejjaqhom, a\u0127na s-su\u0121\u0121erimenti li jag\u0127tuna, nitkellmu ma\u2019 diversi stakeholders.",
                        "author": "Janice Xuereb \u2013 uffi\u010bjal tal-pulizija tal-komunit\u00e0",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Taqsimiet o\u0127rajn fil-korp huma dawk li jispe\u010bjalizzaw kontra l-\u0127asil ta\u2019 flus u kontra t-terrorizmu, ic-cyber crime unit, it-taqsima dwar il-vjolenza domestika u l-victims support unit, id-drugs squad u l-vice squad, it-taqsima tar-reati ekonomi\u010bi u protezzjoni tal-ambjent, it-taqsima dwar l-omi\u010bidji u t-taqsima tal-immigrazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa g\u0127addejja sej\u0127a g\u0127ar-rekluta\u0121\u0121 fi \u0127dan il-korp li tag\u0127laq nhar it-Tnejn, bit-tag\u0127rif kollu jista jinkiseb mill-pa\u0121na Malta Police Force fuq Facebook.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Special Intervention Unit deals with high risk police operations",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/special-intervention-unit-deals-with-high-risk-police-operations/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "In Malta there are just under 2,400 police officers within the Force, all stationed in various sections and divisions, some of them specialized divisions, which include the Special Intervention Unit and the Rapid Intervention Unit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Malta\u2019s Police force is one of the oldest in Europe and consists of a number of specialized sections, with members specially trained to carry out work that requires precision, particularly in life or death situations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inspector Malcolm Sammut from the Special Intervention Unit said that the specialized unit \u2013 SIU \u2013 set up in 2016, intervenes in delicate circumstances such as operations that lead to the arrests of drug trafficking and hostages while offering security to the people who need protection such as dignitaries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On average, it is estimated that the squad has between 10 and 16 operations, classified as high risk. The criteria for eligibility to join this section are strict, with rigorous physical and mental fitness tests and continuous evaluation of the physical and mental condition of each member of the SIU.",
                        "author": "Inspector Malcolm Sammut \u2013 Special Intervention Unit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Inspector Sammut said that SIU members are given intensive technical training with foreign specialized squads.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The most difficult moments are those during an operation. You will will not always be successful in your attempts but luckily with some training we are given we always manage to find the ideal solution and being a quick thinker, you manage to solve the situation that changes from one minute to the next.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Rapid Intervention Unit, the RIU, requires specialized skills because the officers sometimes work under intense pressure.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inspector Raymond Azzopardi explained that the 72 police officers who form part of this section concentrate on patrols and often are the first to intervene in crimes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that even though the RIU squad is not assigned with specific investigations, it carries out preventive work to counter crimes and forms part of operations to assist the officers who are stationed in the districts.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They are the first people to go on the scene of the crime, as soon as a report comes in from the control room in cases of emergency. Obviously the work varies \u2013 from a simple argument to perhaps more serious cases where knives and firearms are involved.",
                        "author": "Inspector Raymond Azzopardi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "A new branch within the Force are the community police. Janice Xuereb who recently received media attention on social media displaying her abilities in football said that the members of this section were a bridge between the members of the public and the police force to ensure public order. She said that the skills required are various.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We try to prevent crime from happening, we do a lot of patrolling to prevent a crime from being committed and then if a crime is committed the District police are there to investigate, we do a lot of patrolling -we talk to people and see first hand the problems they are encountering and what is really bothering them, we try to take on their suggestions and talk to various stakeholders.",
                        "author": "Janice Xuereb \u2013 principal community officer",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Other sections in the Force include the anti-money laundering and anti-terrorism section, the cyber crime unit, domestic violence unit and the victims support unit, the drugs squad and the vice squad, the economic crimes and environmental protection section, the homicide section and the immigration section.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There is currently a call for recruitment which closes on Monday All information is available from the Malta Police Force page on Facebook.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "29:51",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kuncert-hdejn-bacir-fbormla-biex-jiccelebra-s-sbuhija-tal-kottonera/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/dock-music-concert-in-cospicua-will-celebrate-history-of-the-three-cities/",
            "Duration": "01:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kun\u010bert \u0127dejn ba\u010bir f\u2019Bormla biex ji\u010b\u010belebra s-sbu\u0127ija tal-Kottonera",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kuncert-hdejn-bacir-fbormla-biex-jiccelebra-s-sbuhija-tal-kottonera/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fl-20 ta\u2019 Settembru, lejliet festa pubblika, se tittella\u2019 l-ewwel edizzjoni ta\u2019 Dock Music fil-Kottonera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Organizzat mill-Fondazzjoni Kottonera, il-kun\u010bert mistenni jservi ta\u2019 \u010belebrazzjoni g\u0127all-istorja tat-Tlett Ibliet u l-ir\u0127ula tal-madwar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kun\u010bert mistenni wkoll jattira turisti lejn in-na\u0127a t\u2019isfel ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ba\u010bir Numru 1 f\u2019Bormla se jservi b\u0127ala sfond g\u0127all-festa ta\u2019 mu\u017cika li se ti\u010b\u010belebra r-rikkezza tal-Kottonera kif ukoll tal-mu\u017cika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kun\u010bert imtella\u2019 mill-Fondazzjoni Kottonera se jara lis-Senglean Ivan Grech u l-band tieg\u0127u jirritorna qalb l-in\u0127awi li sawwruh u servew b\u0127ala ta\u2019 ispirazzjoni fil-karriera mu\u017cikali tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews huwa rrakkonta kif l-ispirazzjoni mu\u017cikali g\u0127as-siltiet mag\u0127rufin tant mal-Maltin u l-barranin tal-grupp Winter Moods kienu possibbli permezz tal-postijiet fil-Kottonera li servew b\u0127ala ispirazzjoni mu\u017cikali fosthom Caf\u00e8 Riche u r-Rialto.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien isiru \u0127afna festivals dak i\u017c-\u017cmien, il-mama tieg\u0127i kienet tiktibni fihom, lanqas biss kont inkun naf. Imma tant il-mu\u017cika kienet fija, konna nistennewhom, l-g\u0127eruq tieg\u0127i mu\u017cikali \u0121ej mill-Kottonera. Spe\u010bjalment qed in\u0127e\u0121\u0121e\u0121 lin-nies tal-Kottonera biex ji\u0121u hawnhekk, se nag\u0127tu kun\u010bert ta\u2019 mu\u017cika varjata, qed nistenna follol kbar hawnhekk fl-20 ta\u2019 Settembru.",
                        "author": "Ivan Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet, i\u010b-Chairman tal-Fondazzjoni Kottonera Glenn Bedingfield qal li s-serata se tinkludi wkoll lil Versatile Brass Band u kantanti o\u0127ra lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan huwa l-ewwel kun\u010bert tax-xorta tieg\u0127u fil-ba\u010bir li g\u0127al g\u0127exieren ta\u2019 snin kien il-post fejn eluf ta\u2019 \u0127addiema qalg\u0127u l-g\u0127ajxien tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamantari g\u0127all-Gvern Lokali Alison Zerafa Civelli qalet li attivitajiet b\u0127al dawn huma me\u0127tie\u0121a sabiex jag\u0127tu l-kulur u l-\u0127ajja lill-lokalitajiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Dock Music concert in Cospicua will celebrate history of the Three Cities",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/dock-music-concert-in-cospicua-will-celebrate-history-of-the-three-cities/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "On September 20, the eve of a public holiday, the first edition of Dock Music will be held in Cottonera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Organised by the Cottonera Foundation, the concert is expected to celebrate of the history of the Three Cities and the surrounding villages.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The concert is also expected to attract tourists to the southern part of Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dock Number 1 in Bormla will serve as a backdrop for the music festival that will celebrate the richness of Cottonera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The concert put up by the Cottonera Foundation will see Senglea born Ivan Grech and his band return to the heart of the area that moulded him and served as a source of inspiration in his musical career.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Talking to TVMnews, Grech said that the musical inspiration for many popular Winter Mood songs, were possible because of many places in Cottonera that served as musical inspiration including Caf\u00e8 Riche and the Rialto.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Many festivals were held at that time, my mum used to sign me up for them, I didn\u2019t even know. But music was a part of me, my musical roots come from Cottonera. I am encouraging people, particularly those from Cottonera to come here, where we will put up a concert with varied music, I am expecting big crowds here in September.",
                        "author": "Ivan Grech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "In a news conference, the Chairman of the Foundation Glenn Bedingfield said that the evening will also include the Versatile Brass Band and other local singers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that this is the first concert of its kind in the Dock area which for decades was the place where thousands of workers earned their living.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Parliamentary Secretary for Local Government Alison Zerafa Civelli said that such activities were necessary to give colour and life to various localities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}