{
    "News date": "26.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:08",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jibdew-studji-fil-bahar-ghat-tieni-interconnector/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/seabed-surveys-commence-in-anticipation-of-second-interconnector/",
            "Duration": "03:06",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jibdew studji fil-ba\u0127ar g\u0127at-tieni interconnector",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jibdew-studji-fil-bahar-ghat-tieni-interconnector/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Bdew l-istudji fil-ba\u0127ar biex ti\u0121i stabbilita r-rotta g\u0127at-tieni interconnector ta\u2019 Malta ma\u2019 Sqallija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, l-In\u0121inier Joseph Vassallo mill-kumpanija Interconnect Malta qal li r-rotta tat-tieni interconnector mhux se tkun l-istess b\u0127al tal-ewwel cable \u0127alli f\u2019ka\u017c ta\u2019 xi in\u010bidenti b\u0127al dawk li jinvolvu ankri ta\u2019 vapuri kbar, ma jintlaqtux i\u017c-\u017cew\u0121 interconnectors f\u2019daqqa b\u2019konsegwenza li ti\u0121i affettwata l-provvista tal-elettriku fil-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-Port il-Kbir, fis-sig\u0127at li g\u0127addew salpa l-Urbano Monti . . . bastiment li waqt li ser iba\u0127\u0127ar fuq distanza ta\u2019 madwar mitt kilometru bejn Ba\u0127ar i\u010b-\u010aag\u0127aq u Marina di Ragusa se jkun qed janalizza kuritur wiesa\u2019 600 metru fir-rotta proposta g\u0127at-tieni interconnector bejn Malta u Sqallija. Il-fond massimu li se jintla\u0127aq f\u2019din ir-rotta hu ta\u2019 160 metru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija tal-Gvern, Interconnect Malta, li qed tie\u0127u \u0127sieb il-pro\u0121ett spjegat li l-ist\u0127arri\u0121 fil-ba\u0127ar hu meqjus b\u0127ala kru\u010bjali biex titfassal l-a\u0127jar u l-aktar rotta sigura f\u2019qieg\u0127 il-ba\u0127ar g\u0127at-tieni interconnector. L-istudju se jipprovdi wkoll it-tag\u0127rif me\u0127tie\u0121 g\u0127all-installazzjoni tal-cable bl-u\u017cu tal-a\u0127jar sistemi ta\u2019 protezzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sadanittant, il-\u0121img\u0127a li g\u0127addiet beda wkoll st\u0127arri\u0121 qrib ix-xatt fi Sqallija b\u2019bastiment i\u017cg\u0127ar waqt li x-xog\u0127lijiet tal-ist\u0127arri\u0121 max-xatt f\u2019Ba\u0127ar i\u010b-\u010aag\u0127aq ser jibdew dalwaqt. Jekk it-temp jippermetti, l-ist\u0127arri\u0121 \u2018il barra mix-xatt jitkompla sa nofs Ottubru. B\u2019hekk, il-kuntrattur ikun jista\u2019 jag\u0127mel l-anali\u017ci tad-data u jlesti r-rapporti me\u0127tie\u0121a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-In\u0121inier Joseph Vassallo tkellem dwar l-informazzjoni li se tkun qed tin\u0121abar minn dan l-istudju u g\u0127aliex ir-rotta tat-tieni cable mhix l-istess b\u0127al tal-ewwel cable li beda jintu\u017ca fl-2015.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0121uni g\u0127aliex mhux se nu\u017caw l-istess rotta hi li jekk jintlaqat pere\u017cempju wie\u0127ed mill-cables, l-ie\u0127or ma jintlaqatx ukoll. B\u0127alma rajna fil-passat, jekk ikun hemm ankra kbira ta\u2019 vapur kbir li titkaxkar ma\u2019 qieg\u0127 il-ba\u0127ar u tolqot cable, iktar ma jkun \u2018il bog\u0127od it-tieni wie\u0127ed, il-probabbilt\u00e0 hi li ma ti\u0121rilux l-istess \u0127sara b\u0127alma jkun sar fl-ewwel wie\u0127ed ji\u0121ifieri r-ra\u0121uni hi ta\u2019 sigurt\u00e0 fil-provvista.",
                        "author": "L-In\u0121inier Joseph Vassallo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fid-disinn tar-rotta preliminari, il-kumpanija Interconnect Malta evitat \u017coni ta\u2019 importanza ekolo\u0121ika kif ukoll \u017coni ta\u2019 bunkering, akwakultura, \u017coni turisti\u010bi, tas-sajd u tat-tkarkir fost o\u0127rajn. Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Interconnect Malta, Ismail D\u2019Amato, qal li l-kumpanija \u0127ar\u0121et diversi sej\u0127iet o\u0127ra g\u0127all-offerti fosthom g\u0127ad-disinn tal-pro\u0121ett u l-istudji ambjentali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Imbag\u0127ad inkunu f\u2019sitwazzjoni li no\u0127or\u0121u t-tender g\u0127ax-xog\u0127lijiet. Minn hemmhekk, ikun jista\u2019 jibda jitqieg\u0127ed ukoll. Ta\u2019 min ng\u0127idu wkoll li dan l-interconnector hu importanti mhux biss biex jilqa\u2019 g\u0127ad-domanda li kulma jmur qieg\u0127da dejjem tikber imma tilqa\u2019 wkoll g\u0127all-possibbilt\u00e0 li nu\u017caw iktar renewables u hekk inkunu qed nil\u0127qu l-pjan ta\u2019 dikarbonizzazzjoni.",
                        "author": "Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Interconnect Malta, Ismail D\u2019Amato",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Meta \u0127abbret il-pro\u0121ett fis-sajf tas-sena l-o\u0127ra, il-Ministru g\u0127all-Ener\u0121ija, Miriam Dalli, kienet qalet li t-tieni interconnector se jiswa \u20ac170 miljun u se j\u017cid is-sigurt\u00e0 tal-provista g\u0127ad-domanda g\u0127all-ener\u0121ija tal-lum u tal-futur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Seabed surveys commence in anticipation of second interconnector",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/seabed-surveys-commence-in-anticipation-of-second-interconnector/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Urbano Monti, a sixty metre long vessel that is analyzing 600 metre corridors in the proposed route for the second interconnector between Malta and Sicily, has set sail from the Grand Harbour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The route extends about one hundred kilometres from Ba\u0127ar ic-Cag\u0127aq to Marina di Ragusa. The maximum depth that will be reached in this route is 160 meters.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This seabed survey is considered crucial for the construction of the best and safest route for the second interconnector on the seabed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The study currently being carried out will also provide the necessary information on how the interconnector will be installed on the seabed with the best protection systems.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement it was said that Interconnect Malta designed the preliminary route to avoid areas of ecological importance as well as bunkering, aquaculture, tourist, fishing and trawling areas as well as other restricted areas. This route also ensured that this cable would be as far as possible from Interconnector 1 \u2013 the first undersea electricity cable between the two countries that began to be used in 2015.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interconnect Malta explained that after an international public call earlier this year, the Italian company that makes these types of studies Fugro S.p.A. won the contract for the PMRS. It will use the survey vessel Urbano Monti which is equipped with advanced positioning, multi-beam echo-sounder, side scan sonar, sub bottom profiler, magnetometer, ROV, gravity coring, cone penetrometer, equipment for collecting \u2018 samples and other equipment necessary to carry out a high quality survey according to the requirements of the project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was said that the survey works close to the shore in Sicily started last week using a smaller vessel, while the survey works in Ba\u0127ar ic-Cag\u0127aq will start shortly Weather permitting, the offshore survey will continue until mid-October. The contractor will then be able to analyze the data and complete the necessary reports.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interconnect Malta has also recently issued other calls for tenders, which include the front-end engineering design (FEED) for this project and for the environmental impact assessments (EIA). These are necessary so that ICM can obtain the necessary development permits in Italy and Malta. Thereafter, the company will be able to issue a call for tenders for the purchase, placement and testing of the new interconnector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interconnector 2 will increase the security of supply for today\u2019s and future energy demand and will also provide the necessary capacity reserve to deal with intermittency in energy production with renewable sources. As a result, it will help Malta reach the country\u2019s environmental goals to curb climate change, for a better quality of life.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:52",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-gvern-dejjem-kien-konsistenti-dwar-is-sigurta-pm/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/the-government-has-always-been-consistent-on-security-pm/",
            "Duration": "02:35",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cIl-Gvern dejjem kien konsistenti dwar is-sigurt\u00e0\u201d \u2013 PM",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-gvern-dejjem-kien-konsistenti-dwar-is-sigurta-pm/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru u Mexxej Laburista Robert Abela qal li l-Gvern dejjem kien konsistenti dwar is-sigurt\u00e0.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019intervista fuq ONE Radio, Dr Abela qal li s-so\u010bjeta\u2019 qed tinbidel u sostna li bi djalogu mas-sindki, residenti, negozji u l-forzi tal-ordni je\u0127tie\u0121 jinstabu soluzzjonijiet adattati g\u0127al lokalitajiet varji skont is-sitwazzjonijiet li jiffa\u010b\u010bjaw.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Su\u0121\u0121etti o\u0127rajn li tkellem dwarhom il-Prim Ministru jinkludu t-turi\u017cmu li qal l-effett ekonomiku tieg\u0127u jin\u0127ass mal-pajji\u017c kollu; filwaqt li dwar il-Budget, Dr Abela qal li l-mira tal-Gvern hi li jinvesti iktar fin-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Prim Ministru u Mexxej Laburista Robert Abela qal li l-Gvern dejjem kien konsistenti dwar is-sigurt\u00e0. Spjega li dan huwa su\u0121\u0121ett li la trid tkun sensazzjonali u lanqas popolist. Irrimarka li jkun \u017cball minn min jipprova tag\u0127mel distinzjoni bejn il-Maltin u l-barranin, kif qal g\u0127amlet l-Oppo\u017cizzjoni. Dr Abela qal li s-so\u010bjet\u00e0 qed tinbidel u b\u2019hekk il-Gvern qed jidentifika l-isfidi flimkien mas-Sindki, residenti, il-komunit\u00e0 kummer\u010bjali u l-forzi tal-ordni biex jinstabu soluzzjonijiet adattati g\u0127al-lokalitajiet milquta minn sitwazzjonijiet partikolari. Irrefera g\u0127al-laqg\u0127at li kellu fl-a\u0127\u0127ar jiem ma\u2019 diversi sindki fosthom tal-Marsa u ta\u2019 San \u0120iljan li qal g\u0127andhom \u0127ti\u0121ijiet differenti minn xulxin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intervistat fuq ONE Radio, Il-Prim Ministru qal li l-barranin li ja\u0127dmu f\u2019Malta huma me\u0127tie\u0121a u ma jistax isir capping g\u0127ax ikun hemm riperkussjonijiet \u0127\u017ciena fuq l-ekonomija min\u0127abba li tista\u2019 tintlaqat \u0127a\u017cin ukoll il-kwalit\u00e0 tal-\u0127ajja tan-nies. Rigward l-immigrazzjoni rregolari Dr Abela qal li minkejja \u017c-\u017cieda fil-wasliet f\u2019livell internazzjonali, f\u2019Malta l-ammont naqas. Sostna li l-Gvern impenja ru\u0127u billi po\u0121\u0121a dan is-su\u0121\u0121ett fuq nett tal-a\u0121enda tal-Unjoni Ewropea, u b\u2019ta\u0127ditiet mal-Libja biex jonqos it-tluq tad-dg\u0127ajjes mix-xtut Libi\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spjega li filwaqt li l-Gvern kien konsistenti f\u2019dan ir-rigward, qal li g\u0127all-Oppo\u017cizzjoni s-soluzzjoni hija d-deportazzjoni, anke jekk sostna li deputat Nazzjonalista qal mod u l-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni tkellem mod ie\u0127or. Il-Prim Ministru qal li l-forzi tal-ordni je\u0127tie\u0121 jissa\u0127\u0127ulhom ir-ri\u017corsi, inklu\u017c umani, biex il-\u0127idma tag\u0127hom tkun effettiva, filwaqt li rrefera wkoll g\u0127al \u0127tie\u0121a ta\u2019 ri\u0121enerazzjoni fil-lokalitajiet milquta, b\u0127all-Marsa, biex il-lokalita\u2019 tinbidel f\u2019wa\u0127da mill-isba\u0127 \u017coni fil-pajji\u017c; filwaqt li fil-ka\u017c ta\u2019 San \u0120iljan sostna li hija me\u0127tie\u0121a iktar pre\u017cenza tal-forzi tal-ordni fil-\u0127inijiet bikrin ta\u2019 filg\u0127odu biex jitra\u017c\u017can l-inkonvenjent g\u0127ar-residenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar it-turi\u017cmu, il-Prim Ministru qal li dan huwa settur essenzjali g\u0127all-ekonomija tant li nnota kif it-turisti qed jaslu f\u2019Malta matul is-sena kollha u l-attivita\u2019 turistika qal tin\u0127ass kullimkien. \u0126abbar li l-mira tan-numru ta\u2019 turisti li kienet imbassra g\u0127al din is-sena se tintla\u0127aq u qal li anke jekk it-turi\u017cmu jirrendi sew lill-ekonomija, qed ting\u0127ata attenzjoni wkoll g\u0127all-\u0127arsien ambjentali. Fost l-o\u0127rajn semma l-pro\u0121ett shore-to-ship li qal qed isir biex jonqos it-tni\u0121\u0121is fl-arja tal-lokalitajiet ta\u2019 madwar il-Port il-Kbir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar l-ekonomija, il-Prim Ministru qal li minkejja l-pressjonijiet internazzjonali b\u0127all-pandemija u l-gwerra fl-Ukrajna, pajji\u017cna qed jirkupra b\u2019ritmu b\u2019sa\u0127\u0127tu. Semma \u017cieda fid-d\u0127ul tal-Gvern mill-VAT u t-taxxa tad-d\u0127ul, \u017cieda fil-bejg\u0127 tas-servizzi u fl-industrija li qal huma w\u0127ud mis-sinjali ta\u2019 rkupru ekonomiku. Dr Abela qal li l-Gvern se jkompli bit-t\u0127ejjijiet g\u0127all-Budget 2023 biex isostni r-ritmu ekonomiku. Qal li l-mira hi li l-Gvern ju\u017ca l-fondi pubbli\u010bi b\u2019g\u0127aqal, responsabilit\u00e0 u sostenibilit\u00e0 i\u017cda qal fuq kollox billi jinvestiehom lura fin-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cThe Government has always been consistent on security\u201d \u2013 PM",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/the-government-has-always-been-consistent-on-security-pm/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Prime Minister and Labour Leader Robert Abela declared that the Government has always been consistent on security. Dr Abela explained that one could not be sensationalist or populist about this issue, remarking that it would be a mistake for a distinction to be made between Maltese and foreigners, as the Opposition had done. Dr Abela stated that society is changing and the Government is identifying challenges together with mayors, residents, the business community and the forces of law in order to find suitable solutions for localities affected by particular situations. Dr Abela referred to meetings he held in recent days with a number of mayors, including those of Marsa and St Julian\u2019s, whose requirements, he added, are not the same.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interviewed on ONE Radio, the Prime Minister stated that foreigners working in Malta are needed and no capping can be made as this would lead to harmful repercussions on the economy because people\u2019s quality of life could also be affected. In reference to irregular migration, Dr Abela said that despite the increase in arrivals at an international level, the numbers in Malta had decreased. The Prime Minister stressed that the Government had committed itself by placing this subject at the top of the European Union agenda, and through discussions with Libya to reduce boat departures from Libyan shores.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Abela explained that whilst the Government has been consistent in this regard, the solution for the Opposition is deportation, even if, he added, a Nationalist MP stated one thing and the Opposition Leader had spoken differently. The Prime Minister said that resources for the forces of law have to be strengthened, including human resources, to enable their efforts to be effective, whilst referring also to the need for regeneration of the affected localities, like Marsa, so that this locality can be transformed into one of the country\u2019s nicest areas, and in the case of St Julian\u2019s, more presence of the forces of law is needed in the early hours in order to reduce inconvenience for residents.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Referring to tourism, the Prime Minister said this is an essential sector for the economy, adding that he had noticed tourist arrivals throughout the year and tourist activity is being felt all over. Dr Abela announced that the target for the number of tourist arrivals forecast for this year will be achieved, adding that even if tourism is giving the economy a good boost, attention is also being given to safeguarding the environment. Dr Abela mentioned among others the shore-to-ship project that he said is being undertaken to reduce air pollution in localities around the Grand Harbour.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the economy, the Prime Minister stated that despite international pressures like the pandemic and the war in Ukraine, the country is recovering with a strong rhythm. Dr Abela referred to the increase in Government\u2019s income through VAT and income tax, and an increase in the sales of services and in industry which, he added, are some of the signs of economic recovery. Dr Abela further stated that the Government will continue with its preparations for the 2023 Budget to maintain the economic rhythm. Dr Abela said the aim is for Government to use public funds prudently, with responsibility and sustainability, but above all by investing the funds back into the people.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:46",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/servizz-ta-tabib-mid-dar-permezz-ta-telemedicina-fsentejn-aktar-minn-200000-telefonata/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/doctors-telemedicine-service-dealt-with-200000-phone-calls-in-over-two-years/",
            "Duration": "02:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Servizz ta\u2019 tabib mid-dar permezz ta\u2019 telemedi\u010bina \u2013 f\u2019sentejn aktar minn 200,000 telefonata",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/servizz-ta-tabib-mid-dar-permezz-ta-telemedicina-fsentejn-aktar-minn-200000-telefonata/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Servizz li beda xahar wara li faqqg\u0127et il-pandemija u g\u0127adu jing\u0127ata sal-lum, wassal biex f\u2019sentejn u erba\u2019 xhur, grupp ta\u2019 tobba wie\u0121bu \u2018l fuq minn 200,000 telefonata.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan is-servizz huwa m\u0127addem 24 sieg\u0127a kuljum u bih persuni li jippreferu ma jo\u0127or\u0121ux minn darhom issirilhom konsulta u jing\u0127ataw pariri bit-telefon u bil-vidjo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pandemija welldet servizz \u0121did fil-qasam tas-sa\u0127\u0127a li g\u0127adu jing\u0127ata bla \u0127las mit-Tnejn sal-\u0126add lejl u nhar. Persuni li jkunu jixtiequ jikkonsultaw tabib ming\u0127ajr ma jinqalg\u0127u mid-dar, jistg\u0127u jag\u0127mlu u\u017cu mis-servizz tat-telemedi\u010bina. Tim ta\u2019 tobba jag\u0127tu pariri medi\u010bi dwar sintomi li jirrappurtawlhom il-pazjenti u gwida \u0121enerali fuq is-servizzi kollha disponibbli mis-servizz tas-sa\u0127\u0127a fil-komunit\u00e0. Isir ukoll kuntatt mat-tobba ta\u010b-\u010aentru tas-Sa\u0127\u0127a, ji\u0121u bbukkjati testijiet tad-demm u jipprovdu informazzjoni dwar ir-ri\u017cultati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex il-pazjent ikun moqdi a\u0127jar, qed tit\u0127addem ukoll sistema ta\u2019 appuntamenti g\u0127al min jixtieq servizzi mill-klini\u010bi tal-kura primarja fil-komunit\u00e0. B\u2019telefonata fuq \u017cew\u0121 numri dedikati g\u0127al dan is-servizz, il-pubbliku jing\u0127ata appuntament jew g\u0127all-eqreb klinika jew g\u0127all-klinika fejn jista\u2019 ji\u0121i moqdi l-ewwel. Id-de\u010bi\u017cjoni finali fejn tmur hi tal-persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan huwa possibli g\u0127ax il-kura primarja wkoll da\u0127\u0127alna l-electronic patient record, allura m\u2019g\u0127andekx b\u017conn il-physical file. Ir-rekord tieg\u0127ek huwa kullimkien, u tista\u2019 ti\u0121i moqdija minn kullimkien. Ma jistax jg\u0127idlek pere\u017cempju issa l-file tieg\u0127ek sakemm nibag\u0127tuh in-na\u0127a l-o\u0127ra g\u0127andek \u0121urnata, g\u0127andek jumejn. Inti tista\u2019 b\u0127alissa, tkun il-Mellie\u0127a, ikollok xi \u0127a\u0121a u tinqeda mill-community clinic tal-Mellie\u0127a, tasal il-health centre ta\u2019 xi mkien ie\u0127or, ji\u0121rilek xi \u0127a\u0121a o\u0127ra u dak il-\u0127in stess jaqdik u jaf x\u2019\u0121aralek \u0121ol-Mellie\u0127a, g\u0127ax g\u0127andek continuity of patient history, li hija real time.",
                        "author": "Roseanne Camilleri \u2013 Kap E\u017cekuttiv tal-Kura Primarja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Kura Primarja, Roseann Camilleri, qalet li ntlaqa\u2019 tajjeb ukoll is-servizz tat-te\u0127id tad-demm mill-klini\u010bi fil-komunit\u00e0, servizz li sa ftit ta\u017c-\u017cmien ilu kien jing\u0127ata biss mi\u010b-\u010bentri tas-sa\u0127\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hekk mhux naqqasna l-load, \u017cdiedet id-domanda, g\u0127ax dak li jkun, meta you open the access, ji\u0121u iktar nies u r-repeats ikunu iktar fa\u010bli u iktar frekwenti.",
                        "author": "Roseanne Camilleri \u2013 Kap E\u017cekuttiv tal-Kura Primarja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa jinsab g\u0127addej programm ta\u2019 manutezjoni u titjib f\u2019diversi posijiet biex ikomplu jinfet\u0127u iktar klini\u010bi fil-komunit\u00e0, f\u2019Malta u f\u2019G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wie\u0127ed jista\u2019 jag\u0127mel kuntatt g\u0127at-telemedi\u010bina jew appuntamenti fi klini\u010bi fuq 21231231 jew 21222444.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Doctors\u2019 telemedicine service dealt with 200,000 phone calls in over two years",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/doctors-telemedicine-service-dealt-with-200000-phone-calls-in-over-two-years/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A current service introduced a month after the pandemic emergence \u2013 the telemedicine service \u2013 has permitted a group of doctors to reply to over 200,000 phone calls within two years and four months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The 24-hour service allows persons who prefer to remain at home to have a medical consultation and are give advice on the phone and through video.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The team of doctors provide medical advice on symptoms reported by patients and a general guideline on all available services from the community health service. Contact is also made with Health Centre doctors, bookings are made for blood tests and information on the results.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "An appointments system is also provided to patients who want primary care clinical services in the community. Through a phone call on two numbers dedicated for the service, the public is given an appointment, either to the nearest clinic or to a clinic where the persons can be treated. The final decision on the selected clinic is made by the person concerned.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is possible because we introduced the electronic patient record in the primary care\u2026so one does not need a physical file. One may be in Mellie\u0127a and has to be served at the locality\u2019s community clinic and arrives at another locality\u2019s clinic, doctors would know the person\u2019s history through the continuity of patient history.",
                        "author": "Primary Care chief executive Roseanne Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ms Camilleri added that the blood test service from community clinics, which until recently was only provided by the health centres, was also well received despite that the demand for the service has increased.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, a maintenance and refurbishment programme is currently underway in various places so that more community clinics are opened in Malta and Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "An individual may contact the telemedicine service or make appointments in clinics on 21231231 or 21222444.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:27",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-gvern-se-jirrestawra-13-il-wirt-storiku-fdiversi-lokalitajiet/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/restoration-directorate-to-restore-13-historical-heritage-sites-in-different-localities/",
            "Duration": "01:43",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Gvern se jirrestawra 13-il wirt storiku f\u2019diversi lokalitajiet",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-gvern-se-jirrestawra-13-il-wirt-storiku-fdiversi-lokalitajiet/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Tlettax-il wirt storiku b\u0127al statwi, ni\u010be\u010b, monumenti, kappelli u strutturi stori\u010bi partikolari li jinsabu f\u2019diversi r\u0127ula se ji\u0121u restawrati bl-ispejje\u017c se jag\u0127mel tajjeb g\u0127alihom il-Gvern permezz tad-Direttorat tar-Restawr.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kunsilli Lokali ta\u2019 \u0126al Tarxien, ix-Xg\u0127ajra, ir-Rabat, San \u0120wann, i\u017c-\u017bejtun, \u0126al G\u0127arg\u0127ur, Marsaskala, \u0126al Kirkop, il-Fgura, \u0126a\u017c \u017bebbu\u0121, i\u017c-\u017burrieq, Santa Venera u \u0126al Lija se jibbenfikaw minn skema ta\u2019 restawr ma\u0127ru\u0121a g\u0127as-seba\u2019 sena konsekuttiva mid-Direttorat tar-Restawr. Bl-iskema, dawn il-kunsilli lokali identifikaw 13-il wirt storiku fil-komunitajiet tag\u0127hom li jvarjaw minn statwi, ni\u010be\u010b, monumenti u kappelli li se jing\u0127ataw attenzjoni u ji\u0121u restawrati fix-xhur li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Perit Ivana Farrugia mid-Direttorat tar-Restawr tkellmet fuq ix-xog\u0127ol li qed isir permezz ta\u2019 din l-iskema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bdiet fl-2015 u tul dawn l-a\u0127\u0127ar 7 snin twettqu 30 pro\u0121ett ta\u2019 restawr u fil-pre\u017cent qed jitwettqu 9 o\u0127ra. Ta\u0127t l-iskema pre\u017centi ntg\u0127a\u017clu 13-il pro\u0121ett ie\u0127or. Allura jekk naraw ftit fuq medda ta\u2019 7 snin kien hemm 38 lokalita\u2019 differenti f\u2019Malta li ibbenefikaw minn din l-iskema.",
                        "author": "Ivana Farrugia \u2013 Perit",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali Owen Bonnici qal li din l-iskema g\u0127andha l-g\u0127an li tivvalorizza l-wirt storiku li jinsab fil-lokalitajiet tag\u0127na li qal hu tant g\u0127all-qalb il-poplu. Il-Ministru Bonnici qal li kuntrarjament g\u0127as-snin li g\u0127addew, din is-sena ittie\u0127det id-de\u010bi\u017cjoni biex ji\u0121u implimentati t-13-il pro\u0121ett ele\u0121ibbli kollha fuq perjodu ta\u2019 sentejn u dan g\u0127aliex \u0121ew sottomessi diversi proposti b\u2019sa\u0127\u0127ithom u tajbin li kienu jimmeritaw li jsiru. Temm jg\u0127id li l-Gvern hu impenjat li jkompli jwettaq inizjattivi li j\u0127arsu r-restawr ta\u2019 postijiet stori\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Gvern Lokali, Alison Zerafa Civelli fa\u0127\u0127ret l-impenn tal-\u0127addiema tad-Direttorat tar-Restawr biex jitwettaq ix-xog\u0127ol mag\u0127\u017cul f\u2019din l-iskema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Restoration Directorate to restore 13 historical heritage sites in different localities",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/restoration-directorate-to-restore-13-historical-heritage-sites-in-different-localities/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Thirteen historical heritage sites consisting of statues, niches, monuments, chapels and structures in various localities will be restored with government funds, through the Restoration Directorate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Local Councils of \u0126al Tarxien, Xg\u0127ajra, Rabat, San \u0120wann, \u017bejtun, \u0126al G\u0127arg\u0127ur, Marsaskala, \u0126al Kirkop, Fgura, \u0126a\u017c \u017bebbu\u0121, \u017burrieq, Santa Venera and \u0126al Lija will benefit from a restoration scheme, issued for the seventh consecutive year, by the Restoration Department. The councils identified thirteen historical heritage sites in their communities to be restored in the coming months.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Architect Ivana Farrugia from the Restoration Department said that 30 restoration projects were completed during the past seven years, while there are currently nine projects underway.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Thirteen projects were selected under the current scheme\u2026.that is 38 different localities in Malta benefited from the scheme on a period of seven years.",
                        "author": "Architect Ivana Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "National Heritage and Local Government Minister Owen Bonnici stated that, contrary to previous years, a decision was taken this year to implement thirteen projects on a period of two years due to the strong proposals that were submitted and merited their completion.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary for Local Government Alison Zerafa Civelli praised the commitment of the Restoration Directorate workers in the implementation of the selected works under this scheme.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}