{
    "News date": "27.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:27",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/sajf-brekord-gdid-ghad-domanda-tal-elettriku/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/new-record-for-electricity-demand-this-summer/",
            "Duration": "02:51",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Sajf b\u2019rekord \u0121did g\u0127ad-domanda tal-elettriku",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/sajf-brekord-gdid-ghad-domanda-tal-elettriku/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-og\u0127la domanda g\u0127all-elettriku din is-sena ntla\u0127qet xahar qabel \u2013 fis-seba\u2019 ta\u2019 Lulju li g\u0127adda \u2013 meta l-konsum tal-elettriku fil-g\u017cejjer Maltin la\u0127aq il-581 Megawatt. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din i\u017c-\u017cieda fid-domanda sena wara l-o\u0127ra, wasslet lill-Enemalta biex tinvesti mal-15-il miljun ewro fis-sena g\u0127al sitt snin biex isir rinfurzar tas-sistema tad-distribuzzjoni. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xog\u0127lijiet jinvolvu l-ftu\u0127 ta\u2019 iktar substations, tibdil ta\u2019 wires u tqeg\u0127id ta\u2019 cables ta\u0127t l-art, kif ukoll immodernizzar ta\u010b-\u010bentri ta\u2019 distribuzzjoni f\u2019Marsascala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aifri miksuba mill-Enemalta juru li anke dan is-sajf re\u0121a\u2019 kien rekord g\u0127ad-domanda tal-elettriku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-fatt fis-7 ta\u2019 Lulju li g\u0127adda g\u0127all-\u0127abta tat-3 ta\u2019 wara nofsinhar intla\u0127aq rekord \u0121did ta\u2019 domanda g\u0127all-elettriku meta \u0121ew ikkonsmati 581 megawatt mill-impjanti tal-ener\u0121ija f\u2019Malta li jinkludu \u017cew\u0121 power station tal-gass, l-interconnector u l-pannelli. Dan ifisser 16-il megawatt iktar mir-rekord pre\u010bedenti li kien \u0121ie irre\u0121istrat fit-3 t\u2019Awwissu tas-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Skont l-Enemalta, kien irre\u0121istrat rekord ie\u0127or fis-17 t\u2019Awwissu li g\u0127adda meta d-domanda la\u0127qet il-545 megawatt u qed titqies b\u0127ala l-og\u0127la konsum tal-elettriku filg\u0127axija meta ma jkunx qed ji\u0121i \u0121\u0121enerat l-elettriku mill-pannelli tax-xemx. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Konxja ta\u2019 dawn ix-xejriet \u0121odda fil-konsum tal-ener\u0121ija, l-Enemalta g\u0127addejja b\u2019xog\u0127lijiet f\u2019diversi lokalitajiet madwar Malta u G\u0127awdex bil-g\u0127an li ttejjeb l-effi\u010bjenza fis-sistema tad-distribuzzjoni tal-elettriku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-interventi jvarjaw minn bini ta\u2019 substations \u0121odda, \u017cieda fil-cables ta\u0127t l-art u tibdil ta\u2019 wires u upgrades fi\u010b-\u010bentri tad-distribuzzjoni tal-kumpanija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-manager tad-distribuzzjoni l-in\u0121inier Alistair Camilleri spjega li dawn l-interventi huma kru\u010bjali biex jiggarantixxu konsistenza fil-vulta\u0121\u0121, fattur li qal itejjeb l-effi\u010bjenza fid-distrubuzzjoni u jnaqqas il-\u0127sarat waqt id-distribuzzjoni tal-provvista tal-elettriku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tpo\u0121\u0121ew erbg\u0127in feeder \u0121did minn substations \u0121odda, dawn kollha qed jg\u0127inu lokalitajiet differenti fil-pajji\u017c u lil konsumaturi tag\u0127na u \u0127a nibqg\u0127u g\u0127addejjin b\u2019dan il-pro\u0121ett biex kemm jista\u2019 jku naraw li l-vulta\u0121\u0121 u d-distribuzzjoni tkun mill-a\u0127jar possibbli",
                        "author": "Alistair Camilleri \u2013 In\u0121inier Enemalta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-Enemalta qed tkompli ssa\u0127\u0127a\u0127 i\u010b-centri tad-distribuzzjoni, kif spjegat ma\u2019 TVMnews l-in\u0121inier tal-Enemalta Karen Vella Mulvaney. Qalet li din is-sena tlesta \u010b-\u010bentru ta\u2019 distribuzzjoni ta\u2019 \u0126al Tarxien fejn inbidlu 3 transformers, u b\u0127alissa qed isiru wkoll upgrades fi\u010b-\u010bentri ta\u2019 distribuzzjoni ta\u2019 Wied il-G\u0127ajn u fl-Imriehel fejn \u017cdiedu t-transformers f\u2019kull wiehed, apparti mill-immodernizzar tas-switchgear.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-In\u0121inier Vella Mulvaney qalet li bi\u017c-\u017cieda ta\u2019 transformer fi\u010b-\u010bentru ta\u2019 distribuzzjoni f\u2019Wied il-G\u0127ajn, irdoppja l-kapa\u010bit\u00e0 tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan i\u010b-\u010bentru ta\u2019 distribuzzjoni qed jitma\u2019 lill-lokalitajiet tal-madwar fosthom Marsascala, Marsaxlokk, \u0126a\u017c-\u017babbar u fil-fatt hekk qed nassiguraw li meta d-domanda tikber kif qed tikber kull sena, na\u010b\u010bertaw li l-provvista tal-elettriku tkun garantita skont id-domanda.",
                        "author": "L-In\u0121inier Vella Mulvaney",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Iktar xog\u0127olijiet ta\u2019 din ix-xorta qed isiru wkoll fi\u010b-\u010bentru ta\u2019 distribuzzjoni tal-Imrie\u0127el b\u0127ala parti minn pjan ta\u2019 90 miljun ewro li t\u0127abbar aktar kmieni din is-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "New record for electricity demand this summer",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/new-record-for-electricity-demand-this-summer/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The highest demand for electricity this year was reached a month earlier than usual \u2013 in July \u2013 when electricity consumption on the Maltese islands reached 581 Megawatts. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The increase in demand from one year to the next has led Enemalta to invest in 15 million Euro annually for six years to reinforce the distribution system.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The works involve the opening of more substations, changing the wires, and placing the cables underground, a well as modernising the distribution centres in Marsascala.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Figures obtained from Enemalta show that even this summer there was a record demand for electricity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On 7 July at around 3pm a new record was reached for electricity demand when 581 megawatts were consumed from the energy plant in Malta which include two gas power stations, an interconnector and solar panels. This is 16 megawatts more than the previous record which was registered on 3 August of last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "According to Enemalta, another record was reached on 17 August when the demand reached 545 megawatt which is considered the highest night time consumption of electricity when electricity is not being generated by solar panels.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Aware of these new trends, Enemalta is carrying out works to increase the efficiency of its distribution systems.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Engineer Alistair Camilleri, the manager of the distribution systems, explained that these works are crucial to guarantee consistent voltage, a factor which he say improves efficiency and reduces damage during energy distribution.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "40 new feeders have been placed in various areas around the country and to help our consumers and we will keep working on this project to ensure we have the best voltage and distribution.",
                        "author": "Alistair Camilleri",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews also spoke to Enemalta engineer Karen Vella Mulvaney. She said that this year, the work on the distribution centre in Tarxien was completed, where 3 transformers were changed. Right now there are also upgrades at the Marsascala distribution centre and Imriehel where transformers were increased, while the switchgear was modernised.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Engineer Vella Mulvaney said that the Marsascala distribution centre has now doubled its capacity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This centre feeds the surrounding localities including Marsascala, Marsaxlokk and Zabbar and in fact we are ensuring that as the demand increases each year, we can ensure the supply of electricity is guaranteed to meet this demand.",
                        "author": "Engineer Vella Mulvaney",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Similar works are being carried out at Imrie\u0127el as part of a 90 million Euro plan which was announced earlier this year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:52",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-velocita-eccessiva-tad-dghajjes-l-ikbar-nuqqas-li-jaraw-l-ufficjali-tal-infurzar/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/excessive-speeding-by-boats-is-the-worst-offence-seen-by-enforcement-officials/",
            "Duration": "02:41",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-velo\u010bit\u00e0 e\u010b\u010bessiva tad-dg\u0127ajjes l-ikbar nuqqas li jaraw l-uffi\u010bjali tal-infurzar",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-velocita-eccessiva-tad-dghajjes-l-ikbar-nuqqas-li-jaraw-l-ufficjali-tal-infurzar/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Bis-sajf issa da\u0127al fl-a\u0127\u0127ar \u0121img\u0127a ta\u2019 Awwissu, it-Taqsima tal-Infurzar tar-regolamenti tal-ba\u0127ar ta\u2019 Transport Malta intensifikat l-ispezzjonijiet fuq dg\u0127ajjes fil-bajjiet madwar l-ib\u0127ra f\u2019Malta u G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bil-\u0127ames RHIBs tat-taqsima, l-uffi\u010bjali jduru fl-ib\u0127ra madwar i\u017c-\u017bew\u0121 G\u017cejjer sabiex jinfurzaw fejn jinnutaw xi nuqqas, u jg\u0127inu fejn jaraw b\u017conn. Fost l-ikbar nuqqasijiet li jinnutaw, hemm il-velo\u010bit\u00e0 e\u010b\u010bessiva.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kru ta\u2019 TVMNews segwa fuq il-ba\u0127ar l-ispezzjonijiet li saru mill-uffi\u010bjali ta\u2019 din l-istess taqsima.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127alkemm il-bahar mhux iffullat bid-dg\u0127ajjes daqskemm huma ffullati t-toroq bil-karozzi, ir-regoli tat-tba\u0127\u0127ir fosthom il-li\u010benzja biex isuq dg\u0127ajsa kif ukoll l-osservanza tal-velo\u010bit\u00e0 jg\u0127oddu g\u0127al opri tal-ba\u0127ar daqskemm jg\u0127oddu g\u0127al karozzi fuq l-art.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-a\u0127\u0127ar snin \u017cdiedu ferm l-opri tal-ba\u0127ar re\u0121istrati f\u2019Malta, li allura jfisser li min isuq id-dg\u0127ajsa tieg\u0127u g\u0127andu iktar g\u0127ax joqg\u0127od b\u2019seba\u2019 g\u0127ajnejn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Naturalment, minkejja li t-Taqsima tal-Infurzar marittimu fi \u0127dan Transport Malta topera matul is-sena kollha, matul is-Sajf tintensifika l-\u0127idma tag\u0127ha madwar il-kosta Maltija biex tara li r-regolamenti tat-tba\u0127\u0127ir qed ikunu segwiti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt g\u0127odwa li TVMNews qatta\u2019 ma\u2019 uffi\u010bjali minn din it-taqsima, Rudolph Muscat, mani\u0121er fit-Taqsima tal-Infurzar Marittimu, qal li kull Sajf il-\u0127ames dg\u0127ajjes ta\u2019 Transport Malta jwettqu mijiet ta\u2019 spezzjonijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li fost l-aktar affarjiet li ji\u0121u nnutati hija l-velo\u010bit\u00e0 e\u010b\u010bessiva.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-velo\u010bit\u00e0 minn dg\u0127ajjes \u017cg\u0127ar hija l-iktar \u0127a\u0121a li g\u0127adna niltaqg\u0127u mag\u0127ha, ma jirrealizzawx forsi li l-art tinbidel, ma tibqax linja dritta u tispi\u010b\u010ba ssib xi \u0127a\u0121a li to\u0127ro\u0121 \u2018l barra, u flok tikser \u2018l barra d-dg\u0127ajsa tispi\u010b\u010ba f\u2019eventwalit\u00e0 li ti\u0121i qrib wisq tal-art, u jkollna wkoll min jabbu\u017ca u jsuq b\u2019mod e\u010b\u010bessiv fil-bajjiet.",
                        "author": "Rudolph Muscat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Muscat qal li, fost o\u0127rajn, ji\u0121u \u010b\u010bekjati anke jekk min qed isuq hux li\u010benzjat, jekk id-dg\u0127ajsa hix li\u010benzjata u jekk hijiex koperta b\u2019polza tal-assigurazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Patrick Pollacco, l-uffi\u010bjal responsabbli mit-Taqsima, qal li g\u0127alkemm l-abbu\u017c naqas, g\u0127ad hemm min jabbu\u017ca qrib il-bajjiet, fil-bajjiet u anke fil-portijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan mhux a\u010b\u010bettabli g\u0127ax il-velo\u010bit\u00e0 tista\u2019 twassal g\u0127al in\u010bidenti koroh, fosthom imwiet u korrimenti serji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pollacco sa\u0127aq li biex ji\u0121u evitati l-in\u010bidenti, hemm b\u017conn ta\u2019 attenzjoni kontinwa waqt li wie\u0127ed ikun fuq il-ba\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jekk inti g\u0127andek dg\u0127ajsa ta\u2019 \u010bertu daqs, u qed tara wa\u0127da i\u017cg\u0127ar, tibqax g\u0127addej minn \u0127dejha b\u2019\u010bertu velo\u010bit\u00e0 g\u0127ax tista\u2019 to\u0127loq in\u010bident, fuq il-ba\u0127ar trid tkun prudenti u ssegwi r-regolamenti, u nkomplu mal-kampanja li kellna din is-sena \u2013 fuq il-ba\u0127ar mo\u0127\u0127ok hemm u mhux mo\u0127\u0127ok kullimkien minbarra fejn sejra d-dg\u0127ajsa.",
                        "author": "Patrick Pollacco",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qppella biex wie\u0127ed ikompli ja\u0121\u0121orna ru\u0127u mar regolamenti u mal-avvi\u017ci li to\u0127ro\u0121 l-Awtorit\u00e0 g\u0127all-ba\u0127\u0127ara meta hemm b\u017conn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pollacco temm jg\u0127id li anke bl-investimenti li saru fl-a\u0127\u0127ar snin f\u2019din it-Taqsima, l-uffi\u010bjali g\u0127andhom iktar g\u0127odod sabiex jag\u0127mlu xog\u0127olhom bl-aqwa mod u j\u017commu l-ib\u0127ra kemm jista\u2019 jkun siguri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Excessive speeding by boats is the worst offence seen by enforcement officials",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/excessive-speeding-by-boats-is-the-worst-offence-seen-by-enforcement-officials/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "As we enter the last week of August the Sea Enforcement Division within Transport Malta has intensified the inspections on the boats being used around the Maltese islands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Using the five RHIBs in this division, officials monitor the seas around Malta and Gozo to carry out enforcement as necessary. Speeding is the worst offence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A crew from TVMNews followed the officials carrying out their inspections at sea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Although the sea is not as busy with boats as the roads are busy with traffic, boating regulations and the need for a boat licence as well as the observance of speed limits are as valid for vessels as they are for cars.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over the last few years, the number of boats registered in Malta has increased which means those who have a boat need to be more careful.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Naturally, although the Maritime Enforcement Division within Transport Malta operates daily in summer it intensifies its work around the Maltese coast to ensure the sea regulations are adhered to.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rudolph Muscat, the manager within the Division said that every summer they carry out hundreds of inspections.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speeding by small boats is what we come across the most, and they do not realise that the coastline changes and may not remain in a straight line, so they end up coming too close to shore. Others simply abuse the law and drive much too fast.",
                        "author": "Rudolph Muscat",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Muscat said that they also check whether someone is driving a boat without a licence, whether the boat is licensed and whether it is covered by insurance.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Patrick Pollacco, the official responsible for this division, said that although the abuse has gone down, there are still those who drive too close to the beaches, at certain bays and even harbours.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that this is not acceptable because speeding can lead to horrific accidents, serious injuries and even fatalities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pollacco said to avoid accidents, one needs to pay constant attention while out at sea",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "If you have a boat which is of a certain size and you see a smaller one, don\u2019t keep going but reduce your speed because you can cause an accident. You have to be careful and follow the rules while continuing on last year\u2019s campaign \u2013 at sea, keep your mind focussed on where the boat is going rather than being distracted.",
                        "author": "Patrick Pollacco",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "He appealed for boat owners to keep themselves updated with the rules and the notices which the Maritime Authority issues from time to time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Pollacco added that through the investments made over the last few years, officials have more tools to do their job in the best way possible and to keep our seas safe.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:51",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/guvnott-ta-17-il-sena-jfassal-sistema-tal-android/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/17-year-old-boy-creates-new-android-system/",
            "Duration": "02:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u0120uvnott ta\u2019 17-il sena jfassal sistema tal-Android",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/guvnott-ta-17-il-sena-jfassal-sistema-tal-android/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u017bag\u0127\u017cugh Malti ta\u2019 17-il sena ri\u010bentament kien l-i\u017cg\u0127ar parte\u010bipant f\u2019konferenza spe\u010bjalizzata dwar dawn is-sistemi operattivi tal-Android f\u2019Berlin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-konferenza \u0127adu sehem 2,000 parte\u010bipant. Minn \u010bkunitu, James John Gatt trabba j\u0127obb it-teknolo\u0121ija u sal-lum di\u0121\u00e0 fassal sistema tal-Android.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "James John Gatt rabba faxxinu g\u0127at-teknolo\u0121ija li wasslitu biex sa minn meta kien g\u0127ad g\u0127andu 12-il sena, kien di\u0121\u00e0 beda ji\u017cvilippa l-addattamenti g\u0127as-sistema operattiva tal-Android.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-istudent li llum ghandu 17-il sena, kien jattendi l-Junior College u student prospettiv tal-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta qal li s-sistema tal-Android, li spiss ja\u0127dem fuqha, hija asso\u010bjata mal-Google u tintu\u017ca f\u2019g\u0127add ta\u2019 apparat teknolo\u0121iku b\u0127all-kompjuters u mobiles.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jispjega li bl-u\u017cu ta\u2019 ri\u017corsi pubbli\u010bi u ri\u017corsi li ssib fa\u010bilment minn fuq l-internet huwa rnexxielu jfassal sistema tal-Android b\u0127ala alternattiva g\u0127as-sistemi li jitfasslu fil-fabbriki b\u2019limitazzjonijiet dwar kemm jistg\u0127u jibqg\u0127u jintu\u017caw.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Android jinbena permezz ta\u2019 sistemi b\u0127all-kompjuter, fejn inti tista\u2019 tu\u017ca l-coding u l-programming permezz tal-Android u operating system ie\u0127or jismu Linnux g\u0127all-kompjuters, minn hemm i\u0121\u0121ib il-code s\u0127i\u0127a tal-Android li hija kbira u tibda tibdel xi elementi minnhom li jkunu kompattibli mal-code tal-mobile.",
                        "author": "James John Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ri\u010bentament James kien l-i\u017cg\u0127ar parte\u010bipant waqt id-droidcon, li hija konferenza spe\u010bjalizzata dwar dawn is-sistemi operattivi f\u2019Berlin bis-sehem ta\u2019 mill-inqas 2,000 parte\u010bipant.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li waqt il-konferenza spjega konkretament x\u2019kienu il-kisbiet li rnexxielu jwettaq f\u2019dawn is-sistemi teknolo\u0121i\u010bi, partikolarment fis-sistema msejj\u0127a ROM.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "James spjega kif l-\u0127ajja tal-apparat teknolo\u0121iku hija esti\u017ca bl-immodifikar ta\u2019 kodi\u010bi u b\u2019addattamenti fis-sistema operattiva tal-apparat teknolo\u0121iku, ilkoll bidliet li jwettaq permezz ta\u2019 ri\u017corsi li jikseb minn fuq l-internet ming\u0127ajr ma j\u0127allas g\u0127alihom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpilazzjoni tal-post jiddependi fuq \u010bertu post, l-apps, per ezempju, minn post ie\u0127or, jie\u0127u l-elementi ta\u2019 kif tidher l-operating system minn ba\u017ci kbira biex inti meta jkollok difett jew waqfa fil-code jew aktar \u2018il quddiem meta tkun qed ti\u017cviluppa Android kif jog\u0127\u0121bok int u d-disinn tieg\u0127u, tibdel l-affarijiet individwalment.",
                        "author": "James John Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "James jg\u0127id li l-\u0127olma tieg\u0127u hi li fil-futur ikompli jirfina l-a\u0121\u0121ustamenti g\u0127as-sistemi operattivi tal-Android u sistemi o\u0127rajn b\u2019mod li jkun jista\u2019 jtejjeb l-effi\u010bjenza tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "17-year-old boy creates new Android system",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/17-year-old-boy-creates-new-android-system/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 17-year-old Maltese boy was recently the youngest participant at a specialised conference on the operation systems of Android in Berlin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Around 2,000 participants took part in this conference. Ever since he was a young boy, James John Gatt grew up loving technology and he has now even created an Android system.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "James John Gatt has had a fascination with technology since the age of 12, when he was already developing adaptations for the Android operational system.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The student, who is now 17, used to attend Junior College and is a prospective University student. He said that the Android system on which he often works, is associated with Google and can be used in a number of technological equipment such as computers and mobiles.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He explained that through the use of public resources and resources which one can find easily, he managed to create an Android system as an alternative to systems which are built by factories, with their limitations on how much they can keep being used.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Android is built using systems such as a computer, where one an use coding and programming through Android and another operating system known as Linnux for computers. From there one can find the full code for Android which is large and you can change some of the elements which are compatible with the mobile code.",
                        "author": "James John Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Recently James was the youngest participant at droidcon, which is a specialised conference in Berlin about these operational systems.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During the conference he explained the achievements he managed to obtain especially in what is known as ROM.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "James explained how the lifespan of technological equipment can be extended through the modification of codes and through adapting the operational systems of the equipment, all of which are changes which he carries out through the resources he obtained for free over the Internet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The compilation come from one place, the apps from another place, it takes an element of how the operating system appears from a large base, so that when you have a defect or the code stops or when you are developing the Android in the style and design you want, you can change the items individually.",
                        "author": "James John Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "James says his dream is that in the future he will continue to refine the adjustment for the Android operating systems and other systems in order to improve their efficiency.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "20:41",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-bastiment-amerigo-vespucci-jibda-waqfa-ta-3-ijiem-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/italian-ship-amerigo-vespucci-begins-three-day-stop-in-malta/",
            "Duration": "03:13",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-bastiment Amerigo Vespucci jibda waqfa ta\u2019 3 ijiem f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-bastiment-amerigo-vespucci-jibda-waqfa-ta-3-ijiem-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Sor\u0121a fil-Port il-Kbir g\u0127al waqfa ta\u2019 tett ijiem, il-bastiment bil-qlug\u0127 Amerigo Vespucci tal-Marina Miltare Taljana: l-akbar skola fuq il-ba\u0127ar tal-qawwa navali Taljana. Il-pubbliku lbiera\u0127 kellu \u010b-\u010bans i\u017cur dan il-bastiment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bastiment klassiku jikkuntrasta sew mal-cruise liners moderni sorguti fil-Port il-Kbir. Da\u0127al Malta g\u0127al waqfa ta\u2019 ftit jiem g\u0127all-Amerigo Vespucci \u2013 ix-xini msemmi g\u0127all-esploratur Taljan tas-seklu \u0127mistax u mibni 91 sena ilu. Minbarra li j\u0121orr ismu, il-bastiment huwa replika tax-xini li Vespucci kien iba\u0127\u0127ar bih fil-vja\u0121\u0121i tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Amerigo Vespucci jinnaviga bil-mod tradizzjonali ta\u2019 dari. Hu mg\u0127ammar bi qlug\u0127 tal-kanvas u \u0127bula mag\u0127mula minn materjali naturali kif kienu jintu\u017caw g\u0127al sekli s\u0127a\u0127. B\u2019kollox g\u0127andu tlettin kilometru ta\u2019 \u0127bula.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Madankollu, il-bastiment jba\u0127\u0127ar ukoll b\u2019tag\u0127mir modern. Hu twil ftit aktar minn metru, u g\u0127andu ekwipa\u0121\u0121 ta\u2019 264, li bejn Lulju u Settembru kwa\u017ci jirdoppja bil-kadetti tal-ewwel sena navali jg\u0127ixu abbord. Din is-sena, ing\u0127aqdu 143 kadett, 33 minnhom nisa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On board this ship they get the taste, the flavour of life at sea. That is very different from life in the naval academy. So it is very important for them to understand if they are fit for this job. Other than being good students, they need to become good sailors. And they need to become a group to work together.",
                        "author": "Massimiliano Siragusa \u2013 Kaptan, Uffi\u010bjal Kmandant Amerigo Vespucci",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Malta se tkun l-a\u0127\u0127ar waqfa f\u2019dan il-vja\u0121\u0121 ta\u2019 ta\u0127ri\u0121, biex kif spjega l-kaptan, uffi\u010bjal kmandant, meta jaqleb is-sajf, l-ekwipa\u0121\u0121 ikun jista\u2019 jdur sew il-bastiment biex i\u017commu fl-aqwa kundizzjoni tieg\u0127u. Il-bastiment telaq minn Livorno fit-2 ta\u2019 Lulju u segwa rotta fil-Mediterran u l-Atlantiku, irmi\u0121\u0121a f\u2019Palermo, Tunis, Al\u0121iers, Lisbona, Casablanca, Cadiz u Trapani. Mill-Belt Valletta, il-bastiment se jirritorna l-Italja, fejn il-kadetti se jikkonkludu l-vja\u0121\u0121 edukattiv tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ambaxxatur Taljan, Fabrizio Romano, spjega l-importanza ta\u2019 inizjattivi b\u0127al dawn b\u2019metafora.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It\u2019s like it\u2019s a building and every building has pillars, concrete and iron and around the pillars you have bricks. So the classic diplomacy, the embassies, amongst the ministers and foreign affairs, there are the pillars. But the bricks are made by different initiatives like this one, they are as important as the pillars. So it strengthens the visibilty, and also you may know that we signed an agreement on board the ship between the city of Valletta and Cortona.",
                        "author": "Fabrizio Romano \u2013 Ambaxxatur Taljan",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-bastiment ilu ambaxxatur tal-UNICEF minn Settembru tal-2007, u dan l-a\u0127\u0127ar ing\u0127ata l-bandiera \u2018De\u010benju tan-Nazzjonijiet Uniti tax-Xjenza tal-O\u010bean\u2019 mill-UNESCO. Illum, dan il-bastiment kien miftu\u0127 g\u0127all-pubbliku \u0121enerali u huwa stmat li \u017caruh \u2018il fuq minn 3000 ru\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Italian ship \u2018Amerigo Vespucci\u2019 begins three day stop in Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/italian-ship-amerigo-vespucci-begins-three-day-stop-in-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The sailing ship Amerigo Vespucci has berthed at the Grand Harbour for a three day visit. The ship forms part of the Marina Miltare Taljana: the largest sea training school which belongs to the Italian navy. The public had a chance to visit the ship yesterday.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is a classically designed ship which contrasts greatly with the modern cruise liners one can see at the Grand Harbour. The Amerigo Vespucci, named after the 15th century Italian explorer, was built 91 years ago. Apart from carrying his name, the ship is an exact replica of the vessel which Vespucci used during his travels.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Amerigo Vespucci navigates in a traditional way using sails made out of canvas and ropes made out of natural material which were used for many centuries. In all, it has 30 kms of ropes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "However, the ship also sails uses modern technology. It has a crew of 264, who more than double between July and September with cadets who live on board for their first naval year. This year, there are 143 cadets, 33 of them women.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On board this ship they get the taste, the flavour of life at sea. That is very different from life in the naval academy. So it is very important for them to understand if they are fit for this job. Other than being good students, they need to become good sailors. And they need to become a group to work together.",
                        "author": "Captain Massimiliano Siragusa -Official commander of Amerigo Vespucci",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Malta is the last stop for this training voyage so that, as explained by the captain, the official commander, when summer is over, the crew can carry out maintenance on the ship to keep it in top condition. The ship left Livorno on 2 July and followed routes in the Mediterranean, and anchored in Palermo, Tunisia, Algeria, Lisbon, Casablanca, Cadiz and Trapani. From Valletta, the ship will return to Italy where the cadets will conclude their educational journey.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Italian Ambassador Fabrizio Romano, explained the importance of these initiatives as a metaphor.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It\u2019s like it\u2019s a building and every building has pillars, concrete and iron and around the pillars you have bricks. So the classic diplomacy, the embassies, amongst the ministers and foreign affairs, there are the pillars. But the bricks are made by different initiatives like this one, they are as important as the pillars. So it strengthens the visibillty, and also you may know that we signed an agreement on board the ship between the city of Valletta and Cortona.",
                        "author": "Fabrizio Romano \u2013 Italian Ambassador",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This ship has been a UNICEF ambassador since September 2007, and recently received an honour from UNESCO for \u201cUN Decade of Ocean Science \u2018. Today the ship is open to the public and is expected to receive 3000 visitors.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "26:07",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/meta-jmutu-t-tfal-nikteb-poezija-u-nibki-bikja-infermiera-li-se-tirtira-wara-50-sena/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/when-children-die-i-write-a-poem-and-have-a-good-cry-nurse-retiring-after-50-years-of-service/",
            "Duration": "03:23",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cMeta jmutu t-tfal nikteb poe\u017cija u nibki bikja\u201d \u2013 infermiera li se tirtira wara 50 sena",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/meta-jmutu-t-tfal-nikteb-poezija-u-nibki-bikja-infermiera-li-se-tirtira-wara-50-sena/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127alqet 50 sena infermiera u din il-\u0121img\u0127a kienet l-a\u0127\u0127ar \u0121img\u0127a ta\u2019 xog\u0127ol tag\u0127ha fl-isptar tal-onkolo\u0121ija Sir Anthony Mamo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rose Bugeja hija mag\u0127rufa ma\u2019 \u0127afna pazjenti, spe\u010bjalment ma\u2019 tfal bil-kan\u010ber u \u0121enituri tag\u0127hom tas-sala Rainbow fejn hemm \u0127admet g\u0127al 17-il sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet lil TVMnews li g\u0127andha g\u0127afsa ta\u2019 qalb li se tirtira mix-xog\u0127ol, i\u017cda sostniet li se tibqa\u2019 ta\u0127dem g\u0127all-pazjenti bil-kan\u010ber b\u2019mod volontarju mal-Fondazzjoni Puttinu Cares.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta tid\u0127ol fis-sala Rainbow u tinzerta lill-infermiera Rose Bugeja, l-iktar infermiera anzjana f\u2019din is-sala, dejjem taraha bi tbissima \u0127elwa fuq wi\u010b\u010bha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-\u0121img\u0127a Rose g\u0127alqet 70 sena u minkejja li suppost irtirat 7 snin ilu, baqg\u0127et g\u0127addejja bil-\u0127idma tag\u0127ha mal-pazjenti tfal u trabi morda bil-kan\u010ber.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn dejjem kont niehu \u0127sieb lin-nanna, u kont fis-St John Brigade, allura dejjem in\u0127obb nie\u0127u \u0127sieb in-nies u ta\u2019 18-il sena dde\u010bidejt li nidhol infermiera, kont St Luke\u2019s, San Vin\u010benz de Paule u Mater Dei.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rose hija mi\u017c\u017cew\u0121a u g\u0127andha \u017cew\u0121 subien, wie\u0127ed sa\u010berdot u ie\u0127or tabib li qed jispe\u010bjalizza fl-ortopedija barra minn Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tul is-snin Rose dejjem rat ta\u0127lita ta\u2019 emozzjonijiet, kemm fost il-pazjenti kif ukoll fil-familji tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fit-tbatija hemm il-fer\u0127 ukoll, g\u0127alkemm tara l-imwiet, tara wkoll il-fejqan, u li tara l-pazjent kuntent u \u017c\u017commu kuntent u komdu jkun ta\u2019 sodisfazzjon li almenu \u017c\u017commu komdu.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "L-ikbar delu\u017cjoni kienet tkun meta Rose titlef pazjent, l-iktar meta jkunu tfal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta t-tfal i\u0127alluna hija g\u0127afsa ta\u2019 qalb, nag\u0127mel relief billi nikteb poe\u017cija, nibki bikja, naf li qeg\u0127din fis-sema jitolbu g\u0127alina, a\u0127jar hekk milli jibqg\u0127u fid-dinja jbatu.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Hija tg\u0127id li meta f\u2019Jannar li g\u0127adda miet Dr Victor Calvagna kien xokk kbir u g\u0127adha s\u2019issa ma tistax ta\u010b\u010betta li m\u2019g\u0127adux \u0127aj.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien xokk, u g\u0127adni s\u2019issa ma na\u010b\u010bettax li ma nara\u0127x die\u0127el, g\u0127adni kultant ng\u0127id \u201cimma possibbli?!\u201d Kien i\u0127obbhom wisq lit-tfal, u anke b\u0127ala staff kien i\u0127obbna \u0127afna.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rose xtaqet twassal messa\u0121\u0121 lill-infermiera, spe\u010bjalment dawk li g\u0127adhom jibdew il-karriera.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dak li g\u0127andi quddiemi, jekk pazjent kbir, qishom ommok u missierek jew it-tfal tieg\u0127ek, jiena kif na\u0121ixxi, u allura na\u0121ixxi b\u0127ala parti mill-familja tieg\u0127i, jekk ma jkollokx il-vokazzjoni sib xog\u0127ol ie\u0127or.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minkejja li se tirtira, Rose qalet li se tibqa\u2019 tag\u0127ti servizz b\u0127ala voluntiera fil-Fondazzjoni Puttinu Cares, b\u2019qalbha tibqa\u2019 t\u0127abbat g\u0127all-pazjenti u tibqa\u2019 toffri lilha nnifsha biex ti\u017cra\u2019 l-\u0121id bil-\u0127lewwa tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cWhen children die, I write a poem and have a good cry\u201d \u2013 nurse retiring after 50 years of service",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/when-children-die-i-write-a-poem-and-have-a-good-cry-nurse-retiring-after-50-years-of-service/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "This was the last working week after fifty years of service for a nurse at the Sir Anthony Mamo Oncology Centre.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rose Bugeja is known to many patients, particularly children with cancer and their parents in the Rainbow ward, where she has worked for the past 17 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She told TVMnews that she is retiring with regret, adding that she will continue with voluntary work with the Puttinu Cares Foundation for cancer patients.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When one enters the Rainbow ward and comes across Rose Bugeja, the senior nurse on this ward, one will immediately notice the happy smile on her face.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rose turned 70 this week and although she should have retired seven years ago, she continued working with infants and children afflicted with cancer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I always used to look after my grandmother, I was in the St John Brigade and I always liked to care for people. When I was 18 years old I decided to become a nurse. I worked at St Luke\u2019s, St Vincent de Paule and Mater Dei.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rose is married and the mother of two children, one of whom is a priest and the other a doctor specialising in orthopaedics abroad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over the years, Rose has witnessed a mix of emotions, both among patients and also among their families.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In suffering there is also happiness. Although one sees death, one also witnesses cures, and seeing a patient happy and managing to keep the patient happy and comfortable is satisfying.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rose\u2019s greatest regret is when she loses a patient, even more so when they are children.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A child\u2019s death is heartbreaking. I snap out of it by writing a poem, having a good cry, knowing they are praying for us from heaven, better than continuing to suffer in this world.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rose says it was a great shock for her when Dr Victor Calvagna died in January and to this day she cannot accept that he is no longer around.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was a shock. I still can\u2019t accept not seeing him walk in. I still ask myself \u201cis it possible?\u201d He loved the children so much and he also loved the staff.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Rose has a special message for nurses, particularly those just starting their careers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Consider the person in front of you, if of a certain age, as your mother or father, or your children. You have to act as if they are part of your family. If you don\u2019t have this vocation, find other work.",
                        "author": "Rose Bugeja",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Although she is retiring, Rose said she will continue to provide service as a volunteer with the Puttinu Cares Foundation and will continue to help patients.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "29:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/dramm-fix-xaghra-biex-ifakkar-il-100-sena-mill-vitorja-bhala-jum-nazzjonali/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/xaghra-performance-to-commemorate-the-100th-anniversary-of-8-september-as-a-national-day/",
            "Duration": "01:48",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Dramm fix-Xag\u0127ra biex ifakkar il-100 sena mill-Vitorja b\u0127ala Jum Nazzjonali",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/dramm-fix-xaghra-biex-ifakkar-il-100-sena-mill-vitorja-bhala-jum-nazzjonali/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Din is-sena se ja\u0127bat il-100 anniversarju mid-dikjarazzjoni tal-jum tat-8 ta\u2019 Settembru b\u0127ala Jum Nazzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-Xag\u0127ra, li ti\u010b\u010belebra din il-festa, g\u0127ada se ttella\u2019 dramm mu\u017cikali bl-isem Otto Settembre.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan se j\u0121ib flimkien mal-50 \u017cag\u0127\u017cug\u0127 u \u017cag\u0127\u017cug\u0127a mill-istess ra\u0127al li se jesponu t-talent tag\u0127hom ta\u2019 re\u010btar, kant u \u017cfin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Otto Settembre \u2013 it-8 ta\u2019 Settembru, \u0121urnata kbira fil-kalendarju Malti u G\u0127awdxi, \u0121urnata li tg\u0127aqqad l-aspett reli\u0121ju\u017c, bit-twelid ta\u2019 Marija Bambina, ma\u2019 dak storiku, bir-reb\u0127a tal-Maltin fuq l-Imperu Ottoman.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0127al tax-Xag\u0127ra, li flimkien mal-aspett storiku, ji\u010b\u010belebra wkoll l-aspett reli\u0121ju\u017c ta\u2019 din il-\u0121urnata, \u0127are\u0121 bid-dramm Otto Settembre, li b\u0127alma j\u0121ib l-isem, huwa ispirat prin\u010bipalment minn din il-\u0121urnata.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan id-dramm, li qed jittella\u2019 mi\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Xag\u0127rin b\u2019mod volontarju, jg\u0127aqqad flimkien i\u017c-\u017cew\u0121 aspetti u minnhom jo\u0127ro\u0121 storja moderna relevanti g\u0127all-\u0121urnata tal-lum, storja fuq tfajla, bl-isem ta\u2019 Rebecca, li minkejja li g\u0127andha \u0127ajja interessanti u sabi\u0127a, kultant tiltaqa\u2019 ma\u2019 xi sfidi li jkunu kapa\u010bi jxekkluha milli tag\u0127mel it-tajjeb.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Rebecca, tul dan kollu, dejjem i\u0121\u0121orr f\u2019qalbha lil Marija Bambina. Kif Marija Bambina, kemm fit-tajjeb, imma anke fid-diffi\u010bli, tkun hemm g\u0127alina, dejjem lesta biex tg\u0127inna, u biex verament to\u0127ro\u0121na rebbi\u0127in. Rebbi\u0127in mhux g\u0127ax kollox ji\u0121i kif nixtiequ a\u0127na u kollox ikun ward u \u017cahar, imma g\u0127ax ittina l-kura\u0121\u0121 u l-qawwa biex fuq l-e\u017cempju tag\u0127ha, a\u0127na wkoll nippruvaw nag\u0127mlu mill-a\u0127jar biex nirb\u0127u l-isfidi li tippre\u017centalna l-\u0127ajja.",
                        "author": "Franklin Micallef, awtur tad-dramm",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dan id-dramm se jkun qed jesponi t-talenti tat-tfal u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Xag\u0127rin, quddiem udjenzi kemm lokali, u anke barranin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan id-dramm mu\u017cikali se jkun qed jinkludi tliet elementi tal-performing arts \u2013 il-kant, i\u017c-\u017cfin u d-drama. Il-kant u \u017c-\u017cfin se jkunu qed juru l-emozzjonijiet u d-de\u010bi\u017cjonijiet li trid tg\u0127addi minnhom Rebecca.",
                        "author": "Christabel Bajada, direttur artistiku",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Id-dramm, li \u0121ie ffinanzjat mid-Direttorat g\u0127all-Wirt Kulturali fi \u0127dan il-Ministeru g\u0127al G\u0127awdex u l-Kunsill Lokali tax-Xag\u0127ra, se jittella\u2019 g\u0127ada filg\u0127axija, g\u0127all-\u0127abta tad-9pm, u d-d\u0127ul g\u0127alih huwa ming\u0127ajr \u0127las.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Xag\u0127ra performance to commemorate the 100th anniversary of 8 September as a National Day",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/xaghra-performance-to-commemorate-the-100th-anniversary-of-8-september-as-a-national-day/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "This year is the 100th anniversary of the declaration of 8 September as a National Day.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A musical play entitled \u2018Otto Settembre\u2019 will be performed tomorrow in Xag\u0127ra, where this feast is celebrated.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The performance will bring together some 50 youths from the same village who will showcase their acting, singing and dancing talents.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Otto Settembre \u2013 the 8th of September is a big day in the Maltese and Gozitan calendar, a day which brings together the religious aspect, through the birth of Marija Bambina, and the historical, with the victory by the Maltese over the Ottoman Empire.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The village of Xag\u0127ra, where apart from the historic aspect, the religious aspect of this day is also celebrated, has come up with the play Otto Settembre, which as the name indicates, is inspired mainly by this day.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The play, which is being presented by youths from this locality on a voluntary basis, joins together both aspects into a modern story that is relevant to these times \u2013 the story of Rebecca, a young woman who despite leading an interesting and beautiful life, is sometimes faced with challenges that can detract her from good works.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Throughout all this, Rebecca always has Marija Bambina in her heart. Both in good times and in difficult monments, Marija Bambina is always there for us, always ready to help, to make sure we emerge victorious. Not only because everything happens just as we would like, but because she gives us the courage and strength to follow her example and try our best to overcome life\u2019s challenges.",
                        "author": "Franklin Micallef, author of the play",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "This play will showcase the talents of the Xag\u0127ra children and youths in front of a local and foreign audience.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This musical play will include three elements of the performing arts \u2013 singing, dancing and drama. The singing and dancing will be showing the emotions and decisions that Rebecca has to go through.",
                        "author": "Christabel Bajada, artistic director",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The play, which has been financed by the Cultural Heritage Directorate within the Gozo Ministry and the Xag\u0127ra Local Council, will be performed tomorrow evening at about 9.00 p.m., and entrance is free.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}