{
    "News date": "28.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:08",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/mini-taht-l-art-qrib-mater-dei-u-l-mosta-ghal-kontra-x-xita/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/underground-tunnels-being-excavated-to-alleviate-flooding/",
            "Duration": "02:18",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Mini ta\u0127t l-art qrib Mater Dei u l-Mosta g\u0127al kontra x-xita",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/mini-taht-l-art-qrib-mater-dei-u-l-mosta-ghal-kontra-x-xita/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Id-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi qed jippjana li j\u0127affer \u017cew\u0121 mini \u0121odda ta\u0127t l-art ma\u0127suba biex jie\u0127du ammont ta\u2019 ilma tax-xita u jtaffu l-g\u0127arg\u0127ar; wa\u0127da qrib l-Isptar Mater Dei u l-o\u0127ra fi\u017c-\u017cona tal-grawnd tal-futbol tal-Mosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant, bi t\u0127ejjija g\u0127all-ewwel maltempati qed titnaddaf mina li tie\u0127u ilma tax-xita minn \u0126a\u017c-\u017babbar g\u0127al Wied il-G\u0127ajn u li tifforma parti mill-pro\u0121ett nazzjonali biex jittaffa l-g\u0127arg\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Se jibda s-sena d-die\u0127la x-xog\u0127ol ta\u2019 t\u0127affir g\u0127al mina ta\u0127t l-art biex ikun indirizzat l-g\u0127arg\u0127ar fl-akwati tal-qasam tad-djar fi\u017c-\u017cona ta\u2019 Mlit u Triq Valletta fil-Mosta. Id-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi qed jippjana li j\u0127affer mina ta\u0127t Triq Valletta b\u2019tul ta\u2019 440 metru biex tilqa\u2019 fost o\u0127rajn g\u0127all-ilma li jin\u017cel minn Ta\u2019 Qali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Se tit\u0127affer ukoll mina o\u0127ra ta\u0127t l-art b\u2019tul ta\u2019 nofs kilometru quddiem l-Isptar Mater Dei biex tilqa\u2019 g\u0127all-ilma li ji\u0121i mi\u017c-\u017cona industrijali ta\u2019 San \u0120wann u l-in\u0127awi ta\u017c-\u017bwejt u li qed jikkaw\u017ca l-g\u0127arg\u0127ar fi Triq Sir Anthony Mamo, qrib il-Life Sciences Park, li hi rotta prin\u010bipali g\u0127all-karozzi fi\u010b-\u010bentru tal-pajji\u017c u g\u0127al dawk li jridu ju\u017caw l-isptar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn i\u017c-\u017cew\u0121 mini se jinfdu ma\u2019 mina ta\u2019 14-il kilometru . . . mill-Mosta u \u0126\u2019Attard sa Ta\u2019 Xbiex . . . li minnha, kapa\u010bi jg\u0127addi 90,000 litru ta\u2019 ilma kull sekonda. Il-Perit Mario Ellul mid-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi spjega li dawn il-pro\u0121etti mhux se jaffettwaw l-andament tat-traffiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq dawn i\u017c-\u017cew\u0121 pro\u0121etti, da\u0127\u0127alna l-applikazzjoni quddiem l-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar g\u0127all-approvazzjoni u qed nippreparaw is-sej\u0127a g\u0127all-offerti biex is-sena d-die\u0127la u ta\u2019 wara nkunu nistg\u0127u nag\u0127mlu dawn il-pro\u0121etti bi stima ta\u2019 madwar \u20ac4 miljun.",
                        "author": "Mario Ellul \u2013 Perit Anzjan fid-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Sadanittant, qabel jibda l-maltemp, id-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi qed inaddaf g\u0127all-ewwel darba mina o\u0127ra li saret biex tilqa\u2019 g\u0127all-g\u0127arg\u0127ar. Din il-mina b\u2019tul ta\u2019 aktar minn 3 kilometri tg\u0127addi minn ta\u0127t \u0126a\u017c-\u017babbar sal-Ponta ta\u017c-\u017bonqor f\u2019Wied il-G\u0127ajn. Anthony Brincat mid-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi spjega li minn din il-mina qed jitne\u0127\u0127a kull tip ta\u2019 \u0127mie\u0121 li jin\u0121abar mit-toroq, fosthom \u0127ama u \u0121ebel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din bil-pompi tag\u0127ha nippompjaw l-ilma g\u0127ax din tajjeb li ng\u0127idu li g\u0127andek 70 metri kubi ta\u2019 ilma mi\u017cmum \u0121o fiha u bil-pompi nippompjawhom u ner\u0121g\u0127u nitfg\u0127uh fil-wied ta\u2019 Marsaskala stess . . . u jmur fil-pjan billi jin\u017cel ji\u0121ifieri tg\u0127in li l-ilma mhux kollu jmur il-ba\u0127ar imma na\u0127\u017cnuh g\u0127all-quddiem.",
                        "author": "Anthony Brincat \u2013 Kap tat-Taqsima tal-Manutenzjoni fid-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pajji\u017c g\u0127andu mina o\u0127ra b\u2019tul ta\u2019 kwa\u017ci \u017cew\u0121 kilometri f\u2019\u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121 li tag\u0127mel parti mill-pro\u0121ett biex itaffi l-g\u0127arg\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Underground tunnels being excavated to alleviate flooding",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/underground-tunnels-being-excavated-to-alleviate-flooding/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Department of Public Works is planning to dig two new underground tunnels intended to store an amount of rainwater and alleviate flooding; one near the Mater Dei Hospital and the other in the area of the Mosta football stadium.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, in preparation for the first storms, a tunnel that transports rainwater from \u017babbar to Wied il-G\u0127ajn and which forms part of the national project to mitigate floods, is being cleaned.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Excavation work for an underground tunnel will commence next year to address the flooding in the housing area in the area of Mlit and Valletta Road in Mosta. . The Department of Public Works is planning to dig a tunnel under Valletta Road \u2013 the length of 440 metres \u2013 to be able to retain the water that gushes down from Ta\u2019 Qali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Another tunnel \u2013 half a kilometre long -will also be dug underground in front of Mater Dei Hospital to accommodate the water that comes from the industrial area of San \u0120wann and the Zwejt area and which is causing the flooding in Sir Anthony Mamo Road, near the Life Sciences Park, which is a central arterial traffic route also for those who want to use the hospital.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These two tunnels will adjoin a 14km tunnel from Mosta to Attard with a capacity to carry 90,000 litres per second. Architect Mario Ellul form the department of public works clarified that these works shall not affect traffic flow.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We submitted the application to the Planning Authority for approval and we are preparing the call for tenders so that next year and the year after we will be able to do carry out both these projects which are estimated to cost around \u20ac4 million.",
                        "author": "Mario Ellul \u2013 Senior Architect within the Department of Public Works",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, before the stormy season starts, the Department of Public Works is cleaning out for the first time another tunnel that was made to cater for flooding. This tunnel having length of more than 3 kilometres passes underneath \u017babbar all the way to Zonqor Point in Marsascala. Anthony Brincat from the Department of Public Works explained that all kinds of dirt collected from the roads, including mud and stones, are being removed from this tunnel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We use pumps to pump the water and then pump it back into the Marsaskala valley .. it is good that that the water does not all end up in the sea but is stored it the future.",
                        "author": "Anthony Brincat \u2013 Chief of Maintenance Division within the Department of Public Works",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The country has another tunnel \u2013 the length of almost two kilometers \u2013 in Zebbu\u0121 which forms part of the project to alleviate flooding.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "26:59",
            "URL MLT": "https://www.tvmi.mt/mt/tvmi/programmes/l-ahbarijiet-ta-8pm/?ep=913568",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/18th-century-candle-holder-restored-at-ta-giezu-church-in-valletta/",
            "Duration": "02:44",
            "transcript mlt": {
                "ERRROR": "Message: no such element: Unable to locate element: {\"method\":\"xpath\",\"selector\":\"//h1[contains(@class, 'post-title')]\"}\n  (Session info: chrome=110.0.5481.177)\nStacktrace:\nBacktrace:\n\t(No symbol) [0x003A37D3]\n\t(No symbol) [0x00338B81]\n\t(No symbol) [0x0023B36D]\n\t(No symbol) [0x0026D382]\n\t(No symbol) [0x0026D4BB]\n\t(No symbol) [0x002A3302]\n\t(No symbol) [0x0028B464]\n\t(No symbol) [0x002A1215]\n\t(No symbol) [0x0028B216]\n\t(No symbol) [0x00260D97]\n\t(No symbol) [0x0026253D]\n\tGetHandleVerifier [0x0061ABF2+2510930]\n\tGetHandleVerifier [0x00648EC1+2700065]\n\tGetHandleVerifier [0x0064C86C+2714828]\n\tGetHandleVerifier [0x00453480+645344]\n\t(No symbol) [0x00340FD2]\n\t(No symbol) [0x00346C68]\n\t(No symbol) [0x00346D4B]\n\t(No symbol) [0x00350D6B]\n\tBaseThreadInitThunk [0x75F100F9+25]\n\tRtlGetAppContainerNamedObjectPath [0x77577BBE+286]\n\tRtlGetAppContainerNamedObjectPath [0x77577B8E+238]\n"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "18th century candle holder restored at Ta\u2019 \u0120ie\u017cu church in Valletta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/18th-century-candle-holder-restored-at-ta-giezu-church-in-valletta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A candle holder which is as tall as a person, which was in a very bad state, is being restored to start being used again for Easter decorations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dating back to the 18th century it is the patrimony of the Ta\u2019 \u0120ie\u017cu church in Valletta, which is under the Franciscan friars.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The large candle holder was stored in what was once the Province\u2019 Library. Fr Ramon Farrugia explained its origins:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We know that it has been damaged for many years because some friars put it there. Unfortunately these items have not always been appreciated. Even the oldest Friars and parishioner do not remember it being used, but have always known that it was stored at the convent.",
                        "author": "Patri Ramon Farrugia \u2013 Guardian of the Franciscan friars in Valletta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The candle holder is now at the laboratory of restoration expert Amy Sciberras who said that it arrived in a very bad state.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is made out of wood, carved out of wood, covered by plaster and decorated with silver. It was so damaged that one could see the wooden base, and bits of plaster and silver were missing, and it was overpainted. Someone tried to paint over it and covered the original. It was falling apart.",
                        "author": "Amy Sciberras \u2013 Restoration expert",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Amy Sciberras said the candle holder was probably locally made and has a very unique deign. She said that after it was documented, it was injected with special glue to conserve and restore it.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Once we stabilised it, we began cleaning the accumulation we found, such as the paint which was covering the silver, and we began filling in where it was missing. There were parts in its structure which were missing and we did a reconstruction because the design was repetitive.",
                        "author": "Amy Sciberras \u2013",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fr Ramon Farrugia said that once the restoration is ready, the candle holder will be returned to its place at the church for the special Easter candle to be placed in it.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile a scientific study is being carried out at the same laboratory on the statue of St Francis, which was also at the Ta\u2019 \u0120ie\u017cu church. Documents from the archives of the same church show that the statue was built in 1850 and is probably the work of Xandru Farrugia. Amy Sciberras said that the scientific analysis should help them learn the technique used by the sculpture as well as the damage which the statue has sustained over the years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}