{
    "News date": "29.07.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-izraeljana-tal-kannabis-medicinali-tinvesti-e6m-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/israeli-medicinal-cannabis-company-invests-e6m-in-malta/",
            "Duration": "02:36",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kumpanija I\u017craeljana tal-kannabis medi\u010binali tinvesti \u20ac6M f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-izraeljana-tal-kannabis-medicinali-tinvesti-e6m-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kumpanija I\u017craeljana tal-kannabis medi\u010binali \u2013 Panaxia \u2013 investiet sitt miljun ewro f\u2019fa\u010bilit\u00e0 f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din se tiddiversifika f\u2019firxa ta\u2019 prodotti li jvarjaw minn produzzjoni ta\u2019 pilloli, \u017cejt u estratt, kif ukoll se tkun qed twettaq provi klini\u010bi, esperimenti, ri\u010berka u \u017cvilupp.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Intrapri\u017ca Miriam Dalli ddeskriviet lil Panaxia b\u0127ala storja bikrija ta\u2019 su\u010b\u010bess g\u0127al wa\u0127da mill-aktar ni\u010be\u010b ekonomi\u010bi \u0121odda ta\u2019 Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija I\u017craeljana Panaxia, \u0127abbret li nvestiet \u20ac6 miljun fil-fa\u010bilit\u00e0 tag\u0127ha f\u2019\u0126al Far biex minnha tkompli twessa\u2019 l-industrija tal-kannabis medi\u010binali g\u0127all-provvista globali tal-kura tas-sa\u0127\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-firxa ta\u2019 prodotti farma\u010bewti\u010bi tag\u0127ha, illi minnhom b\u2019kollox hemm \u2018il fuq minn 60, huma bba\u017cati fuq l-estrazzjoni tal-pjanta tal-kannabis u jittrattaw fost o\u0127rajn l-ansjet\u00e0 u d-dipressjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-kumpanija, Dadi Segal, qal li l-kannabis hija medi\u010bina, u g\u0127alhekk g\u0127andha ting\u0127ata lill-pazjent b\u0127al kwalunkwe medi\u010bina o\u0127ra \u2013 ji\u0121ifieri f\u2019do\u017ca li tista\u2019 tinbela\u2019 u mhux titpejjep \u2013 biex b\u2019hekk il-pazjent ikun jista\u2019 jie\u0127u l-benefi\u010b\u010bji kollha tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the cannabis space, we sometimes see that many chronically ill patients get a fearing of using cannabis because it has to be smoked, because it is stigma, because the doctors won\u2019t feel comfortable prescribing it to them, so that is something Panaxia is solving by bringing the same level of expertise that we are bringing like any other medication that we produce.",
                        "author": "Dadi Segal \u2013 Kap E\u017cekuttiv Panaxia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minbarra l-impjant ta\u2019 Malta, Panaxia topera minn postijiet differenti fl-Istati Uniti, il-Kanada u l-Afrika t\u2019Isfel. I\u017cda peress li qieg\u0127da t\u0127ares lejn suq Ewropew, il-kumpanija riedet li tipprodu\u010bi l-prodotti tag\u0127ha mill-Ewropa stess. Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Panaxia qal li wara li \u0127arsu lejn diversi pajji\u017ci minn fejn jistg\u0127u joperaw, g\u0127a\u017clu lil Malta mhux biss g\u0127all-g\u0127ajnuna finanzjarja, i\u017cda wkoll g\u0127all-komunikazzjoni u l-appo\u0121\u0121 kontinwu li ng\u0127ataw.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara li tlestiet l-ewwel fa\u017ci ta\u2019 dan l-investiment, il-kumpanija kisbet il-li\u010benzja GMP g\u0127all-fa\u010bilit\u00e0 f\u2019Malta u fil-\u0121img\u0127at li \u0121ejjin, se tibda tesporta l-ewwel prodotti tag\u0127ha lejn il-\u0120ermanja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Intrapri\u017ca Miriam Dalli qalet wara li dda\u0127\u0127let il-le\u0121i\u017clazzjoni tal-kannabis medi\u010binali fl-2018, qeg\u0127din jaraw li jkomplu jsa\u0127\u0127u l-istrutturi ta\u2019 pajji\u017cna biex jattiraw dan it-tip ta\u2019 investiment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Interessanti li hawnhekk qeg\u0127din nitkellmu dwar kumpanija fejn ir-ri\u017corsi umani tag\u0127ha huma kollha Maltin, ji\u0121ifieri g\u0127andna Maltin li g\u0127andhom il-\u0127iliet spe\u010bjalizzati u ne\u010bessarji biex ikomplu jikbru f\u2019din l-industrija u nkomplu nattiraw dan it-tip ta\u2019 investiment.",
                        "author": "Miriam Dalli \u2013 Ministru g\u0127all-Intrapri\u017ca",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija di\u0121\u00e0 qed tippjana li tkompli tkabbar il-fa\u010bilit\u00e0 tag\u0127ha, u l-\u0127sieb hu li tkompli ssa\u0127\u0127a\u0127 ir-rabta tag\u0127ha ma\u2019 pajji\u017cna, bi pjani g\u0127al espansjoni bikrija fil-produzzjoni lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Israeli medicinal cannabis company invests \u20ac6M in Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/israeli-medicinal-cannabis-company-invests-e6m-in-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "An Israeli medicinal cannabis company \u2013 Panaxia \u2013 has invested six million euro in a Maltese facility.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Its production will be diversified to vary from the production of pills to oils and extracts as well as performing clinical experiments, experiments, researches and development. The Minister for Enterprises, Miriam Dalli, described Panaxia as an early story of success for a new and further economic niche for Malta",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The new Panaxia plant will be at \u0126al Far and from there the company will continue to propagate medicinal cannabis on a global basis for health care. In its pharmaceutical products there are 60 products based on the extraction of cannabis plant for the treatment of anxiety and depression.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Executive Head of the Company, Dadi Segal, said cannabis is a medicine and should therefore be delivered as another other medicinal component, to be given in doses and not smoked and to benefit the patient.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIn the cannabis space, we sometimes see that many chronically ill patients get a fearing of using cannabis because it has to be smoked, because it is stigma, because the doctors won\u2019t feel comfortable prescribing it to them, so that is something Panaxia is solving by bringing the same level of expertise that we are bringing like any other medication that we produce,\u201d said Segal.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Besides the Malta plant, Panaxia also operates in different countries in the United State, Canada and South Africa. However, it is looking toward Europe and Segal said Malta was chosen not only for financial help but also for communication and continual support.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "After the first tests of this investment the company acquired the GMP Licence and will in a few weeks begin exporting to Germany.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister said that after the introduction in 2018 of medicinal cannabis Miriam Dalli the country is strengthening its structure to attract investment in this sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said we are talking of companies with Maltese human resource because we have persons with the needed specialities to help increase this industry and attract further investment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The company is also working to increase its facilities and strengthen its ties to Malta with increased production.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "04:47",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/27-vittma-ta-traffikar-uman-meghjuna-fsentejn-fmalta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/27-human-trafficking-victims-helped-over-two-years/",
            "Duration": "02:16",
            "transcript mlt": {
                "Title": "27 vittma ta\u2019 traffikar uman meg\u0127juna f\u2019sentejn f\u2019Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/27-vittma-ta-traffikar-uman-meghjuna-fsentejn-fmalta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "27 vittma ta\u2019 traffikar tal-bnedmin sabu saqaf fuq rashom bis-sa\u0127\u0127a tal-Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi ta\u2019 \u0126arsien So\u010bjali li ilha sentejn tmexxi pro\u0121ett bl-isem ta\u2019 All Equal bl-g\u0127an li dawn il-vittmi ma jispi\u010b\u010bawx b\u2019ta\u2019 fuqhom senduqhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 TVMnews, id-Direttur tal-A\u0121enzija Appo\u0121\u0121, Graziella Castillo, qalet li \u0127afna minn dawn il-vittmi spi\u010b\u010baw ingidmu g\u0127ax bdew ji\u0121u sfruttati fil-postijiet tax-xog\u0127ol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019sentejn, l-A\u0121enzija Appo\u0121\u0121 kienet ta\u2019 spalla g\u0127al 27 vittma ta\u2019 traffikar uman li spi\u010b\u010baw Malta biex fost o\u0127rajn ja\u0127dmu f\u2019massage parlours. Id-Direttur tal-A\u0121enzija Appo\u0121\u0121, Graziella Castillo, spjegat li l-vittmi \u0121ejjin minn diversi kontinenti fosthom l-Afrika, l-A\u017cja u l-Amerka t\u2019Isfel waqt li l-et\u00e0 tag\u0127hom tvarja bejn 20 u 50 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din is-sena s\u2019issa di\u0121\u00e0 kellna 9 ka\u017ci o\u0127ra li qed na\u0127dmu mag\u0127hom u qed noffrulhom xelter g\u0127ax a\u0127na g\u0127andna safe house li tilqa\u2019 dawn in-nies li jkunu traffikati. L-iskop li noffrulhom post sigur u protezzjoni wkoll g\u0127ajnuna f\u2019dak kollu li jkollhom b\u017conn.",
                        "author": "Graziella Castillo \u2013 Direttur tal-A\u0121enzija Appo\u0121\u0121",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li l-Pulizija jkomplu jist\u0127arr\u0121u dawn il-ka\u017ci mill-aspett kriminali, l-A\u0121enzija Appo\u0121\u0121 tie\u0127u \u0127sieb lill-vittmi mill-aspett so\u010bjali. Is-Sinjura Castillo spjegat li l-g\u0127an a\u0127\u0127ari tal-A\u0121enzija Appo\u0121\u0121 hu li dawn il-persuni jer\u0121g\u0127u lura fis-so\u010bjet\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126afna mill-ka\u017ci li kellna kemm is-sena l-o\u0127ra kif ukoll din is-sena kienu dwar sfruttament fil-postijiet tax-xog\u0127ol. Fejn inti g\u0127andek nies li \u0121ew traffikati biex ja\u0127dmu imma mbag\u0127ad il-kundizzjonijiet huma inumani. G\u0127andek sig\u0127at twal ta\u2019 xog\u0127ol, il-kundizzjonijiet ta\u2019 fejn jg\u0127ixu ma jkunux a\u010b\u010bettabbli imma l-ba\u017ci tkun li dawn traffikati biex jag\u0127mlu dan ix-xog\u0127ol.",
                        "author": "Graziella Castillo \u2013 Direttur tal-A\u0121enzija Appo\u0121\u0121",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi ta\u2019 \u0126arsien So\u010bjali, Alfred Grixti, spjega dak li sejja\u0127 \u201cbozoz \u0127omor\u201d li jwasslu g\u0127at-traffikar tal-bnedmin fis-suq tax-xog\u0127ol.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ji\u0121ifieri tkun \u0121ej pere\u017cempju mill-Filippini. Jag\u0127tuk kuntratt u dak anke bil-minimum wage jg\u0127idu paga tajba. Imbag\u0127ad ji\u0121u hawn u jibdew inaqqsulhom. Dan talli qed tg\u0127ix fi flat li qed nipprovdilek u dan tal-ikel u hekk u meta jipprotestaw jg\u0127idulhom imma li d-dokumenti tag\u0127kom qeg\u0127din g\u0127andi u se n\u017commhom u jekk ma toqg\u0127odx kwiet, ma ntihomlokx. Dak hu traffikar uman ukoll.",
                        "author": "Alfred Grixti \u2013 Kap E\u017cekuttiv tal-Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi ta\u2019 \u0126arsien So\u010bjali",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Lejlet il-Jum Dinji Kontra t-Traffikar tal-Bnedmin, il-Ministru g\u0127all-Politika So\u010bjali, Michael Falzon, iddeskrieva t-traffikar tal-bnedmin b\u0127ala \u201cdi\u017castru tal-umanit\u00e0.\u201d Il-Ministru Falzon appella biex titqajjem iktar kuxjenza dwar din il-pjaga li qal g\u0127andha diversi forom u qed t\u0127alli \u0127afna vittmi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "27 human trafficking victims helped over two years",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/27-human-trafficking-victims-helped-over-two-years/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "27 victims of human trafficking have been provided with a roof over their head through the Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi ta\u2019 \u0126arsien So\u010bjali that over the last two years has been managing a project called All Equal aimed at providing shelter for those with no roof over their head and bereft of any belongings.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "With TVMnews, the Director of the A\u0121enzija Appo\u0121\u0121, Graziella Castillo, said the majority of victims were duped and exploited in place of work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over a two year period the A\u0121enzija Appo\u0121\u0121 has provided support for 27 victims of human trafficking who ended up in Malta working in massage parlours. Graziella Castillo explained the victims emanate from various continents including Africa, Asia and South America, their ages varying between 20 and 50.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said this year there have also been nine other victims to whom support and shelter has been offered them in a safe house. The aim is to provide them with security and protection as well as with help for all their needs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "While the Police continue to investigate the criminal implications, the A\u0121enzija Appo\u0121\u0121 takes care of the social aspect. Castillo explained the ultimate is to reintegrate such persons into society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Many of the cases experienced last year and this year regard exploitation at their place of work said Graziella Castillo. Victims were attracted to work and then subjected to inhumane conditions involving long hour of work, un acceptable living conditions while being trafficked to carry out their work.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Executive Head of the Fondazzjoni g\u0127as-Servizzi ta\u2019 \u0126arsien So\u010bjali, Alfred Grixti, explained what he termed as \u201cred bags\u201d that lead to human trafficking.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He quoted as an example a person arriving from The Philippines given a contract on the minimum wage in the context that this is a good contract with a decent wage. On arrival, deductions take place for accommodation and for food and when request their documents these are withheld. This is also human trafficking, said Alfred Grixti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On the eve of the World Day Against Human Trafficking, the Minister for Social Policies, Michael Falzon, described this trafficking as a \u201chuman disaster\u201d while appealing for a conscious awareness of all the different forms of trafficking.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ragel-ta-59-fil-periklu-tal-mewt-wara-li-ttajjar-fhal-qormi/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/man-59-in-danger-of-dying-after-being-hit-by-car-in-qormi/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ra\u0121el ta\u2019 59 fil-periklu tal-mewt wara li ttajjar f\u2019\u0126al Qormi",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ragel-ta-59-fil-periklu-tal-mewt-wara-li-ttajjar-fhal-qormi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ra\u0121el ta\u2019 59 sena li joqg\u0127od \u0126al Qormi jinsab fil-periklu tal-mewt wara li ntlaqat minn karozza f\u2019\u0126al Qormi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 ilbiera\u0127 filg\u0127axija g\u0127all-\u0127abta tat-8.15pm fi Triq il-Wied.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, il-Pulizija qalet li mill-ewwel investigazzjonijiet irri\u017culta li r-ra\u0121el intlaqat minn karozza li kienet qed tinstaq minn mara ta\u2019 41 li toqg\u0127od Birkirkara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-vittma ng\u0127ata l-g\u0127ajnuna minn tim mediku, ittie\u0127ed l-Isptar Mater Dei b\u2019ambulanza u \u0121ie \u010b\u010bertifikat li we\u0121\u0121a\u2019 serjament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat tal-G\u0127assa Victor Axiak \u0121ie infurmat bil-ka\u017c u \u0127atar inkjesta. Filwaqt, li l-Pulizija g\u0127addejja bl-investigazzjonijiet fuq il-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Man, 59, in danger of dying after being hit by car in Qormi",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/man-59-in-danger-of-dying-after-being-hit-by-car-in-qormi/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 59-year-old man who lives in Qormi is in danger of dying after being hit by a car in Qormi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accident happened last night at 8.15pm in Triq il-Wied.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement, the Police said that the man was hit by a car being driven a woman, aged 41, who lives in Birkirkara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The victim was treated by paramedics, and taken to Mater Dei where he was certified to have been seriously injured.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Duty Magistrate Victor Axiak was informed of the case and opened an inquiry. Police investigations continue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "08:04",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/iwegga-gravi-fhit-and-run-fl-imsida-kien-qed-isuq-scooter/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/man-riding-scooter-grievously-injured-in-hit-and-run-in-msida/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Iwe\u0121\u0121a\u2019 gravi f\u2019hit and run fl-Imsida \u2013 kien qed isuq scooter",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/iwegga-gravi-fhit-and-run-fl-imsida-kien-qed-isuq-scooter/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kolombjan ta\u2019 32 sena li joqg\u0127od San Pawl il-Ba\u0127ar we\u0121\u0121a\u2019 gravi wara li ntlaqat minn karozza waqt li kien qed isuq e-kick scooter fl-Imsida.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 g\u0127all-\u0127abta tal-00.15am ta\u2019 dalg\u0127odu fi Triq Dun Karm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, il-Pulizija qalet li mill-ewwel investigazzjonijiet irri\u017culta li se\u0127\u0127 in\u010bident bejn l-e-kick scooter tal-vittma u karozza li telqet minn fuq il-post tal-in\u010bident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0121el ing\u0127ata l-g\u0127ajnuna minn tim mediku, ittie\u0127ed l-Isptar Mater Dei b\u2019ambulanza u aktar tard \u0121ie \u010b\u010bertifikat li we\u0121\u0121a\u2019 gravi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-investigazzjonijiet tal-Pulizija g\u0127adhom g\u0127addejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Man riding scooter grievously injured in hit and run in Msida",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/man-riding-scooter-grievously-injured-in-hit-and-run-in-msida/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A man, 32, of Colombian nationality who lives in St Paul\u2019s Bay, was grievously injured after being hit by a car while riding an e-kick scooter in Msida.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accident happened at around 12.15am this morning in Triq Dun Karm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement, the Police said that from initial investigations it results that the car which hit the victim fled the scene.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The man was treated by paramedics, and taken to Mater Dei where he was certified to have grievous injuries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police investigations continue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "08:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/malta-bl-ewwel-post-fl-egovernment-minn-35-pajjiz-ewropew/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-places-first-in-egovernment-among-35-european-countries/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Malta bl-ewwel post fl-eGovernment minn 35 pajji\u017c Ewropew",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/malta-bl-ewwel-post-fl-egovernment-minn-35-pajjiz-ewropew/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Is-Servizz Pubbliku \u0121ie \u010b\u010bertifikat l-ewwel fl-Ewropa fuq servizzi ta\u2019 eGovernment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Malta kisbet l-ewwel post b\u2019ri\u017cultat ta\u2019 96%, segwita mill-Estonja u l-Lussemburgu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-rapport \u2018EGovernment Benchmark Reports 2022\u2032 ma\u0127ru\u0121 mill-Kummissjoni Ewropea, janalizza servizzi governattivi online ta\u2019 35 pajji\u017c Ewropew. Ir-ri\u017cultat ta\u2019 Malta kien 28% og\u0127la mill-medja tal-pajji\u017ci l-o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap tas-Servizz Pubbliku Malti Tony Sultana qal li dan hu \u010bertifikat ie\u0127or tal-livelli g\u0127olja tas-servizzi pubbli\u010bi f\u2019Malta. Qal li dan ma kienx ikun possibbli ming\u0127ajr id-dedikazzjoni tal-uffi\u010bjali pubbli\u010bi u l-investiment li sar u se jibqa\u2019 jsir biex is-servizz pubbliku Malti jkollu dejjem l-aqwa g\u0127odda u \u0127iliet di\u0121itali fi \u0127danu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Malta places first in eGovernment among 35 European countries",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/malta-places-first-in-egovernment-among-35-european-countries/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Public Service has been certified in first placing in Europe in eGovernment services.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Malta placed first with a 96% result, followed by Estonia and Luxembourg.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The eGovernment Benchmark Reports 2022 issued by the European Commission analyses online Government services in 35 European countries. Malta\u2019s result was 28% higher than the average in other countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Head of Malta\u2019s Public Service Tony Sultana said this is another certificate highlighting the high grades of public service in Malta. Mr Sultana stated that this would not have been possible without the dedication of public officers and the investment made, and which will continue to be made, for the Maltese public service to always have the best tools and digital skills.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fl-ahhar-fazi-r-restawr-tal-kunvent-ta-santu-wistin-tal-belt/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/restoration-of-st-augustines-convent-in-valletta-in-its-final-phase/",
            "Duration": "02:52",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Fl-a\u0127\u0127ar fa\u017ci r-restawr tal-kunvent ta\u2019 Santu Wistin tal-Belt",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fl-ahhar-fazi-r-restawr-tal-kunvent-ta-santu-wistin-tal-belt/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Wasal fl-a\u0127\u0127ar fa\u017ci x-xog\u0127ol fuq il-pro\u0121ett ta\u2019 restawr tal-kunvent ta\u2019 Santu Wistin il-Belt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Fondazzjoni So\u010bjo-Kulturali Ambjentali Augustina qed tmexxi x-xog\u0127lijiet fuq dan il-pro\u0121ett b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac2.3 miljun li minnhom \u20ac1.5 miljun huma fondi Ewropej mill-Fond g\u0127all-I\u017cvilupp Re\u0121jonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ix-xog\u0127lijiet li saru fil-kunvent ta\u2019 Santu Wistin il-Belt jinkludu r-restawr u l-konservazzjoni tal-erba\u2019 fa\u010b\u010bati tal-kunvent, it-t\u0127affir arkeolo\u0121iku ta\u2019 parti mill-bit\u0127a u l-installazzjoni ta\u2019 lift a\u010b\u010bessibbli g\u0127al kul\u0127add.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Permezz ta\u2019 dan il-pro\u0121ett \u0121iet irri\u0121enerata binja estensiva li kienet ilha biex ti\u0121i restawrata b\u2019mod sinfikanti minn wara t-Tieni Gwerra Dinjija meta partijiet sostanzjali \u0121\u0121arrfu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127ala parti mix-xog\u0127lijiet infrastrutturali, parti minn din il-binja se tinbidel f\u2019\u010aentru ta\u2019 Interpretazzjoni tal-Komunit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Fondi Ewropej, Chris Bonett, qal li bis-sa\u0127\u0127a tal-fondi Ewropej qed tkompli ssir konservazzjoni tal-wirt kulturali ta\u2019 Malta permezz tar-restawr tas-siti stori\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan il-pro\u0121ett se jkompli jsa\u0127\u0127a\u0127 il-wirt storiku tal-kapitali u wkoll il-kwalita\u2019 tal-\u0127ajja tal-Beltin u l-prodott turistiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-kunvent b\u0127al \u0127afna binjiet fil-Belt, juru x-xhieda ta\u2019 kemm g\u0127andna storja rikka f\u2019pajji\u017cna. Propju hawnhekk rajna kif 500 sena ta\u2019 storja \u0121ew fu\u017ci fejn g\u0127andek binja tal-Kavallieri bil-kripti, l-interventi li saru mill-Ingli\u017ci, u xelter ta\u2019 \u017cmien il-gwerra li ji\u0121bru l-istorja ta\u2019 pajji\u017cna tul dawn l-a\u0127\u0127ar sekli u a\u0127na min-na\u0127a tal-Gvern kommessi li nkomplu ninvestu l-fondi Ewropej biex inkomplu nikxfu dawn il-\u0121ojjelli, nippreservawhom, ni\u0121bdu iktar turisti, f\u2019dan il-ka\u017c turi\u017cmu reli\u0121ju\u017c biex inkomplu nbig\u0127u l-prodott tag\u0127na u nbig\u0127u lil Malta b\u0127ala post t\u2019e\u010b\u010bellenza.",
                        "author": "Chris Bonett \u2013 Segretarju Parlamentari g\u0127all-Fondi Ewropej",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kappillan tal-Parro\u010b\u010ba ta\u2019 Santu Wistin, Patri Alexander Cauchi qal li dan hu pro\u0121ett li tibbenefika minnu l-komunit\u00e0 kollha u l-Belt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Provin\u010bjal Patri Leslie Gatt qal li l-Provin\u010bja Agostinjana dawn l-a\u0127\u0127ar snin impenjat ru\u0127ha biex t\u0127ares il-patrimonju li \u0121ie mg\u0127oddi lilha tul is-snin minn dawk kollha li g\u0127exu qabilna u ta\u2019 kull forma ta\u2019 arti, minn mu\u017cika sa pittura u arkitettura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Barra li hija d-dar tag\u0127na g\u0127ax b\u0127ala komunit\u00e0 Agostinjana ng\u0127ixu hawn, imma hija anke parti mill-istorja ta\u2019 pajji\u017cna. Allura hi resposabbilt\u00e0 tag\u0127na li nwettqu dan il-pro\u0121ett, li beda mir-restawr tal-erba\u2019 fa\u010b\u010bati esterni imma mbag\u0127ad partijiet o\u0127ra interni ta\u2019 dan il-kunvent.",
                        "author": "Patri Leslie Gatt \u2013 Provin\u010bjal tal-Agostinjani",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Fondazzjoni So\u010bjo-Kulturali Ambjentali Augustina qed tmexxi x-xog\u0127lijiet fuq dan il-pro\u0121ett b\u2019investiment ta\u2019 2.3 miljun ewro li minnhom 1.5 miljun huma fondi Ewropej mill-Fond g\u0127all-I\u017cvilupp Re\u0121jonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Restoration of St Augustine\u2019s Convent in Valletta in its final phase",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/restoration-of-st-augustines-convent-in-valletta-in-its-final-phase/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Work on the restoration of Valletta\u2019s St Augustine convent is in its last phase.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Augustinian Socio-Cultural Environmental Foundation is handling the work on this project through a 2.3 million euro investment, of which 1.5 million euro come from European funds through the Regional Development Fund.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The works carried out in the convent include the restoration and conservation of the four facades of the convent, archaeological excavation of part of the yard and the installation of a lift with accessibility for everyone.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Through this project, an extensive building that had been crying out for restoration since the end of World War II, when part of it had been demolished, has now been regenerated.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As part of the infrastructural works, a section of this building will now become a Community Centre for Interpretation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary for European Funds Chris Bonett stated that thanks to European Funds, conservation of Malta\u2019s cultural heritage is ongoing through the restoration of historic sites.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bonett said this project will continue to boost cultural heritage within the capital city as well as quality of life for Valletta citizens and the tourist product.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Just like many other buildings in the city, this convent is evidence of our country\u2019s rich history. We are seeing here how 500 years of history have been fused together. A building with crypts going back to the knights, interventions by the British, a wartime shelter\u2026 all are part of the country\u2019s history in recent centuries. The government is committed to continuing to invest European funds in order to bring to light and preserve these jewels and attract more visitors, in this case religious tourism that will help us to sell our product and sell Malta as a place of excellence.",
                        "author": "Chris Bonett \u2013 Parliamentary Secretary for European Funds",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "St Augustine parish priest Fr Alexander Cauchi said that all the community and Valletta benefit from this project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fr Provincial Leslie Gatt stated that the Augustinian Province committed itself in recent years to safeguard the patrimony entrusted to it by its forbears in the shape of art, music, paintings and architecture.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Besides being our home as theAugustinian community lives here, it is also part of the country\u2019s history. It is therefore our responsibility to cary out this project,which started off with the restoration of the four external facades and was followed by internal restoration work.",
                        "author": "Fr Leslie Gatt \u2013 Augustinian Provincial",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "12:36",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/repubblika-tghid-li-ma-sar-xejn-tangibbli-dwar-l-inkjesta-pubblika-dwar-il-qtil-ta-daphne-caruana-galizia/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/repubblika-says-nothing-tangible-has-been-done-about-the-public-inquiry-into-the-murder-of-daphne-caruana-galizia/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Repubblika tg\u0127id li ma sar xejn tan\u0121ibbli dwar l-inkjesta pubblika dwar il-qtil ta\u2019 Daphne Caruana Galizia",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/repubblika-tghid-li-ma-sar-xejn-tangibbli-dwar-l-inkjesta-pubblika-dwar-il-qtil-ta-daphne-caruana-galizia/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-President tal-g\u0127aqda Repubblika, Robert Aquilina qal li f\u2019sena minn meta l-Prim Ministru r\u010bieva u ppubblika r-rapport tal-inkjesta pubblika dwar il-qtil ta\u2019 Daphne Caruana Galizia, g\u0127adu m\u2019g\u0127amel xejn tan\u0121ibbli biex jimplimenta r-rakkomandazzjonijiet tal-inkjesta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet quddiem Kastilja, Dr Aquilina qal fost o\u0127rajn li ma sar l-ebda rikonoxximent formali u pubbliku tal-fallimenti tal-amministrazzjoni pubblika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dwar il-protezzjoni tal-\u0121urnalisti qal li g\u0127al xhur s\u0127a\u0127 ma sar xejn u meta n\u0127atar grupp ta\u2019 esperti, \u0127adem bil-bibien mag\u0127luqa u \u0127add ma jaf x\u2019inhuma r-rakkomandazzjonijiet li g\u0127amlu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-g\u0127aqda Repubblika qal li fil-Parlament il-Prim Ministru rredikola l-idea li tkun introdotta le\u0121i\u017clazzjoni anti-mafja. Dr Aquilina qal li ma te\u017cisti l-ebda inizjattiva biex titjieb il-kapa\u010bit\u00e0 tal-Qrati u l-ebda rieda politika biex l-isfidi identifikati fl-inkjesta jkunu indirizzati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u017bied li sena wara, l-impunit\u00e0 g\u0127adha r-regola u Repubblika se tibqa\u2019 tfakkar li l-inkjesta stabbiliet li kien il-Gvern ta\u2019 Joseph Muscat li \u0127oloq klima ta\u2019 impunit\u00e0 li ffa\u010bilita l-qtil ta\u2019 Daphne Caruana Galizia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Temm jg\u0127id li matul din l-a\u0127\u0127ar sena, il-messa\u0121\u0121 li bag\u0127at il-Prim Ministru Robert Abela kien li se jibqa\u2019 g\u0127addej b\u2019din il-politika ta\u2019 impunit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Repubblika says nothing tangible has been done about the public inquiry into the murder of Daphne Caruana Galizia",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/repubblika-says-nothing-tangible-has-been-done-about-the-public-inquiry-into-the-murder-of-daphne-caruana-galizia/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Repubblika President Robert Aquilina stated that one year since the Prime Minister received and published the report of the public inquiry into the murder of Daphne Caruana Galizia, he has done nothing tangible to implement the inquiry recommendations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking to the media outside Castille, Dr Aquilina stated that among other issues, no formal and public recognition has been made of the failures of the public administration.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Referring to the protection of journalists, Aquilina said nothing had been done for months, and when a group of experts was appointed they worked behind closed doors and no one knows what recommendations were made.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Repubblika President further stated that in Parliament the Prime Minister had ridiculed the idea of introducing anti-mafia legislation. Dr Aquilina said no initiative exists to improve the abilities of the Courts and there is no political will for the challenges identified in the inquiry to be addressed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Aquilina added that one year on, impunity is still the rule and Repubbblika will continue to remind that the inquiry established it was the Government of Joseph Muscat that created a climate of impunity which facilitated the murder of Daphne Caruana Galizia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Aquilina concluded that during this past year, the message sent by Prime Minister Robert Abela was that he would continue with this same policy of impunity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "13:55",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "14:42",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/15-il-sena-flok-ghomru-l-habs-lir-russu-li-qatel-anzjan-fl-ukrajna/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/15-year-jail-term-instead-of-life-for-russian-soldier-who-killed-an-elderly-man-in-ukraine/",
            "Duration": "02:28",
            "transcript mlt": {
                "Title": "15-il sena flok g\u0127omru l-\u0127abs lir-Russu li qatel anzjan fl-Ukrajna",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/15-il-sena-flok-ghomru-l-habs-lir-russu-li-qatel-anzjan-fl-ukrajna/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Qorti tal-Appell ta\u2019 Kiev naqqset is-sentenza fil-konfront tas-suldat Russu ta\u2019 21 sena, Vadim Shishimarin li kien instab \u0127ati li qatel Ukren ta\u2019 62 sena g\u0127al xejn b\u2019xejn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0127bar ing\u0127atat mill-\u0121urnal Ukren, Kyiv Independent.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Shishimarin kien mixli li fit-28 ta\u2019 Frar li g\u0127adda qatel lil anzjan li kien qed isuq rota bi kwietu. Huwa kien ammetta g\u0127all-akku\u017ci u f\u2019Mejju we\u0127el g\u0127omru l-\u0127abs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 huwa l-ewwel suldat Russu li qed jiskonta sentenza l-\u0127abs dwar il-kunflitt Ukren mill-bidu tal-gwerra fl-Ukrajna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "15-year jail term instead of life for Russian soldier who killed an elderly man in Ukraine",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/15-year-jail-term-instead-of-life-for-russian-soldier-who-killed-an-elderly-man-in-ukraine/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Court of Appeal in Kyiv has reduced the sentence handed down against 21-year-old Russian soldier Vadim Shishimarin who had been found guilty of killing a 62-year-old Ukrainian man for no reason whatsoever.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The news was announced by the Kyiv Independent newspaper.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Shishimarin had been charged with killing the elderly man who had been quietly riding his bicycle, on 28 February. He had admitted to the charges and had been handed down a life sentence in May.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The youth is the first Russian soldier serving a prison sentence in connection with the Ukrainian conflict since the commencement of hostilities in Ukraine.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "See also:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "15:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-ukrajna-tista-terga-tibda-tesporta-l-qamh/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/ukraine-may-again-start-exporting-wheat/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-Ukrajna tista\u2019 ter\u0121a\u2019 tibda tesporta l-qam\u0127",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-ukrajna-tista-terga-tibda-tesporta-l-qamh/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "In-Nazzjonijiet Maghquda qalet li hemm possibilit\u00e0 li l-Ukrajna tibda tesporta g\u0127all-ewwel darba l-qam\u0127 li wara li sa mill-bidu tal-invazjoni Russa fl-Ukrajna, l-Ukrajna giet imwaqqfa mir-Russja milli tesporta l-qam\u0127 mill-ba\u0127ar l-iswed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-possibilit\u00e0 qieg\u0127da hemm wara li l-\u0121img\u0127a li g\u0127addiet \u0121ie ffirmat ftehim bejn in-Nazzjonijiet Mag\u0127quda, it-Turkija, ir-Russja u l-Ukrajna biex l-esportazzjoni ssir mill-portijiet tal-Ba\u0127ar l-Iswed, bi ftu\u0127 ta\u2019 kurituri spe\u010bjali g\u0127all-esportazzjoni tal-qam\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Illum f\u2019Odessa kien hemm il-President Ukren, Volodymyr Zelensky li xtaq ikun xhud tal-\u0127ru\u0121 tal-ewwel konsenji tal-qam\u0127 minn pajji\u017cu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-port ta\u2019 Chornomorsk kien hemm bastiment mg\u0127obbi b\u2019kunsenji tal-qam\u0127, lest biex jo\u0127ro\u0121 g\u0127all-esportazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-rotot li minnhom iridu jg\u0127addu l-bastimenti g\u0127ad iridu ji\u0121u finalizzati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Ukraine may again start exporting wheat",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/ukraine-may-again-start-exporting-wheat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The United Nations said that the possibility exists that Ukraine will start exporting wheat for the first time since Russia\u2019s invasion after being hindered from exporting wheat from the Black Sea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Last week an agreement was signed between the U.N., Turkey, Russia and Ukraine so that wheat is exported from Black Sea ports with the opening of special corridors for wheat export.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ukrainian President Zelensky was in the Chornomorsk port in Odessa on Friday to witness the export of the first wheat consignments from his country. Shipping routes for vessels have still to be finalised.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:00",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "17:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/tghid-li-r-restawr-tal-bini-ta-theddida-ghall-friefet-il-lejl/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/researcher-says-building-restoration-threatens-bats/",
            "Duration": "02:53",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tg\u0127id li r-restawr tal-bini ta\u2019 theddida g\u0127all-friefet il-lejl",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/tghid-li-r-restawr-tal-bini-ta-theddida-ghall-friefet-il-lejl/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ri\u017cultat tal-fantaxjenza, \u0127afna nies jaf m\u2019g\u0127andhomx per\u010bezzjoni po\u017cittiva tal-friefet il-lejl, i\u017cda dawn il-\u0127lejjaq mhux talli ma j\u0127allu l-ebda effett negattiv fuq il-bniedem i\u017cda jg\u0127inuh itaffi l-iskumditajiet li jaffa\u010b\u010bja fil-\u0127ajja ta\u2019 kuljum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-isfidi li jheddu lil dawn il-\u0127lejjaq li huma protetti bil-li\u0121i, hemm id-dawl qawwi billejl u l-\u0127sejjes, kif ukoll ir-restawr tal-bini.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews tkellem ma\u2019 ri\u010berkatri\u010bi li ilha mill-2012 tistudja fid-dettall il-friefet il-lejl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fil-g\u017cejjer Maltin insibu seba\u2019 spe\u010bi differenti ta\u2019 friefet il-lejl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Claire Marie Mifsud mill-grupp ta\u2019 ri\u010berka dwar il-konservazzjoni biolo\u0121ika fi \u0127dan l-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta, u li ilha tistudja l-friefet il-lejl mill-2012, spjegat li tliet spe\u010bi partikolari ta\u2019 friefet il-lejl li nsibu f\u2019Malta huma \u017cg\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Jintg\u0127arfu mill-\u0127sejjes differenti li jag\u0127mlu, g\u0127andhom dieta differenti u jg\u0127ixu f\u2019ambjenti differenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127andek pipistrell, l-I\u017cg\u0127ar pipistrell, imbag\u0127ad g\u0127andek il-pipistrell ta\u2019 kul u l-pipistrell ta\u2019 Savi, huma kollha spe\u010bi \u017cg\u0127ar.",
                        "author": "Dr Claire Mifsud \u2013 Universit\u00e0 ta\u2019 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn il-friefet il-lejl jg\u0127ixu f\u2019\u017coni residenzjali mal-bniedem, f\u2019xi fil miftu\u0127, o\u0127rajn jg\u0127ixu fuq l-rdumijiet filwaqt li spe\u010bi ta\u2019 friefet il-lejl ikbar fid-daqs, jg\u0127ixu f\u2019g\u0127erien \u2018il bog\u0127od min-nies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost dawn, il-farfett il-lejl ta\u2019 widnejh twal, il-farfett il-lejl li g\u0127andu mnie\u0127ru forma ta\u2019 nag\u0127la u l-ikbar farfett il-lejl li je\u017cisti f\u2019Malta u anki fl-Ewropa \u2013 farfett il-lejl li bil-\u0121wiena\u0127 miftu\u0127in ikejjel mat-30 \u010bentimetru tul.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kull tip ta\u2019 farfett il-lejl jiekol insetti differenti. G\u0127andek il-friefet il-lejl i\u017c-\u017cg\u0127ar jieklu \u0127afna n-nemus pere\u017cempju.",
                        "author": "Dr Claire Mifsud \u2013 Universit\u00e0 ta\u2019 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Spe\u010bi o\u0127rajn jieklu l-insetti li jkun hemm fuq l-u\u010bu\u0127 tar-raba\u2019 u g\u0127alhekk inaqqsu l-\u0127tie\u0121a li jintu\u017caw il-pesti\u010bidi. Dr Mifsud qalet li l-friefet il-lejl huma importanti \u0127afna g\u0127all-ekosistema g\u0127ax i\u017commu ta\u0127t kontroll l-insetti inklu\u017c l-insetti aljeni li kienu introdotti f\u2019pajji\u017cna tul is-snin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qalet li wie\u0127ed m\u2019g\u0127andux g\u0127alxiex jib\u017ca\u2019 mill-friefet il-lejl g\u0127ax ma jigdmux u mhux se jattakkaw nies. Spjegat li fost l-akbar theddid g\u0127all-friefet il-lejl hemm r-restawr tal-bini. Meta wie\u0127ed jaqbad u jag\u0127laq il-fili miftu\u0127in, ikun qed isakkar dawn il-friefet il-lejl, bir-ri\u017cultat li jmutu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nistg\u0127u nipprote\u0121uhom aktar u ma noqtluhomx meta rridu nag\u0127lqu fil, billi nag\u0127mlu \u010bertu xog\u0127lijiet billejl, nag\u0127tuhom \u010bans jo\u0127or\u0121u, huma dejjem jie\u0127du dik is-sieg\u0127a wara li tin\u017cel ix-xemx biex jo\u0127or\u0121u kollha u jmorru jieklu l-insetti, u \u010bertu xog\u0127lijiet ikun jista\u2019 jsir matul il-lejl.",
                        "author": "Dr Claire Mifsud \u2013 Universit\u00e0 ta\u2019 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Qalet li g\u0127alkemm il-friefet il-lejl huma kollha protetti sew fuq livell nazzjonali kif ukoll fuq livell ta\u2019 Unjoni Ewropea, t\u0127oss li ma jsirx monitora\u0121\u0121 kif suppost biex ikun assigurat li qabel jibdew ix-xog\u0127lijiet ma jkunx hemm friefet il-lejl fil-bini.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hemm in-nuqqasijiet li m\u2019hemmx monitora\u0121\u0121 bi\u017c\u017cejjed ta\u2019 fejn qeg\u0127din il-friefet il-lejl u meta jsiru applikazzjonijiet \u0121eneralment dak li jkun ma jkunx jaf li g\u0127andu l-friefet il-lejl. In-nuqqas ta\u2019 informazzjoni hija l-problema fejn jid\u0127lu l-applikazzjonijiet.",
                        "author": "Dr Claire Mifsud \u2013 Universit\u00e0 ta\u2019 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Id-dawl qawwi u l-\u0127sejjes waqt li huma jkunu qed ifittxu l-ikel matul il-lejl ukoll huma theddida g\u0127all-friefet il-lejl.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wie\u0127ed m\u2019g\u0127andu qatt jaqbad farfett il-lejl g\u0127ax jekk ma jkunx jaf x\u2019g\u0127andu jag\u0127mel, fa\u010bilment iwe\u0121\u0121ag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min jiltaqa\u2019 ma\u2019 farfett il-lejl li jkun f\u2019diffikult\u00e0, g\u0127andu jag\u0127mel kuntatt ma\u2019 xi \u0127add li g\u0127andu li\u010benzja biex ji\u0121u g\u0127alih, issir rijabilitazzjoni u jkun jista\u2019 jintelaq fl-ambjent tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kuntatt: 99623816 jew clare.mifsud@um.edu.mt",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Researcher says building restoration threatens bats",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/researcher-says-building-restoration-threatens-bats/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "There is sometimes a wrong perception about bats among the public, mostly due to science fiction, however these creatures do not have a negative effect on humans, but they assist our daily lives discomforts.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Some of the challenges that affect bats, which are protected by law, include strong lights at night and noises, and also building restorations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews spoke with a female researcher who has studied bats in detail since 2012.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There are four different species of bats in the Maltese islands.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Claire Marie Mifsud, who forms part of a university research group on biological conservation, said that three particular bat species in Malta are small mammals.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "They distinguish themselves from their different sounds, with a different diet and live in different environments.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There is the small kind of bat, then you have the Kuhl\u2019s bat and the Savi one \u2013 they are all small species.",
                        "author": "Dr Claire Mifsud",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "These bats live in residential areas with humans, in open stone cracks, others live in cliffs, while other bigger bats live in caves away from people. These include the long-eared bat, the horseshoe formed noise bat \u2013 the biggest in Malta and even in Europe \u2013 and the 30-centimetre long wing bat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Every species of bats eat different insects\u2026.the small bats, for example, eat a lot of mosquitos.",
                        "author": "Dr Claire Mifsud",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Other species eat insects in fields and reduce the need of pesticides. Dr Mifsud said that bats are very important for the eco-system because they control insects, including alien ones who were introduced throughout the years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These species are threatened by building restoration when open cracks in stone are closed which result in the bats\u2019 death.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We can do building restoration at night to give them an opportunity to go out and eat the insects\u2026certain works can be done during the night.",
                        "author": "Dr Claire Mifsud",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The university researcher called for adequate monitoring of the bats\u2019 locations to ensure that before building works start, there are no bats in the building. Dr Mifsud that persons who notice bats in difficulties should contact licensed persons for their rehabilitation and eventual release in their environment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Contact: 99623816 jew clare.mifsud@um.edu.mt",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "20:26",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-kunsill-lokali-tas-siggiewi-jghid-li-qed-isiru-xoghlijiet-illegali/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/siggiewi-local-council-claims-that-illegal-works-are-taking-place/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Kunsill Lokali tas-Si\u0121\u0121iewi jg\u0127id li qed isiru xog\u0127lijiet illegali",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-kunsill-lokali-tas-siggiewi-jghid-li-qed-isiru-xoghlijiet-illegali/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kunsill Lokali tas-Si\u0121\u0121iewi ppre\u017centa lill-Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar u lill-Awtorit\u00e0 tal-Ambjent u r-Ri\u017corsi, ir-rapport tal-Perit li qabbad biex jinvestiga l-ammont kbir ta\u2019 lmenti li l-kunsill qal li r\u010bieva, b\u2019mod partikolari fl-a\u0127\u0127ar erba\u2019 xhur, dwar xog\u0127lijiet li ddeskriva b\u0127ala illegali u li qed isiru f\u2019impjant fi\u017c-\u017cona ta\u2019 Triq Bur\u0121abrun, fi Triq l-Imqabba s-Si\u0121\u0121iewi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet, is-Sindku Dominic Grech akkumpanjat mill-kunsilliera, appella lill-awtoritajiet biex jivverifikaw in-nuqqasijiet elenkati fir-rapport u jie\u0127du l-passi me\u0127tie\u0121a. Qal li l-kunsill huwa kontra s-sanzjonar ta\u2019 partijiet mill-operat ta\u2019 dan l-impjant u nsista li l-awtoritajiet g\u0127andhom jassiguraw li x-xog\u0127lijiet isiru skont il-kundizzjonijiet stabbiliti li n\u0127ar\u0121u mal-permess u skont il-policies stabbiliti mill-istess awtoritajiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-irregolaritajiet identifikati fir-rapport tal-Perit li tqabbad mill-Kunsill Lokali, hemm munzelli ta\u2019 materjal og\u0127la minn tliet metri u li ilhom jakkumulaw \u017cmien, kif ukoll numru ta\u2019 strutturi li nbnew fl-a\u0127\u0127ar xhur u li mhumiex koperti bil-permess. Nuqqasijiet o\u0127ra jinkludu ammont kbir ta\u2019 skart u fdalijiet ta\u2019 karozzi ming\u0127ajr li\u010benzja fis-sit meta l-barriera g\u0127andha timtela biss bi skart tal-kostruzzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-rapport isemmi wkoll in-nuqqas ta\u2019 responsabilit\u00e0 tal-operatur li jipprevjeni li jkun hemm trabijiet kbar i\u0121\u0121enerati fl-arja u li jsegwi l-kriterji stabbiliti fil-kundizzjonijiet imposti mill-ERA fost o\u0127rajn dwar il-kontaminazzjoni mi\u017c-\u017cejt li jintu\u017ca mill-makkinarju u\u017cat fis-sit.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sindku Dominic Grech qal li dawn huma ta\u2019 detriment g\u0127all-ambjent tal-madwar u g\u0127as-sa\u0127\u0127a tar-residenti Si\u0121\u0121iwin, b\u2019mod partikolari l-bdiewa li g\u0127andhom l-g\u0127elieqi qrib din i\u017c-\u017cona, kif ukoll ta\u2019 dannu kbir ambjentali fuq l-istess sit. Temm jg\u0127id li l-Kunsill se jibqa\u2019 jsegwi dan il-ka\u017c u ma jeskludix li jie\u0127u aktar mi\u017curi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Si\u0121\u0121iewi Local Council claims that illegal works are taking place",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/siggiewi-local-council-claims-that-illegal-works-are-taking-place/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Si\u0121\u0121iewi Local Council has presented a report to the Awtorit\u00e0 tal-Ippjanar and the Awtorit\u00e0 tal-Ambjent u r-Ri\u017corsi, a report by an architect it appointed to investigate the great amounts of complaints the Council is receiving, in particular over the last or months, regarding work as being illegal that are taking place on a site in the zones of Triq Bur\u0121abrun, and Triq l-Imqabba in Si\u0121\u0121iewi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During a media conference Mayor Dominic Grech accompanied by Councillors appealed to the authorities to verify shortcomings listed in a report over which actions should be taken.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said the Council is against the sanctioning of part of the operation on this plant while insisting the authorities should ensure work is taking place according to established regulations in line with those of the granted permit within the policies of the authorities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Among the irregularities reported by the Council engaged architect there are mounds of materials stacked over three metres high that have accumulated for some time as well a a number of structures that are not covered by the permit. There are also amounts of refuse and decrepit unlicenced vehicles when the place is only for construction waste.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The report also states the failure of the operator to prevent the distribution of great dust polluting the air and a failure to follow directives by ERA on the contamination of oil used for the site machinery.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mayor Dominic Grech said these are detrimental to the environment and he health of Si\u0121\u0121iewi residents, in particular those living nearby as well as the great environment. He said the Council will continue monitoring this case and might resort to further measures.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "22:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/imnedija-t-2-strategija-maltija-dwar-ir-ricerka-u-l-innovazzjoni/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/second-smart-specialisation-strategy-launched-for-research-and-innovation/",
            "Duration": "02:15",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Imnedija t-2 strate\u0121ija Maltija dwar ir-ri\u010berka u l-innovazzjoni",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/imnedija-t-2-strategija-maltija-dwar-ir-ricerka-u-l-innovazzjoni/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Jitwaqqfu s-sitt kumitati tekni\u010bi li se jimplimentaw it-tieni Smart Specialisation Strategy \u2013 strate\u0121ija li tidentifika s-setturi li fuqhom il-pajji\u017c g\u0127andu jiffoka r-ri\u010berka u l-innovazzjoni g\u0127as-sitt snin li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumitati se jressqu r-rakkomandazzjonijiet tag\u0127hom direttament lill-Gvern, li wieg\u0127ed l-impenn li ji\u017cgura li jkun hemm bi\u017c\u017cejjed ri\u017corsi umani u finanzjarji biex ir-ri\u010berka u l-innovazzjoni ji\u0121u applikati fil-prattika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Malta bdiet timplimenta t-tieni Smart Specialisation Strategy li identifikat sitt oqsma temati\u010bi fejn il-pajji\u017c g\u0127andu potenzjal akbar g\u0127all-innovazzjoni. L-istrate\u0121ija tfasslet mill-Kunsill Malti g\u0127ax-Xjenza u t-Teknolo\u0121ija, b\u2019siner\u0121ija bejn il-Gvern, l-akkademja, il-kummer\u010b u s-so\u010bjet\u00e0 \u010bivili.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ming\u0127ajr strate\u0121ija mfassla tal-Ismart Specialisation pajji\u017cna ma jkunx jista\u2019 ja\u010b\u010bessa l-fondi g\u0127as-settur tar-ri\u010berka u innovazzjoni mog\u0127tija mill-Kummissjoni Ewropea. Hemm 95 biljun ewro disponibbli g\u0127al dan is-settur permezz tal-fondi Horizon.",
                        "author": "Jeffrey Pullicino Orlando \u2013 Chairman E\u017cekuttiv MCST",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman E\u017cekuttiv tal-Kunsill Malti g\u0127ax-Xjenza u t-Teknolo\u0121ija, Jeffrey Pullicino Orlando \u017cied li l-implimentazzjoni tal-istrate\u0121ija te\u0127tie\u0121 il-\u0127idma ta\u2019 sitt kumitati temati\u010bi, b\u2019membri esperti fuq is-setturi diversi tal-istrate\u0121ija u li g\u0127andhom ir-rwol li jiggwidaw lill-pajji\u017c \u2018il quddiem f\u2019dawn l-oqsma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Spjega li l-Kunsill se jipprovdi l-appo\u0121\u0121 tekniku lil kull kumitat mhux biss fil-qafas ta\u2019 politika fis-settur i\u017cda wkoll fuq l-g\u0127odda disponibbli li tista\u2019 tkun ta\u2019 g\u0127ajnuna b\u0127al strumenti ta\u2019 finanzjament u opportunitajiet ta\u2019 networking u ta\u2019 internazzjonalizzazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-sitt oqsma temati\u010bi huma s-sa\u0127\u0127a, l-u\u017cu sostenibbli tar-ri\u017corsi g\u0127all-mitigazzjoni u l-adattament tat-tibdil fil-klima, il-manifattura intelli\u0121enti, it-teknolo\u0121ija marittima, l-avjazzjoni u l-ajruspazju u t-teknolo\u0121iji di\u0121itali futuri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A\u0127na individwajna dawn g\u0127ax na\u0127sbu li l-pajji\u017c g\u0127andu fejn jigwadanja. Dawn huma sitt ni\u010be\u010b importantissimi g\u0127all-ekonomija u qed naraw potenzjal li nkabbru dawn is-setturi. Il-Gvern huwa kommess li jiffoka fuq il-qasam tar-ri\u010berka u l-innovazzjoni anki li jkabbar l-investiment f\u2019dan il-qasam g\u0127ax nafu kemm se jirrendi lill-pajji\u017c fil-futur.",
                        "author": "Keith Azzopardi Tanti \u2013 Segretarju Parlamentari",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Segretarju Parlamentari g\u0127a\u017c-\u017bg\u0127a\u017cag\u0127, ir-Ri\u010berka u l-Innovazzjoni Keith Azzopardi Tanti \u017cied li l-Ismart Specialisation Strategy g\u0127andha rwol importanti fl-implimentazzjoni tal-vi\u017cjoni tal-Gvern li jag\u0127mel il-pajji\u017c aktar sigur, b\u2019sa\u0127\u0127tu u li jirnexxi, mibni fuq prin\u010bipji ta\u2019 governanza tajba u \u017cvilupp sostenibbli. Pajji\u017c, kompla, li lest jag\u0127ti sehmu lejn ekonomija ekolo\u0121ika u di\u0121itali kif ukoll isa\u0127\u0127a\u0127 il-benesseri tal-\u0121enerazzjonijiet kemm tal-lum kif ukoll tal-futur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Second Smart Specialisation Strategy launched for research and innovation",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/second-smart-specialisation-strategy-launched-for-research-and-innovation/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Six technical committees have been established to implement the second Smart Specialisation Strategy to identify the sectors on which the country should focus with regards to research and innovation for the coming six years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The committees will present their recommendations directly to the Government, which has pledged its commitment to ensure adequate human and financial resources so that research and innovation are applied in practice.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This second strategy was drafted by the Malta Council for Science and Technology in collaboration between the Government, the academy, the commercial sector and civil society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Without a strategy drafted by the Smart Specialistation, our country cannot access European Commission funds for the research and innovation sector. There are \u20ac95 billion available for the sector through the Horizon funds.",
                        "author": "Jeffrey Pullicino Orlando \u2013 Chairman E\u017cekuttiv MCST",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Pullicino Orlando added that the stragegy\u2019s implementation needs the work of the six thematic committees, with expert members on various strategy sectors, with a role to guide the country move forward in these fields. The council, he said, will provide the technical support to each committee, not only in the sector\u2019s policy framework but also with the available tools, such as financial instruments and opportunities of networking and internationalisation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The six thematic sectors are health, the sustainable use of mitigration resources and adaptation to climate change, intelligent manufacturing, maritime technology, aviation and airspace and future digital technologies.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Parliamentary Secretary for Research and Innovation, Keith Azzopardi Tanti, said that these sectors are beneficial for the country and a potential to enlarge these sectors which are important for the economy. He added that the Government is committed to focus on the research and innovation sector, even by increasing investment in the sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said that the Specialisation Strategy has an important role in the Government\u2019s vision implementation, built on the principle of good governance and sustainable development and the contribution towards an ecological and digital economy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:50",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/premju-bgieh-enzo-gusman-fl-ghanja-tal-poplu/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/award-to-commemorate-enzo-gusman-at-ghanja-tal-poplu/",
            "Duration": "01:49",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Premju b\u2019\u0121ie\u0127 Enzo Gusman fl-G\u0127anja tal-Poplu",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/premju-bgieh-enzo-gusman-fl-ghanja-tal-poplu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Fi Pjazza Teatru Rjal, g\u0127addejjin \u0121mielhom l-a\u0127\u0127ar t\u0127ejjijiet g\u0127as-46 edizzjoni tal-G\u0127anja tal-Poplu li din is-sena, se jie\u0127du sehem sittax-il kanzunetta li se jitkantaw bl-ilsien Malti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "U minn din is-sena, il-premju g\u0127all-a\u0127jar interpretazzjoni ssemma g\u0127al kantant veteran li \u0127alla din id-dinja fl-a\u0127\u0127ar tas-sena l-o\u0127ra . . . Enzo Gusman.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn din is-sena, fl-G\u0127anja tal-Poplu se jibda jing\u0127ata \u2018Premju Enzo Gusman g\u0127all-A\u0127jar Interpretazzjoni\u2019.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Enzo Gusman \u0127alla din id-dinja iktar minn seba\u2019 xhur ilu u martu, Carmen, esprimiet xewqa li dan il-premju tal-G\u0127anja tal-Poplu jibqa\u2019 jing\u0127ata kull sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fis-46 edizzjoni tal-G\u0127anja tal-Poplu ta\u2019 din is-sena se jie\u0127du sehem sittax-il kanzunetta finalista li ntg\u0127a\u017clu minn 131 kanzunetta li da\u0127lu g\u0127al din l-edizzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0121urija din is-sena se tkun mag\u0127mula minn \u0121urija popolari u minn \u0121urija esperta. Il-premjijet spe\u010bjali se ji\u0121u de\u010bi\u017ci mill-\u0121urija esperta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-serata finali tal-G\u0127anja tal-Poplu ta\u2019 din is-sena se ssir fi Pjazza Teatru Rjal bis-sehem tal-Malta Concert Orchestra bid-direzzjoni ta\u2019 Maestro Paul Abela. Il-festival se jixxandar b\u2019mod dirett is-Sibt, 30 ta\u2019 Lulju wara l-a\u0127barijiet tat-8pm fuq Television Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ewwel edizzjoni tal-G\u0127anja tal-Poplu ttellg\u0127et fl-1973 u fost il-kanzunetti li spikkaw matul fis-snin disg\u0127in kien hemm Pajji\u017c tal-Miki Maws, It-Teatru, Aller\u0121ija g\u0127all-Bnedmin, Kemm Jien Be\u017c\u017cul, It-Tfal Tal-Lum u Tisimg\u0127u Tissa\u0127\u0127ar. Fl-a\u0127\u0127ar snin spikkaw il-kanzunetti L-Uffi\u010b\u010bju, Malta Tieg\u0127i, Tal-A\u0127\u0127ar u l-kanzunetta Jien ma Na\u0127dimx.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Award to commemorate Enzo Gusman at G\u0127anja tal-Poplu",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/award-to-commemorate-enzo-gusman-at-ghanja-tal-poplu/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The 46th edition of the Maltese song festival \u2018L-G\u0127anja tal-Poplu\u2019 will be held this evening at Pjazza Teatru Rjal in Valletta. 16 Maltese songs will be interpreted in today\u2019s final.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This year, the festival\u2019s organisers have launched the award for best interpretation in memory of veteran singer Enzo Gusman who passed away late last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The 16 finalists Maltese songs in the festival were chosen from 131 songs who entered for this year\u2019s edition. The festival\u2019s judges include popular personalities and an expert jury who will decide the special awards for this year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-G\u0127anja tal-Poplu final evening at Pjazza Teatru Rjal will be held with the participation of the Malta Concert Orchestra under the direction of Conductor Paul Abela. The festival will be transmitted live this evening after the 8.00pm news on Television Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:04",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/edizzjoni-ohra-tal-festival-malti-tal-ikel-internazzjonali-fix-xewkija/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/another-edition-of-the-international-food-festival-in-xewkija/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Edizzjoni o\u0127ra tal-Festival Malti tal-Ikel Internazzjonali fix-Xewkija",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/edizzjoni-ohra-tal-festival-malti-tal-ikel-internazzjonali-fix-xewkija/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Din is-sena se jer\u0121a\u2019 jsir il-Festival Malti tal-Ikel Internazzjonali fix-Xewkija. Dan se jsir il-\u0120img\u0127a 5 u s-Sibt 6 ta\u2019 Awwissu fil-pjazza tax-Xewkija f\u2019\u017cew\u0121t iljieli ta\u2019 \u010belebrazzjoni kulinarja minn madwar id-dinja fejn wie\u0127ed jista\u2019 jduq l-ikel A\u017cjatiku, Mediterranju, Ewropew u wkoll G\u0127awdxi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127al G\u0127awdex Clint Camilleri qal li dan l-avveniment tas-sajf stabilixxa ru\u0127u fil-kalendarju kulturali G\u0127awdxi u hu wie\u0127ed mill-iktar popolari li jsiru fil-g\u017cira G\u0127awdxija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Direttur tal-Avveniment Jonathan Pace spjega kif b\u0127ala organizzaturi din is-sena qed jiffukaw fuq il-versatilit\u00e0 b\u2019aktar minn 100 platt diffrenti minn madwar id-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sindku tax-Xewkija Hubert Saliba rringrazzja lill-Ministru g\u0127al G\u0127awdex Clint Camilleri u lill-organizzaturi ta\u2019 dan il-festival, li g\u0127al darb\u2019o\u0127ra g\u0127a\u017clu l-lokalit\u00e0 tax-Xewkija filwaqt li awgura li din l-edizzjoni tkun su\u010b\u010bess b\u0127as-snin pre\u010bedenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Another edition of the International Food Festival in Xewkija",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/another-edition-of-the-international-food-festival-in-xewkija/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Maltese Festival of International Food will once again be held in Xewkija on Friday 5 and Saturday 6 August with a blend of culinary dishes varying from Asiatic, Mediterranean to European and Gozitan food.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gozo Minister Clint Camilleri said that the summer event has established itself in the Gozitan cultural calendar and is one of the most popular event in the island.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The festival\u2019s director Jonathan Pace said that this year organisers are focusing on the versatility of over 100 different dishes from various countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Xewkija mayor Hubert Saliba expressed satisfaction that Xewkija was again chosen as the locality for the festival.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "27:58",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/shakira-tichad-is-soluzzjoni-offruta-mill-prosekutur-spanjol/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/shakira-turns-down-solution-offered-by-spanish-prosecutor/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Shakira ti\u010b\u0127ad is-soluzzjoni offruta mill-prosekutur Spanjol",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/shakira-tichad-is-soluzzjoni-offruta-mill-prosekutur-spanjol/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Is-superstar tal-Amerika Latina Shakira \u010ba\u0127det soluzzjoni offruta mill-prosekutur fil-ka\u017c tag\u0127ha dwar frodi ta\u2019 taxxa Spanjola li jammonta g\u0127al 14.5 miljun ewro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hi tinsab pass eqreb biex il-ka\u017c jg\u0127addi g\u0127al pro\u010bess fil-qorti. Shakira tinsab akku\u017cata li naqset milli t\u0127allas 14.5 miljun ewro f\u2019taxxa g\u0127al d\u0127ul li g\u0127amlet bejn l-2012 u l-2014, perjodu li fih ir-rappre\u017centanti ta\u2019 Shakira qalu li ma kinitx tg\u0127ix fi Spanja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija mir-rappre\u017centanti tag\u0127ha ntqal li l-kantanta Kolombjana, li bieg\u0127et aktar minn 80 miljun diska madwar id-dinja b\u2019su\u010b\u010bessi b\u0127al \u201cHips Don\u2019t Lie\u201d dejjem \u0127allset it-taxxa dovuta. Hija tqis il-ka\u017c b\u0127ala ksur totali tad-drittijiet tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Shakira turns down solution offered by Spanish Prosecutor",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/shakira-turns-down-solution-offered-by-spanish-prosecutor/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Latin American superstar Shakira has turned down a solution offered by the prosecution in her case relating to Spanish tax fraud amounting to 14.5 million euro.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Shakira is one step closer to the case ending up in a judicial process. She is being charged with failing to pay 14.5 million euro in tax on income between 2012 and 2014, a period during which Shakira\u2019s representative says she was not living in Spain.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was pointed out in a statement by her representatives that the Colombian singer, who sold over 80 million records worldwide with a number of successes including \u201cHips Don\u2019t Lie\u201d, always paid her due taxes. She considers the case a total breach of her rights.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "28:50",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-2-l-isptar-wara-li-waqa-big-screen-fuqhom-fkuncert-fhong-kong/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-two-dancers-in-hospital-after-giant-screen-falls-on-them-during-concert-in-hong-kong/",
            "Duration": "02:05",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: 2 l-isptar wara li waqa\u2019 big screen fuqhom f\u2019kun\u010bert f\u2019Hong Kong",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-2-l-isptar-wara-li-waqa-big-screen-fuqhom-fkuncert-fhong-kong/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "F\u2019Hong Kong, \u017cew\u0121 \u017ceffiena ndarbu wara li screen \u0121igantesk waqa\u2019 fuqhom waqt kun\u010bert tal-grupp popolari Mirror.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kif jidher fil-filmat, dan l-iscreen l-ewwel waqa\u2019 fuq wa\u0127da mi\u017c-\u017ceffiena mbag\u0127ad waqa\u2019 fuq \u017ceffiena o\u0127ra. Il-kun\u010bert waqaf immedjatament. Il-manager tal-band talab lill-udjenza biex jo\u0127or\u0121u bil-kalma mill-arena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wie\u0127ed mi\u017c-\u017ceffiena qieg\u0127ed f\u2019qag\u0127da kritika, filwaqt li \u017ceffien ie\u0127or sofra \u0121rie\u0127i serji f\u2019g\u0127onqu. G\u0127add ta\u2019 nies li kienu fl-udjenza marru l-isptar min\u0127abba xokk qawwi li sofrew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-tour tal-band Mirror, li huwa grupp ta\u2019 \u0121uvintur popolari \u0127afna, g\u0127alissa \u0121ie sospi\u017c sakemm isiru testijiet tas-sigurt\u00e0 biex in\u010bident b\u0127al dan ma jer\u0121ax ise\u0127\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: Two dancers in hospital after giant screen falls on them during concert in Hong Kong",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-two-dancers-in-hospital-after-giant-screen-falls-on-them-during-concert-in-hong-kong/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "In Hong Kong, two dancers were injured when a giant screen fell on them during a concert by the popular group Mirror.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "As can be seen in the video, the screen fell on one of the dancers and then fell on the other one. The concert was stopped immediately. The band manager asked the audience to leave the arena calmly.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "One of the dancers is in critical condition, while the other suffered grievous injuries to his neck. One of the people in the audience was admitted to hospital for severe shock.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The tour by the very popular boy band Mirror has been suspended for now until sefety checks are carried out to ensure no more such accidents occur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}