{
    "News date": "29.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:14",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-ekonomija-tikber-bi-kwazi-9-bejn-april-u-gunju/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/9-growth-in-economy-registered-between-april-and-june/",
            "Duration": "02:16",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-ekonomija tikber bi kwa\u017ci 9% bejn April u \u0120unju",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-ekonomija-tikber-bi-kwazi-9-bejn-april-u-gunju/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Bejn April u \u0120unju li g\u0127adda l-ekonomija Maltija kibret bi kwa\u017ci 9% fuq l-istess perjodu tas-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aifri ma\u0127ru\u0121in mill-Uffi\u010b\u010bju Nazzjonali tal-Istatistika (NSO) juru li fit-tieni kwart tas-sena l-Prodott Domestiku Gross kien jaqbe\u017c l-\u20ac4.1 biljun, ji\u0121ifieri \u017cieda ta\u2019 \u20ac526.6 miljun jew 14.7% meta mqabbel mal-istess \u017cmien is-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-istatistika jirri\u017culta li dan it-tkabbir fil-Prodott Domestiku Gross \u0121ej mill-attivitajiet marbuta mas-settur tas-servizzi u l-industrija b\u2019\u017cieda ta\u2019 8.8% u 0.4% rispettivament waqt li kien re\u0121istrat tnaqqis ta\u2019 0.2% fis-settur tal-kostruzzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta mqabbel mal-istess perjodu tas-sena li g\u0127addiet, is-servizzi \u017cdiedu b\u201910.4% u l-industrija rat tkabbir ta\u2019 4.3% waqt li kien hemm tnaqqis ta\u2019 5.3% fil-kostruzzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017c-\u017cieda fis-settur tas-servizzi huwa attribwit mill-NSO g\u0127al iktar attivit\u00e0 turistika, b\u2019mod spe\u010bjali l-akkomodazzjoni u r-restoranti li raw tkabbir ta\u2019 263.1%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienet re\u0121istrata wkoll \u017cieda fl-informazzjoni u l-komunikazzjoni u anke fil-bejg\u0127 waqt li t-taxxa fuq prodotti li jikkontribwixxu fit-tkabbir ekonomiku rat \u017cieda ta\u2019 8.2%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fit-tieni kwart tas-sena kien hemm ukoll \u017cieda ta\u2019 12.1% fil-konsum kif ukoll \u017cieda ta\u2019 6.4% fl-esportazzjoni u ta\u2019 3.9% fl-importazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "9% growth in economy registered between April and June",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/9-growth-in-economy-registered-between-april-and-june/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Between April and June, the Maltese economy grew by almost 9% over the same period the previous year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Figures released by the National Statistics Office (NSO) show that in the second quarter of the year, the Gross Domestic Product exceeded \u20ac4.1 billion, i.e. an increase of \u20ac526.6 million or 14.7% compared to same period the previous year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The statistics show that growth in the Gross Domestic Product comes from activities linked to the services sector and industry \u2013 an increase of 8.8% and 0.4% respectively, while registering a decrease of 0.2% in the construction sector.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Compared to the same period last year, services increased by 10.4% and industry saw a growth of 4.3% while there was a 5.3% decrease in construction.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The NSO attributes the increase in the services sector to more tourist activity, especially accommodation and restaurants which saw a growth of 263.1%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "An increase was also registered in information and communication and even in sales, while tax on products that contribute to economic growth saw an increase of 8.2%.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In the second quarter of the year there was also a 12.1% increase in consumption as well as a 6.4% increase in exports and 3.9% in imports.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:06",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fsena-l-applikazzjonijiet-ghall-passaporti-rduppjaw/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/passport-applications-double-post-pandemic/",
            "Duration": "02:12",
            "transcript mlt": {
                "Title": "F\u2019sena l-applikazzjonijiet g\u0127all-passaporti rduppjaw",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fsena-l-applikazzjonijiet-ghall-passaporti-rduppjaw/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Wara li f\u2019aktar minn sentejn ftit li xejn sar safar mill-Maltin, dan is-sajf bosta \u0127adu \u010b-\u010bans jmorru btala barra minn xtutna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan wassal g\u0127al domanda qawwija fl-uffi\u010b\u010bju tal-passaporti, li f\u2019\u0120unju biss ta\u2019 din is-sena, ir\u010bieva mat-8,000 applikazzjoni g\u0127all-passaport, iktar mid-doppju tan-numru meta mqabbel mal-istess perjodu tas-sena li g\u0127addiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex tla\u0127\u0127aq ma\u2019 din id-domanda, Identity Malta \u017ciedet l-ispazju fejn ji\u0121i offrut dan is-servizz, estendiet il-\u0127inijiet u \u0127ar\u0121et ukoll servizz online biex wie\u0127ed japplika g\u0127all-passaport mill-kumdit\u00e0 ta\u2019 daru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Imsakkrin fid-djar, be\u017cg\u0127ana u in\u010berti mill-futur, in-nies \u0127olmu li g\u0127ad jer\u0121a\u2019 jasal \u017cmien fejn ikunu jistg\u0127u jer\u0121g\u0127u jsiefru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-passaporti issakkru f\u2019xi bieba, b\u2019u\u0127ud minnhom skadew, o\u0127rajn waslu biex. Sa ma dak i\u017c-\u017cmien re\u0121a\u2019 wasal\u2026 u kul\u0127add taha biex isiefer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Malli bdew ji\u0121u rilaxxati l-mi\u017curi, b\u2019dan l-ewwel Sajf ming\u0127ajr restrizzjonijiet g\u0127as-safar, \u0127afna sabu li l-passaporti kellhom ji\u0121\u0121eddu u dan wassal g\u0127al kjuwijiet twal wara l-bieb tal-uffi\u010b\u010bju tal-passaporti fi \u0127dan Identity Malta fil-Marsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fejn qabel il-pandemija, fix-xahar ta\u2019 \u0120unju, Identity Malta kienet tir\u010bievi mal-2,000 u 3,000 applikazzjoni g\u0127all-passaport, f\u2019\u0120unju ta\u2019 din is-sena, l-a\u0121enzija r\u010beviet mat-8,000 applikazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Biex tla\u0127\u0127aq ma\u2019 din id-domanda, Identity Malta kellha tbiddel il-mod ta\u2019 kif toffri s-servizzi tag\u0127ha, kif spjega l-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 dan l-a\u0121enzija, il-Kurunell Mark Mallia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ewwel m\u2019g\u0127amilna, anke l-Uffi\u010b\u010bju tar-Re\u0121istru Pubbliku tag\u0127na, tellajnieh f\u2019sular iktar \u2018il fuq, biex il-ground floor inkunu nistg\u0127u n\u0127alluh kollu g\u0127as-servizzi tal-passaporti. Mhux hekk biss, imma \u017cidna anke stations fejn nistg\u0127u noffru aktar is-servizz tag\u0127na, \u017cidna entratura o\u0127ra fi triq Aldo Moro, sabiex ikollna entratura kemm minn Aldo Moro u anke entratura mill-binja fuq in-na\u0127a l-o\u0127ra tat-triq. U anke g\u0127amilna servizz online, biex bniedem, mill-kumdit\u00e0 ta\u2019 daru, jista\u2019 jibbukkja servizz inti biex tibbukkja l-passaport, tag\u0127\u017cel is-slot inti, meta trid inti, fil-kumdit\u00e0 tieg\u0127ek, mhux biex tmur tapplika g\u0127alih biss, g\u0127at-ti\u0121did jew passaport \u0121did, imma anke biex ti\u0121bru.",
                        "author": "Mark Mallia, Kap E\u017cekuttiv Identit\u00e0 Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Apparti minn hekk, \u0121ew esti\u017ci wkoll il-\u0127inijiet tal-ftu\u0127 tal-uffi\u010b\u010bju tal-passaporti. Fejn qabel dan l-uffi\u010b\u010bju kien jifta\u0127 sa ftit wara nofsinhar, mit-Tnejn sal-\u0120img\u0127a beda jifta\u0127 sas-sitta ta\u2019 filg\u0127axija, u \u017cdiedu wkoll \u0127inijiet tal-ftu\u0127 il-\u0126add.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kurunell Mallia qal li issa d-domanda g\u0127all-passaporti jidher li naqset sew g\u0127aliex \u0127afna nies jew di\u0121\u00e0 siefru jew inkella g\u0127amlu l-arran\u0121amenti kollha li kellhom b\u017conn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u017cda minkejja dan, sostna li l-uffi\u010b\u010bju g\u0127adu jopera bil-\u0127inijiet esti\u017ci u b\u2019g\u0127add ta\u2019 \u0127addiema addizzjonali, li da\u0127lu temporanjament biex jg\u0127inu minn sezzjonijiet o\u0127ra ta\u2019 Identity Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Passport applications double post pandemic",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/passport-applications-double-post-pandemic/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "After a virtual two year break from travelling, this summer many Maltese grabbed the opportunity to go on holiday abroad",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This led to an increased demand at the passport office, which in June of this year alone, received 8,000 passport applications, more than double the number compared to the same period last year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "To meet the growing demand, Identity Malta has increased the space where this service is offered, extended the hours and have also provided an online service to enable users to apply for a passport from the comfort of their home.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Locked inside their homes, afraid and uncertain about the future, people could only dream of a time when they would be able to travel again. Until then passports were tucked away in drawers, many of which had expired.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In effect, this is the first Summer without travel restrictions and many discovered that their passports had to be renewed. This of course lled to long queues at the Identity Malta passport office in Marsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Where before the pandemic, Identity Malta would receive between 2,000 and 3,000 passport applications in the month of June, this year in June the agency received around 8,000 applications.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In order to meet this demand, Identity Malta had to change the way it offers its services, as explained by the CEO of this agency, Colonel Mark Mallia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The first thing we did was move our Public Registry Office, to a higher floor, so that we could leave the ground floor entirely for passport services. We also added stations where we can offer more of our service, we added another entrance in Aldo Moro Road, so that we have an entrance both from Aldo Moro and also an entrance from the building on the other side. And we even created an online service, enabling services to be accessed from the comfort of your home. Not just applying for a passport but also renewing and collecting it.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mark Mallia, Identity Malta CEO",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In addition, the opening hours of the passport office have also been extended. Where before this office used to open briefly in the afternoon, from Monday to Friday it started to open until six in the evening, and opening hours were also increased on Sunday.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Colonel Mallia said that now the demand for passports seems to have decreased significantly because many people have either already traveled or made all the arrangements they needed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "That said, he claimed that the office is still operating on extended hours and with a number of additional workers, who came in temporarily to help from other sections of Identity Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-hephaestus-mgharraq-fil-fliegu-biex-iservi-ta-attrazzjoni-ghall-ghaddasa/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/hephaestus-wreck-on-channel-floor-to-serve-as-diving-attraction/",
            "Duration": "02:58",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Hephaestus mg\u0127arraq fil-fliegu biex iservi ta\u2019 attrazzjoni g\u0127all-g\u0127addasa",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-hephaestus-mgharraq-fil-fliegu-biex-iservi-ta-attrazzjoni-ghall-ghaddasa/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-g\u0127addasa g\u0127andhom attrazzjoni \u0121dida tistenniehom fil-fliegu. It-tanker ta\u017c-\u017cejt Hephaestus dam biss 45 minuta biex spi\u010b\u010ba f\u2019qieg\u0127 il-ba\u0127ar, lil hinn mix-Xatt l-A\u0127mar, fil-limiti tal-Qala, G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kru ta\u2019 TVMnews segwa din l-operazzjoni li kienet ikkordinata mill-Awtorit\u00e0 tat-Turi\u017cmu iktar kmieni llum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127at-Turi\u017cmu Clayton Bartolo qal li l-MTA tinvesti \u0127afna f\u2019din in-ni\u010b\u010ba turistika min\u0127abba li l-g\u0127addasa jonfqu aktar flus meta ji\u0121u Malta biex jipprattikaw dan id-delizzju.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dak li xi darba kien ja\u0127\u017cen u j\u0121orr i\u017c-\u017cejt issa jinsab mg\u0127erreq f\u2019fond ta\u2019 35 metru fix-Xlokk t\u2019G\u0127awdex proprju fix-Xatt l-A\u0127mar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Hephaestus, twil 60 metru, huwa attrazzjoni \u0121dida g\u0127all-g\u0127addasa wara li li tnaddaf mi\u017c-\u017cejt u saru xi tibdiliet \u017cg\u0127ar g\u0127as-sigurt\u00e0 tal-g\u0127addasa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien proprju fi Frar 2018, fin-Nawfra\u0121ju ta\u2019 San Pawl, meta dan il-bastiment inkalja fil-Qawra hekk kif Malta kienet qamet tissielet ma\u2019 maltempata kbira.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Erba\u2019 snin wara, f\u2019dan is-Sajf tal-2022, TVMnews assista g\u0127al operazzjoni mtella\u2019 mill-Awtorita Maltija g\u0127at-Turi\u017cmu sabiex dan il-bastiment isir l-a\u0127\u0127ar attrazzjoni g\u0127all-eluf ta\u2019 turisti u Maltin b\u2019namra g\u0127all-g\u0127ads.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-operazzjoni bdiet kmieni mas-seb\u0127 bil-bastiment \u0121ie rmunkat mit-tarzna ta\u2019 Cassar fejn proprju kien da\u0127al f\u2019lejlet il-Vitorja tal-2018.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127all-\u0127abta tas-1.30pm l-operazzjoni skattat b\u2019numru ta\u2019 dg\u0127ajjes jin\u0121abru fl-akwati tax-Xatt l-A\u0127mar sabiex isegwu l-g\u0127arqa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019kummenti ma\u2019 TVMnews i\u010b-Chairman tal-Awtorit\u00e0 Maltija g\u0127at-Turi\u017cmu Gavin Gulia qal li din hija s-6 g\u0127arqa li qed issir fl-a\u0127\u0127ar 9 snin u fissirha b\u0127ala turija tal-prodott turistiku diversifikat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan huwa s-6 g\u0127arqa li qieg\u0127da ssir f\u2019diversi lokalitajiet marittimi fil-g\u017cejjer Maltin, kemm fit-Tramuntana ta\u2019 Malta kif ukoll fin-Nofsinhar, \u0127alli kemm jista\u2019 jkun inqassmu l-prodott mal-g\u017cejjer Maltin biex l-g\u0127addasa jkollhom esperjenza u jgawdu minnhom il-Maltin.",
                        "author": "Gavin Gulia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Min-na\u0127a tieg\u0127u l-Ministru g\u0127at-Turi\u017cmu Clayton Bartolo semma kif i\u010b-\u010bifri juru li t-turisti li j\u017curu Malta g\u0127all-skop ta\u2019 g\u0127ads \u0121eneralment jonfqu aktar flus fl-ekonomija Maltija u g\u0127alhekk huma meqjusa turisti ta\u2019 kwalit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In-ni\u010b\u010ba turistika tad-diving hija partikolari \u0127afna, qed ninvestu, scuttling ta\u2019 dan ilu ma jsir u se jfisser attrazzjoni \u0121dida li se tattira i\u017cjed turisti ta\u2019 kwalit\u00e0 li n-nefqa tag\u0127hom hija og\u0127la minn ta\u2019 turisti o\u0127ra.",
                        "author": "Ministru Clayton Bartolo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127al G\u0127awdex Clint Camilleri qal li b\u2019din l-attrazzjoni G\u0127awdex ser ikompli j\u017cid mal-lista ta\u2019 55 sit tal-g\u0127ads biex din l-industrija tibqa\u2019 tkun attraenti u sostennibli f\u2019G\u0127awdex g\u0127as-snin li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019hekk il-Hephaestus issa se jkompli jaqdi d-dmir turistiku tieg\u0127u fil-fond tal-ilma ka\u0127lani li jifred i\u017c-\u017cew\u0121 g\u017cejjer wara li g\u0127all-perjodu twil fl-2018 serva b\u0127ala attrazzjoni turistika b\u2019numru ta\u2019 Maltin u turisti j\u017curu s-sikka fejn inkalja sabiex ji\u0121dbu stessu mieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Hephaestus wreck on channel floor to serve as diving attraction",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/hephaestus-wreck-on-channel-floor-to-serve-as-diving-attraction/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Divers will have a new attraction on the channel floor after the Hephaestus oil tanker was wrecked at the sea floor off Xatt l-A\u0127mar in the limits of Qala in Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A TVMnews crew followed the operation which was coordinated by the Tourism Authority earlier today.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tourism Minister Clayton Bartolo said MTA invests heavily on this touristic niche as divers spend a lot of money to visit Malta and practise their hobby.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The 60 metre-long Hephaestus was sank after the tanker was cleaned of oil deposits and had some small changes for the divers\u2019 safety.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In February 2018, on the occasion of St Paul\u2019s shipwreck, this vessel was stranded on the Qawra shore as the Maltese islands were hit by a great storm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This summer, TVMnews assisted the Malta Tourism Authority\u2019s operation of the wrecking of the vessel to serve as the latest attraction for the thousands of tourist and Maltese divers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Speaking to TVMnews, MTA\u2019s chairman Gavin Gulia said that this is the sixth vessel wreck during the past nine years, describing it as a diversified tourist product. He said that the aim is to diversify the product around the Maltese islands so that divers will have an attractive experience that also benefits the Maltese.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Clayton Bartolo said figures show that diving tourists generally generate more money into the Maltese economy and are considered as quality tourists.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The diving niche is very particular\u2026.we are investing so that this new tourist attraction will attract more quality tourists who spend more money than other tourists.",
                        "author": "Minister Clayton Bartolo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Gozo Minister Clint Camilleri said that with this attraction Gozo will add to the already 55 diving sites so that this industry continues to be attractive and sustainable for Gozo in the coming years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:18",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-tal-gaming-binvestiment-gdid-ohra-bkampjonat-tal-esports/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/gaming-company-announces-new-investment-another-company-to-organise-e-sports-championship/",
            "Duration": "02:10",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kumpanija tal-gaming b\u2019investiment \u0121did, o\u0127ra b\u2019kampjonat tal-esports",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-tal-gaming-binvestiment-gdid-ohra-bkampjonat-tal-esports/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-qasam tal-gaming ser ikompli jikber b\u2019investment barrani \u0121did mill-kumpanija internazzjonali Keywords Studios u anke estensjoni ta\u2019 ftehim mal-kumpanija ESL Pro League li ser iwassal biex minn Malta jsiru trasmissjonijiet madwar id-dinja kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija Keywords Studios, li t\u0127addem madwar 11,000 persuna madwar id-dinja, mistennija li tibba\u017ca parti mill-operat tag\u0127ha f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija g\u0127andha aktar minn 70 fa\u010bilit\u00e0 f\u201924 pajji\u017c f\u2019erba\u2019 kontinenti. I\u017c-\u017cew\u0121 ferg\u0127at tal-kumpanija Keywords Studios, Sperasoft u Electric Square, li ja\u0127dmu fil-qasam tal-gaming, mistennija li jkunu minn ta\u2019 l-ewwel li jkunu bba\u017cati f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru tal-Ekonomija Silvio Schembri qal li l-vi\u017cjoni tal-Gvern biex tintla\u0127aq l-e\u010b\u010bellenza fil-qasam tal-industrija tal-gaming, l-investiment fl-edukazzjoni, l-ambjent ekonomiku u anke l-imbuttatura li qed jag\u0127ti l-Gvern g\u0127al aktar investiment barrani fil-qasam tal-gaming qed i\u0127alli l-frott mixtieq.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li dan kollu wassal biex kumpanija rinomata bhal Keywords Studios t\u0127ares lejn Malta tant li g\u0127andha pjani biex ikollha ba\u017ci hawn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Keywords Studios Bertnard Bodson qal li kien impressjonat fl-investiment li sar f\u2019dawn l-a\u0127\u0127ar 4 snin fis-settur tal-gaming u d-direzzjoni li l-konsumatur huwa fi\u010b-\u010bentru tal-attivit\u00e0 ekonomika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bodson qal li grupp ta\u2019 esperti j\u0127oss li Malta ser tkun g\u0127a\u017cla naturali g\u0127ax tid\u0127ol mal-istrate\u0121ija tal-kumpanija dwar il-gaming.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intant, fi \u017cvilupp ie\u0127or, il-kumpanija ESL Gaming u l-Ministeru tal-Ekonomija permezz tal-Fondazzjoni Maltija tal-Log\u0127ob Responsabbli estendew is-s\u0127ubija biex ji\u0121i organizzat l-ESL Pro League bejn il-31 ta\u2019 Awwissu u t-2 ta\u2019 Settembru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan il-ftehim ser iwassal biex Malta tospita l-Counter Strike \u2013 Global Offensive CS-Go League bi premjijiet ta\u2019 $850,000 kull sta\u0121un.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ESL Gaming u l-Fondazzjoni g\u0127al-Log\u0127ob Responsabbli ilhom ja\u0127dmu flimkien sentejn bil-g\u0127an li jag\u0127tu l-\u0127ajja u jwasslu g\u0127all-e\u010b\u010bellenza fis-settur tal-esports.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan l-avveniment ser iwassal biex ESL twassal lit-telespetturi tag\u0127ha madwar id-dinja tal-ESL Pro League.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru tal-Ekonomija Silvio Schembri fa\u0127\u0127ar il-ftehim g\u0127ax qal li l-Gvern irid ikun f\u2019po\u017cizzjoni li jag\u0127mel lil Malta \u010bentru ta\u2019 esports u qal li din l-opportunit\u00e0 ser i\u0121\u0121ib lejn Malta atleti tal-esports g\u0127as-sentejn li \u0121ejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Gaming company announces new investment \u2013 another company to organise e-sports championship",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/gaming-company-announces-new-investment-another-company-to-organise-e-sports-championship/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The gaming sector in Malta continues to be strengthened with a new foreign investment by international company Keywords Studio and with an agreement extension with the ESL PRO League company which permits world-wide transmissions from Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Keywords Studios, which employs some 11,000 persons in various countries, is expected to base part of its operation in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The company has over 70 facilities in 24 countries in four continents. Two of Keywords Studios branches \u2013 Sperasoft and Electric Square \u2013 which operate in the gaming sector, are expected to be among the first to be based in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Economy Minister Silvio Schembri said the Government\u2019s vision on excellence in the gaming industry, education investment, economic environment and government\u2019s initiatives for more foreign investment in gaming is having the desired results. He added that this led a renowned company, such as Keywords Studios, to select Malta with plans to have a base on the island.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Keywords Studios chief executive Bertnard Bodson said he was impressed with the investment in the gaming sector during the past four years and with the direction that the consumer is at the centre of economic activity. He stated that a group of experts feels that Malta will be a natural choice because it matches with the company\u2019s strategy on gaming.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meanwhile, another gaming company ESL Gaming and the Economy Ministry, through the Malta Foundation for Responsible Gaming, extended the partnership for the organisation of the ESL Pro League between the 31 August and 2 September. The agreement will permit Malta to host the Counter Strike \u2013 Global Offensive CS-Go League with season prizes of $850,000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The event will lead ESL to transmit to its televiewers around the world with the ESL Pro League.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Schembri praised the agreement, adding that the Government wants to position Malta as an esports centre. The event will bring over to Malta esports athletes for the next two years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "26:24",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-parrocca-ta-santu-wistin-fil-belt-se-zzanzan-statwa-gdida/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/st-augustine-parish-in-valletta-to-inaugurate-new-statue-next-month/",
            "Duration": "02:31",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-parro\u010b\u010ba ta\u2019 Santu Wistin fil-Belt se \u017c\u017can\u017can statwa \u0121dida",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-parrocca-ta-santu-wistin-fil-belt-se-zzanzan-statwa-gdida/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Festa spe\u010bjali g\u0127all-Parro\u010b\u010ba ta\u2019 Santu Wistin fil-Belt li fit-tielet \u0126add ta\u2019 Settembru se \u017c\u017canzan l-istatwa titulari tal-qaddis patrun tag\u0127ha, lesta minn kollox. L-istatwa fl-injam issa tlestiet mi\u017c-\u017cebg\u0127a u l-induratura biex tkun tista\u2019 to\u0127ro\u0121 fil-pur\u010bissjoni nhar il-festa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-komunit\u00e0 Agostinjana g\u0127addejja wkoll bl-a\u0127\u0127ar xog\u0127lijiet fuq pro\u0121ett estensiv ta\u2019 restawr tal-kunvent ta\u2019 Santu Wistin innifsu li jinvolvi fost o\u0127rajn restawr u konservazzjoni tal-fa\u010b\u010bata, skavar ta\u2019 parti mill-bit\u0127a u anke ta\u2019 xelter ta\u2019 \u017cmien l-a\u0127\u0127ar gwerra u \u010bentru ta\u2019 interpretazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-komunit\u00e0 Agostinjana f\u2019Malta taf l-g\u0127eruq tag\u0127ha f\u2019Malta fi tmiem is-seklu 14 i\u017cda kien fl-1817 li uffi\u010bjalment twaqqfet il-Provincja Agostinjana li matul is-snin kibret u firxet il-\u0127idma tag\u0127ha fil-komunit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Imwaqqfa fuq it-tag\u0127lim ta\u2019 Santu Wistin, il-Provin\u010bjal tal-Agostinjani f\u2019Malta Fr Leslie Gatt qal li t-tag\u0127lim ta\u2019 dan il-qaddis g\u0127adu jg\u0127odd sal-\u0121urnata tal-lum.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Santu Wistin l-ikbar kontribut tieg\u0127u huwa t-tag\u0127lim fil-ma\u0121isteru tal-Knisja, imma apparti l-kontribut tieg\u0127u fit-tag\u0127lim, jag\u0127ti kontribut kbir bl-esperjenza tal-\u0127ajja tieg\u0127u, huwa figura li t-tfittxija tieg\u0127u g\u0127all-ferh u l-kuntentizza \u0127aditu \u2018l boghod, sakemm sab lil Alla u sab dik l-esperjenza sabi\u0127a li ggranfa mag\u0127ha.",
                        "author": "Fr Leslie Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-knisja ta\u2019 Santu Wistin hija wa\u0127da minn 3 parro\u010b\u010bi fil-Belt u l-festa titulari tal-qaddis Agostinjan ta\u0127bat fit-18 ta\u2019 Settembru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-vara \u0121dida fjamanta, ma\u0127duma fl-injam mill-artisti Alfred u Aaron Camilleri Cauchi, g\u0127all-ewwel darba mindu tlestiet 5 snin ilu, issa se ti\u017c\u017can\u017can bil-libsa kompluta wara li n\u017cebg\u0127et u \u0121iet indurata.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kienet sabi\u0127a fl-injam di\u0121\u00e0, kultant xi \u0127add kien jg\u0127id \u201cg\u0127aliex ma n\u0127alluhiex fl-injam?\u201d, illum g\u0127andna l-opportunit\u00e0 li narawh komplut kif kienet originali, bl-isgraffjar, induratura u \u017cebg\u0127a xoghol mag\u0127mul b\u2019reqqa minn Horace Farrugia, u kwa\u017ci tinsa kif kienet qabel u hija statwa li wie\u0127ed jista\u2019 jitpaxxa biha.",
                        "author": "Fr Leslie Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Pro\u0121ett tal-komunit\u00e0 g\u0127all-komunit\u00e0. Dan hu l-\u0127sieb li sawwar il-pro\u0121ett tal-komunit\u00e0 Agostinjana fil-Belt Valletta, li qed isir b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac2.3 miljun, parti kbira minnhom fondi tal-Unjoni Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "St Augustine parish in Valletta to inaugurate new statue next month",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/st-augustine-parish-in-valletta-to-inaugurate-new-statue-next-month/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The St Augustine parish in Valletta will inaugurate a new titular statue of its patron saint during the feast on the third Sunday of September. The wooden statue has been completely painted and gilded for its maiden procession on the feast day.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Augustinian community is currently in the last phase of an extensive restoration project of its convent, involving also the facade conservation, excavation of part of the yard, a war shelter and an interpretation centre.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Augustinian community has been in Malta since the end of the 14th Century, however, the Augustinian Province was officially established in 1817.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Inspired by the teachings of St Augustine, the Malta Provincial Fr Leslie Gatt said that the saint\u2019s teachings is till relevant today.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The biggest contribution by St Augustine is his teaching on the Church, however he contributed a lot with his life experience\u2026.his search for joy and happiness took him far away until he found God and found the ultimate beautiful experience.",
                        "author": "Fr Leslie Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The St Augustine church is the third of three parishes in Valletta, with its titular feast celebrated on the 18 September.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The new wooden statue is the work of artists Alfred and Aaron Camilleri Cauchi and will now be inaugurated with its new painting and gilding works.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was already beautiful in wood and occasionally, some said \u201cwhy don\u2019t we leave it in wood?\u201d Today we can enjoy it as it was originally with the gilding and paint by Horace Farrugia\u2026.a statue that one can be delighted with\u201d.",
                        "author": "Fr Leslie Gatt",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The \u2018Community Project for the Community\u201d by the Augustinians in Valletta has an investment of \u20ac2.3 million, the majority through EU funds.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "29:21",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/artist-qed-jirrestawra-twieqi-tal-hgieg-li-nstabu-fil-kennierja-tal-bazilika-tal-mosta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/artist-embarks-on-restoration-project-of-glass-windows-found-in-mosta-basilica-crypt/",
            "Duration": "02:22",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Artist qed jirrestawra twieqi tal-\u0127\u0121ie\u0121 li nstabu fil-kennierja tal-Ba\u017cilika tal-Mosta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/artist-qed-jirrestawra-twieqi-tal-hgieg-li-nstabu-fil-kennierja-tal-bazilika-tal-mosta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Karriera mifruxa fuq 40 sena fis-seng\u0127a tar-restawr fil-\u0127\u0121ie\u0121. G\u0127al artist b\u2019bosta talenti bhal Walter Vella, il-\u0127gie\u0121 huwa materjal li minnu jo\u0127ro\u0121 arti li ma tmut qatt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan l-a\u0127\u0127ar beda l-pro\u0121ett tar-restawr tal-arti tat-twieqi tal-\u0127\u0121ie\u0121 li j\u017cejnu l-Ba\u017cilika tal-Mosta. Xog\u0127ol mhux facli, l-iktar meta tqis il-fra\u0121ilita tal-\u0127\u0121ie\u0121, ma\u0127dum ori\u0121inarjament kwa\u017ci 120 sena ilu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019pa\u010benzja u dedikazzjoni, l-artist u skultur Walter Vella jirrestawra l-fdalijiet tal-opri tal-arti tal-\u0127\u0121ie\u0121 g\u0127all-glorja ori\u0121inali tag\u0127hom, bi pro\u010bess mizg\u0127ud bi kreattivit\u00e0 u ri\u010berka.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u0127alissa qed jirrestawra sett ta\u2019 twieqi li kien hemm fir-Rotunda tal-Mosta u li nstabu fil-kennierja tal-Ba\u017cilika f\u2019qag\u0127da mwieg\u0127ra b\u2019partijiet sostanzjali minnhom mkissra jew nieqsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hu ma\u0127sub li t-twieqi tal-istained glass n\u0127admu ori\u0121inarjament fi Franza fl-1904 u tni\u017c\u017clu g\u0127all-protezzjoni fi \u017cmien il-gwerra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "M\u2019g\u0127andniex dokumentazzjoni, u dik hija t-tra\u0121edja, allura li rridu nag\u0127mlu biex nirrstawrawhom hu li jinbnew mill-\u0121did, spe\u010bjalment fejn hemm nieqes.",
                        "author": "Walter Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Vella di\u0121\u00e0 wettaq b\u2019su\u010b\u010bess pro\u010bess ta\u2019 restawr fuq wa\u0127da minn dawn it-twieqi u b\u0127alissa qed jirrestawra l-kumplament tat-twieqi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa jg\u0127id li l-pro\u010bess huwa b\u0127all-jigsaw puzzle\u2026. f\u2019xi waqtiet madankollu huwa diffikultu\u017c min\u0127abba li ma jkunx hemm informazzjoni adegwata dwar il-partijiet li jkunu nieqsa jew imkissra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Vella spjega li l-kumplament tal-istampa titfassal permezz ta\u2019 ri\u010berka u tpin\u0121ijiet u billi jg\u0127aqqad il-pro\u010bess ta\u2019 restawr permezz ta\u2019 informazzjoni li jkun kiseb mill-esperjenzi tieg\u0127u b\u0127ala restawratur g\u0127al madwar dawn l-a\u0127\u0127ar 40 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u010aertu li\u010benzja artistika dejjem se jkun hemm, u fil-ka\u017c tag\u0127na wkoll, per\u00f2 kemm jista\u2019 jkun ppruvajna nimxu ma\u2019 dak li hu a\u010b\u010bettat ukoll.",
                        "author": "Walter Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Vella jispjega li l-\u0127\u0121ie\u0121 li jservi b\u0127ala s-sors ewlieni g\u0127ar-restawr jin\u0121ieb minn Franza u r-raffinar tad-disinji billi jorqom permezz tal-a\u010btu. I\u010b-\u010bavetta g\u0127all-vja\u0121\u0121 lejn l-opra kompluta hija l-pre\u010bizjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0126\u0121ie\u0121 li g\u0127andu \u017cew\u0121 saffi fuqu, saff kulur u ta\u0127t kulur \u010bar abjad \u010bar u l-pro\u010bedura hi li bl-a\u010btu nnaqqxu d-disinn u nne\u0127\u0127u l-kulur fejn hemm b\u017conn u mbag\u0127ad fejn hemm dak l-ispazju vojt irid ji\u0121i mpitter u mi\u017cbug\u0127 imbag\u0127ad iffirjat, mo\u0127mi fil-forn.",
                        "author": "Walter Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "It-tieqa restawrata b\u0127alissa qieg\u0127da g\u0127all-wiri fir-Rotunda tal-Mosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Artist embarks on restoration project of glass windows found in Mosta Rotunda crypt",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/artist-embarks-on-restoration-project-of-glass-windows-found-in-mosta-basilica-crypt/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Artist Walter Vella is multi-talented but glass is one of his favourite mediums and he has produced some amazing timeless art. His career in glass restoration spans 40 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He recently started an art restoration project on the glass window panes that adorn the Mosta Rotunda which is not an easy job, especially when you consider the fragility of the glass, originally made almost 120 years ago.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A lot of patience and dedication are necessary for the artist and sculptor to restore the remains of the glass works of art to their original glory. This is a process which combines creativity and research.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He is currently restoring a set of windows that were once in the Rotunda of Mosta and were found in the crypt in a dilapidated state with substantial parts of them broken or missing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is believed that the stained glass windows were originally made in France in 1904 and brought down for protection during the war.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We don\u2019t have documentation, and that is the tragedy, so what we have to do to restore them is to rebuild them, especially where there are missing parts.",
                        "author": "Walter Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Vella has already successfully performed a restoration process on one of these windows and is currently restoring the rest of the windows.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He says the process is like a jigsaw puzzle\u2026. at times however it is difficult because there is not adequate information about the parts that are missing or broken.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Vella explained that the rest of the picture is drawn up through research and drawings and by combining the restoration process through information he has gained from his experiences as a restorer in the last 40 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "There is always an element of artistic license, in our case as well, but as much as possible we have tried to follow an accepted standard.",
                        "author": "Walter Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Vella explains that the glass that serves as the main source for the restoration is brought from France and the design is refined using acid. The key to the finished product is precision.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The glass has two layers \u2013 a coloured layer and a clear white layer underneath and the procedure is to etch the design with acid and remove the colour where necessary and then where there is that empty space it must be painted and fired, baked in the oven.",
                        "author": "Walter Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The restored window is currently on display in the Rotunda of Mosta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}