{
    "News date": "30.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "03:51",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-binvestiment-ta-e2m-biex-tizviluppa-robot-ghall-operazzjoni-fix-xewka-tad-dahar/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/company-invests-e2m-to-develop-robot-for-spinal-operations/",
            "Duration": "02:33",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kumpanija b\u2019investiment ta\u2019 \u20ac2m biex ti\u017cviluppa robot g\u0127all-operazzjoni fix-xewka tad-dahar",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kumpanija-binvestiment-ta-e2m-biex-tizviluppa-robot-ghall-operazzjoni-fix-xewka-tad-dahar/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Kumpanija I\u017craeljana f\u2019Malta qed tfittex gradwati fir-robotika biex ti\u017cviluppa robot \u0127alli jservi ta\u2019 g\u0127odda g\u0127all-kirurgi biex joperaw b\u2019iktar dettall fix-xewka tad-dahar. Il-kumpanija PathKeeper Surgical se tinvesti \u20ac2 miljun f\u2019Malta biex fost o\u0127rajn to\u0127loq sistemi innovattivi li kapa\u010bi jintu\u017caw f\u2019operazzjonijiet o\u0127rajn tal-ortopedija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fid-dinja, kull sena jsiru 5 miljun operazzjoni fix-xewka tad-dahar. Jirnexxu biss kwart minnhom. Fost ir-ra\u0121unijiet: in-nuqqas ta\u2019 dettall g\u0127al kirurgi waqt l-operazzjonijiet. Il-kumpanija PathKeeper Surgical irnexxielha ti\u017cviluppa magna biex il-kirurgi joperaw fl-ispina b\u2019iktar reqqa bl-u\u017cu tar-robots u l-intelli\u0121enza artif\u010bjali. Il-magna ma titfax ra\u0121\u0121i u hi iktar sigura g\u0127all-pazjenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Lulju li g\u0127adda, il-kumpanija I\u017craeljana fet\u0127et il-bibien tag\u0127ha f\u2019Malta u bdiet topera mil-Life Sciences Park qrib l-Isptar Mater Dei. Il-kumpanija qed tippjana li tinvesti \u20ac2 miljun f\u2019Malta. Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 PathKeeper Surgical, Erez Lampert, qal li b\u0127alissa l-kumpanija qed tfittex persuni ggradwati fir-robotika biex ji\u017cviluppaw robot g\u0127all-operazzjoni fix-xewka tad-dahar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "PathKeeper Surgical is developing a new generation of robotic surgery based on machine-learning and artificial intelligence to help surgeons make more accurate, better orthopaedic surgery.",
                        "author": "Erez Lampert \u2013 Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 PathKeeper Surgical",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li wera l-fehma li Malta g\u0127andha l-infrastruttura me\u0127tie\u0121a g\u0127ar-ri\u010berka u l-innovazzjoni, il-fundatur tal-kumpanija qal li l-fatt li n-nies f\u2019Malta kapa\u010bi jitkellmu bl-Ingli\u017c kien fost il-fatturi li kkonvin\u010bih biex jifta\u0127 kumpanija f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The company as a general has a strong team of 3D camera development, artificial intelligence and the Maltese team will be focused on the robotics aspect of the full development. But definitely will be integrating with the whole team and will also support our clinical work in Malta and the EU.",
                        "author": "Erez Lampert \u2013 Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 PathKeeper Surgical",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kumpanija \u0121iet meg\u0127juna b\u2019g\u0127otja mill-iskema Start-Up Finance m\u0127addma mill-Malta Enterprise. Il-Kap E\u017cekuttiv tal-Malta Enterprise, Kurt Farrugia, qal li dawn it-tip ta\u2019 kumpaniji joffru impjiegi ta\u2019 kwalit\u00e0 b\u2019pagi tajbin \u0127afna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kumpaniji b\u0127al dawn li jimpjegaw 15-il persuna nkunu qeg\u0127din naraw li l-ewwel nett jo\u0127olqu innovazzjoni f\u2019Malta, jattiraw talent u allura nies minn universitajiet o\u0127rajn internazzjonali jit\u0127alltu ma\u2019 nies minn Malta biex dak l-g\u0127arfien li jkun hemm nistg\u0127u naqsmuh li \u0121ej minn barra u mill-universitajiet f\u2019Malta.",
                        "author": "Kurt Farrugia",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-2020, PathKeeper Surgical ing\u0127atat il-marka ta\u2019 e\u010b\u010bellenza mill-Unjoni Ewropea g\u0127all-pro\u0121etti proposti dwar ir-ri\u010berka u l-innovazzjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Company invests \u20ac2m to develop robot for spinal operations",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/company-invests-e2m-to-develop-robot-for-spinal-operations/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "An Israeli company in Malta is seeking graduates in robotics to develop a robot as a surgical tool to perform detailed spinal operations. PathKeeper Surgical is investing \u20ac2 million in Malta to create this innovative system which may also be used in other orthopaedic operations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Throughout the world annually five million spinal operations are performed and only 25% are successful, the reasons being lack of detail for surgeons performing the operation. PathKeeper Surgical has succeeded in developing a machine that is more effective through the use of robots and artificial intelligence. The machine does not emit rays and provides greater security for patients.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Last July the Israeli company opened its doors in Malta and began operations at the Life Sciences Park near Mater Dei Hospital. Executive Head Erez Lampert said the company is seeking robotics graduates to continue developing the spinal operation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said \u201cPathKeeper Surgical is developing a new generation of robotic surgery based on machine-learning and artificial intelligence to help surgeons make more accurate, better orthopaedic surgery.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Lampert said Malta has the necessary infrastructure for research and innovation and the capable use of the English language convinced him to establish the company in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cThe company as a general has a strong team of 3D camera development, artificial intelligence and the Maltese team will be focused on the robotics aspect of the full development. But definitely will be integrating with the whole team and will also support our clinical work in Malta and the EU.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The company was aided by the Start-Up Finance Scheme within Malta Enterprise. Executive Head Kurt Farrugia, said companies of this kind offer quality employment with good conditions. Employing about 15 people they attract talent and create innovation both local and from overseas.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In 2020, PathKeeper Surgical was given a mark for excellence by the EU for proposed projects into research and innovation.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "07:37",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/sensiela-ingliza-li-qed-tingibed-fmalta-u-ghawdex-se-thalli-e2-3m-fil-pajjiz/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/british-series-being-shot-in-malta-and-gozo-will-leave-e2-3m-in-the-country/",
            "Duration": "01:43",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Sensiela Ingli\u017ca li qed tin\u0121ibed f\u2019Malta u G\u0127awdex se t\u0127alli \u20ac2.3m fil-pajji\u017c",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/sensiela-ingliza-li-qed-tingibed-fmalta-u-ghawdex-se-thalli-e2-3m-fil-pajjiz/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Sensiela televi\u017civa Ingli\u017ca li qed tin\u0121ibed b\u0127alissa f\u2019diversi lokalitajiet f\u2019Malta u G\u0127awdex se t\u0127alli f\u2019pajji\u017cna madwar \u20ac2.3 miljun. Din hija t-tieni darba li l-produtturi ta\u2019 Madame Blanc g\u0127a\u017clu lill-g\u017cejjer Maltin g\u0127al din is-sensiela li da\u0127let fit-tieni sta\u0121un tag\u0127ha. Madame Blanc hija sensiela b\u2019xeni ta\u2019 azzjoni u investigazzjoni, li t-tieni sta\u0121un tag\u0127ha mistenni jixxandar lejn l-a\u0127\u0127ar ta\u2019 din is-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din il-produzzjoni qed tin\u0121ibed fuq medda ta\u2019 11-il \u0121img\u0127a f\u2019G\u0127awdex u \u0121img\u0127a f\u2019Malta. Il-Kummissarju g\u0127all-Films Johann Grech qal li dil-produzzjoni \u0121abet madwar 100 impjieg lokali b\u2019investiment u \u0121id ekonomiku li qed jitgawda anke f\u2019G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cIl-pjan tag\u0127na qed ja\u0127dem. Qed in\u0121ibu aktar produzzjonijiet lejn g\u0127awdex biex b\u2019hekk il-\u0121id ekonomiku igawdu minnu kul\u0127add. Issa rridu aktar G\u0127awdxin jid\u0127lu fl-industrija tal-films g\u0127ax irridu no\u0127olqu opportunitajiet g\u0127al Ghawdxin f\u2019G\u0127awdex stess.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127at-Turi\u017cmu Clayton Bartolo sostna li kull ma jmur l-industrija tal-films f\u2019Malta qieg\u0127da ssir sostenibbli b\u2019opportunitajiet g\u0127al kul\u0127add.  Irrimarka li huwa ta\u2019 sodisfazzjon tara li l-interess ta\u2019 \u0121bid ta\u2019 produzzjonijiet qieg\u0127ed jil\u0127aq anke l-g\u017cira G\u0127awdxija.  Il-Ministru Bartolo qal li l-g\u0127an jibqa\u2019 li l-Gvern ikompli jinvesti i\u017cjed biex din l-industrija til\u0127aq il-potenzjal tag\u0127ha u tkun ukoll mutur ewlieni tal-ekonomija lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "British series being shot in Malta and Gozo will leave \u20ac2.3m in the country",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/british-series-being-shot-in-malta-and-gozo-will-leave-e2-3m-in-the-country/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A British TV series currently being shot in various localities in Malta and Gozo will be leaving around \u20ac2.3 million. This is the second time that Madame Blanc chose the Maltese islands for this series which is now in its second season. Madame Blanc is a series filled with action and investigation, and the second season is expected to be transmitted towards the end of this year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This production is being shot over a period of 11 weeks in Gozo and one week in Malta. Film Commissioner Johann Grech said that this production has created jobs for around 100 local employees with investment and economic wealth which is also being enjoyed in Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cOur plan is working. We are bringing more productions to Gozo so that economic wealth is enjoyed by all. Now we want more Gozitans to enter the film industry because we want to create opportunities for Gozitans in Gozo itself.\u201d",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tourism Minister Clayton Bartolo saiid that the film industry is becoming more sustainable with opportunities for everyone. He remarked that it was satisfying to see the interest which film production is creating even in Gozo. Minister Bartolo said that the aim of the Government is to keep investing more in the industry to increase its potential and become a major motor of the local economy.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "09:53",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-jizgumbraw-5-appartamenti-tal-housing-fil-hamrun/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/ara-residents-of-five-housing-apartments-evicted-by-order-of-court/",
            "Duration": "01:49",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Ji\u017cgumbraw 5 appartamenti tal-housing fil-\u0126amrun",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-jizgumbraw-5-appartamenti-tal-housing-fil-hamrun/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Azzjoni ta\u2019 infurzar mill-Awtorit\u00e0 tad-Djar wasslet biex b\u2019mandat tal-Qorti \u0121ew \u017cgumbrati \u0127ames appartamenti f\u2019binja Okella Agius fil-\u0126amrun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-i\u017cgumbramenti, bis-sehem tal-Pulizija mir-Rapid Intervention Unit, saru wara li nstab li persuni bdew jg\u0127ixu hemmhekk b\u2019mod illegali b\u2019appartament minnhom beda jinkera lil terzi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews hu infurmat li l-operazzjoni g\u0127adha g\u0127addejja u \u0121aladarba titlesta, dawn l-appartamenti se jitqassmu lill-persuni li qed jistennew post tal-Gvern.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-inqas \u0127ames persuni n\u0127ar\u0121u minn \u0127ames appartamenti f\u2019binja Okella Agius fil-\u0126amrun wara li nstab li kienu jg\u0127ixu hemmhekk b\u2019mod illegali. Appartament minnhom allegatament instab li kien qed jinkera lil terzi minflok jaqdi l-\u0127ti\u0121ijiet tal-akkomodazzjoni so\u010bjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-operazzjoni tal-Awtorit\u00e0 tad-Djar bdiet it-Tlieta kmieni filg\u0127odu meg\u0127juna mill-Pulizija tar-Rapid Intervention Unit, b\u2019\u0127idma biex ji\u0121u \u017cgumbrati l-appartamenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews hu infurmat li din l-azzjoni ta\u2019 \u017cgumbrament saret bis-sa\u0127\u0127a ta\u2019 mandat tal-Qorti wara li l-persuni nstabu jg\u0127ixu illegalment f\u2019dawn l-appartamenti. Jirri\u017culta li dawn il-persuni kienu ilhom tmien xhur ji\u0121u mwissija mill-Awtorit\u00e0 tad-Djar li m\u2019g\u0127andhomx titlu biex jg\u0127ixu f\u2019dawk l-appartamenti li jinsabu fi Triq \u0126al Qormi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-triq kellha ting\u0127alaq g\u0127at-traffiku biex fost o\u0127rajn tni\u017c\u017clu diversi affarijiet mill-appartamenti fosthom g\u0127amara, gradenzi, \u0127wejje\u0121 u basktijiet. Is-sidien ta\u2019 dawn l-o\u0121\u0121etti g\u0127andhom \u010bans sentejn biex ji\u0121bruhom mill-Awtorit\u00e0 tad-Djar. Jekk ma jin\u0121abrux, jintremew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews jinsab infurmat li w\u0127ud minn dawn il-persuni sa\u0127ansitra baqg\u0127u jg\u0127ixu fl-appartamenti minkejja li kellhom indirizz ie\u0127or imni\u017c\u017cel fuq il-karta tal-identit\u00e0 tag\u0127hom. Il-ma\u0121\u0121oranza tal-abbu\u017ci kienu jittrattaw dak li jissejja\u0127 squatting . . . meta persuni jokkupaw il-post b\u2019mod illegali. F\u2019Okella Agius hemm madwar 50 appartament tal-Gvern.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan l-istazzjon hu infurmat li l-operazzjoni ta\u2019 \u017cgumbrament tintemm l-Erbg\u0127a u \u0121aladarba l-Awtorit\u00e0 tad-Djar ikollha \u010b-\u010bwievet f\u2019idejha, se tqassam dawn il-postijiet lill-persuni li qed jistennew post tal-Gvern. Fil-pre\u017cent, hemm madwar 1,300 persuna fuq il-lista tal-akkomodazzjoni so\u010bjali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq il-midja so\u010bjali, il-Ministru g\u0127all-Akkomodazzjoni So\u010bjali, Roderick Galdes, qal li l-assi tal-poplu m\u2019g\u0127andhomx ji\u0121u abbu\u017cati g\u0127ax min jemmen fil-\u0121ustizzja so\u010bjali ma jistax jittollera l-abbu\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "ARA: Residents of five housing apartments evicted by order of court",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/ara-residents-of-five-housing-apartments-evicted-by-order-of-court/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Residents of five apartments in the Okella Agius building were evicted early this morning in Hamrun. The eviction operation was carried out with the participation of the officers of the Housing Authority and the Police of the Rapid Intervention Unit. It is understood that in total around 8 people were asked to leave. Sources said that some of them had a criminal profile. One of the apartments appears to have been rented out to third parties.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews.mt is informed that the eviction was carried out on the strength of a Court order after the people who were found to be living there illegally were warned at the beginning of the year that they have no title to those apartments and could no longer live there.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It emerged that some of these people continued to live in these apartments even though they had another address indicated on their Identity Card. The majority of abuses were carried out by squatters who were occupying the apartments illegally.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The persons who were evicted were offered help in the form of rent subsidies from the Housing Authority.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/xoghlijiet-ta-tindif-u-konsolidazzjoni-fil-forti-delimara/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-cleansing-works-and-consolidation-at-fort-delimara/",
            "Duration": "02:32",
            "transcript mlt": {
                "Title": "ARA: Xog\u0127lijiet ta\u2019 tindif u konsolidazzjoni fil-Forti Delimara",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/xoghlijiet-ta-tindif-u-konsolidazzjoni-fil-forti-delimara/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "G\u0127addejjin xog\u0127lijiet ta\u2019 tindif u konsolidazzjoni fil-Forti Delimara bil-g\u0127an li mhux biss isebb\u0127u d-dehra tal-Forti, imma li jag\u0127tu lura l-a\u010b\u010bessibbilit\u00e0 g\u0127all-partijiet ewlenin tieg\u0127u. F\u2019dawn ix-xog\u0127lijiet Heritage Malta qed tie\u0127u \u0127sieb li fil-Forti Delimara ti\u0121i installata sistema \u0121dida ta\u2019 dawl u ilma u tissa\u0127\u0127a\u0127 is-sistema ta\u2019 sigurt\u00e0 madwaru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Matul l-a\u0127\u0127ar sena saret \u0127idma estensiva fil-Forti Delimara minn Heritage Malta u bl-g\u0127ajnuna ta\u2019 g\u0127aqdiet u organizzazzjonijiet o\u0127ra. Fost xog\u0127ol ie\u0127or, tnaddfu l-partijiet sotterranji u wkoll il-pjazza prin\u010bipali. Tne\u0127\u0127ew ukoll diversi strutturi li kienu da\u0127lu fil-Forti Delimara meta l-forti kien jintu\u017ca b\u0127ala razzett snin ilu u li w\u0127ud minnhom kienu perikolu\u017ci. Heritage Malta \u0127adet \u0127sieb ukoll li fil-forti ti\u0121i installata sistema \u0121dida ta\u2019 dawl u ilma u tissa\u0127\u0127a\u0127 is-sigurt\u00e0 madwaru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Heritage Malta, Noel Zammit, qal li x-xog\u0127ol li sar s\u2019issa fil-Forti Delimara se jwassal g\u0127all-a\u0127jar \u017camma tal-forti. Waqt li sostna li fadal \u0127afna xog\u0127ol xi jsir, qal li l-pubbliku huwa g\u0127atxan g\u0127al siti bi storja militari u sostna li hu g\u0127alhekk li l-pjan hu li f\u2019Ottubru jsir open day fil-Forti Delimara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Heritage Malta hi impenjata li tag\u0127mel il-patrimonju tag\u0127na a\u010b\u010bessibbli u llum dak li qed nag\u0127mlu hawnhekk \u0121ol-Forti ta\u2019 Delimara sar di\u0121\u00e0 \u0127afna xog\u0127ol, g\u0127amilna \u0127afna investiment, ilna nag\u0127mlu biss g\u0127afasna iktar dan l-a\u0127\u0127ar sena sabiex dan l-investiment i\u0127alli frott f\u2019a\u010b\u010bessibbilt\u00e0. Naddafna \u017coni varji \u0121ol-fortizza, ne\u0127\u0127ejna strutturi li kienu ta\u2019 periklu, li ma kinux stori\u010bi wkoll.",
                        "author": "Noel Zammit \u2013 il-Kap E\u017cekuttiv ta\u2019 Heritage Malta",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kuratur Ewlieni Matthew Balzan qal li l-Forti Delimara nbena bejn l-1876 u l-1878 biex i\u0127ares il-kosta tan-na\u0127a tal-port ta\u2019 Marsaxlokk u hu e\u017cempju klassiku ta\u2019 fortifikazzjoni kostali Vittorjana.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127ad fiha w\u0127ud mill-kanuni ori\u0121inali li tpo\u0121\u0121ew 140 sena ilu. Filfatt fiha g\u0127ad hawn 4 kanuni kbar ta\u2019 38 tunnellata-il wie\u0127ed illi dawn huma l-a\u0127\u0127ar e\u017cempji tag\u0127hom fid-dinja kollha li g\u0127adhom il-kanun ori\u0121inali fil-post ori\u0121inali tieg\u0127u, ji\u0121ifieri dawn da\u0127lu hawnhekk f\u2019April tal-1880 u sal-lum 2022 baqg\u0127u qatt ma n\u0127ar\u0121u minn dan il-post.",
                        "author": "Matthew Balzan \u2013 Kuratur Ewlieni",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru g\u0127all-Wirt Nazzjonali, l-Arti u l-Gvern Lokali Owen Bonnici \u017car il-Forti Delimara biex jara l-progress tax-xog\u0127lijiet. Hu wera apprezzament kbir g\u0127all-isforzi ta\u2019 Heritage Malta biex il-forti jing\u0127ata lura d-dinjit\u00e0 li jixraqlu. Sostna li l-Gvern kommess li jkompli jwettaq inizjattivi li j\u0127arsu l-preservazzjoni, ir-restawr u r-rijabilitazzjoni ta\u2019 fortifikazzjonijiet u postijiet stori\u010bi fuq ba\u017ci regolari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "WATCH: Cleansing works and consolidation at Fort Delimara",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-cleansing-works-and-consolidation-at-fort-delimara/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Works are ongoing on the cleansing and consolidation of Fort Delimara aimed at enhancement and restoring accessibility to the main parts. Heritage Malta is monitoring the installation of a new lighting system and greater security systems around the area.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Over the year there has been extensive work by Heritage Malta with the help and support of other organisations. Works have included underground areas and the main square. Various structures installed when the Fort was being used as a farm some years ago have been removed and some of them were in a dangerous state. Heritage Malta has also undertaken the installation of a new lighting system and the strengthening of security around the Fort.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Executive Head of Heritage Malta, Noel Zammit, said works that have taken place so far will lead to better all-round maintenance. While maintaining there is still much to be done to satisfy the public demand to view former military facilities, it is being planned to have an Open Day at Fort Delimara in October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He continued saying much work has taken place in cleansing and maintenance by Heritage Malta which is committed to make heritage places accessible through considerable investment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Main Curator Matthew Balzan said Fort Delimara was built between 1876 and 1878 to safeguard the port side of Marsaxlokk and is a classic example of Victorian fortifications. Some of the original cannons were placed there 140 years ago and there are still four of 38 tons each, original and in their original placements. They were installed in April 1880 and they are still there.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Minister for National Heritage, the Arts and Local Government, Owen Bonnici, paid a visit to the Fort to see the works in progress to restore it to its dignity. He stressed the Government is committed to continue preservation works as well as restorations of historical fortifications on a regular basis.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:47",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/libsa-li-libset-valentina-rossi-freklam-irkantata-ghall-karita/",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "01:54",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Libsa li libset Valentina Rossi f\u2019reklam irkantata g\u0127all-karit\u00e0",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/libsa-li-libset-valentina-rossi-freklam-irkantata-ghall-karita/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minflok tpo\u0121\u0121iet f\u2019xi kaxxa u rabbiet il-kamla, libsa li ntlibset f\u2019riklam ftit ilu ng\u0127atat b\u2019donazzjoni g\u0127all-karit\u00e0. Il-libsa \u0121iet irkantata u mag\u0127ha kien hemm 3 o\u0121\u0121etti o\u0127ra ta\u2019 disinjaturi lokali li l-flus li \u0121abu marru fil-karus tal-Fondazzjoni Malta Community Chest Fund.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127as-Sinjura Miriam Vella, mart il-President, kull qatra tg\u0127odd u sostniet li attivitajiet b\u0127al dawn ji\u0121\u0121eneraw flus matul is-sena kollha lil din il-fondazzjoni li tg\u0127in nies bi problemi so\u010bjali jew g\u0127all-kura medika barra minn Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Libsa li ntu\u017cat f\u2019riklam ftit tal-\u0121img\u0127at ilu se titgawda minn xi \u0127addie\u0127or li xtraha f\u2019irkant g\u0127all-karit\u00e0. L-idea kienet ta\u2019 uffi\u010bjal g\u0127oli tal-kumpanija li kkummissjonat disinjatur tal-\u0127wejje\u0121 lokali biex jo\u0127loq libsa bi stil partikolari u ta\u2019 lewn oran\u0121jo li ntlibset mill-pre\u017centatri\u010bi popolari Valentina Rossi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minbarra din il-libsa, l-organizzaturi tal-irkant, li g\u0127adhom kif \u0127adu \u0127sieb itellg\u0127u b\u2019su\u010b\u010bess Fashion for a Cause fil-Palazz tal-Verdala, avvi\u010binaw disinjaturi o\u0127ra lokali tal-\u0127wejje\u0121 u tal-a\u010b\u010bessorji biex jag\u0127tu b\u2019donazzjoni xi o\u0121\u0121etti minn tag\u0127hom biex ji\u0121u rkantati wkoll.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt l-irkant, infatti, kien hemm handbag oran\u0121jo li ntu\u017ca mal-libsa l-oran\u0121jo g\u0127ar-riklam, \u0121akketta twila tad-denim bl-inforra oran\u0121jo li n\u0127ietet waqt il-Covid, u \u0121i\u017cirana oran\u0121jo ispirata mill-kuluri ta\u2019 n\u017cul ix-xemx. L-o\u0121\u0121etti g\u0127all-irkant inramaw fid-da\u0127la tal-Palazz ta\u2019 Sant\u2019Anton, fejn saret l-attivit\u00e0 fil-jiem li g\u0127addew b\u2019risq il-Fondazzjoni Malta Community Chest Fund u g\u0127aliha attendew mal-200 ru\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sinjura Miriam Vella, mart il-President, kellha kliem t\u2019apprezzament g\u0127al min jorganizza dat-tip t\u2019attivitajiet u g\u0127al min jikkonkorri g\u0127alihom g\u0127ax qalet ji\u0121\u0121eneraw fondi matul is-sena kollha g\u0127all-Fondazzjoni Malta Community Chest Fund.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u201cKull ftit li jid\u0127ol kollox imur g\u0127all-Community Chest Fund g\u0127an-nies li g\u0127andhom b\u017conn, g\u0127an-nies li ng\u0127inu kemm so\u010bjalment u medikament. Kull min ikollu b\u017conn l-g\u0127ajnuna tag\u0127na a\u0127na lesti li ng\u0127inuh. Nag\u0127mlu dawn l-attivitajiet biex dejjem ikollna minn fejn ng\u0127inu lin-nies.\u201d",
                        "author": "Is-Sinjura Miriam Vella",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-erba\u2019 o\u0121\u0121etti irkantati, in\u0121abru ftit iktar minn \u20ac3,000 filwaqt li mag\u0127hom ing\u0127ataw bosta donazzjonijiet mill-mistednin, biex b\u2019kollox inqab\u017cet is-somma ta\u2019 \u20ac5,300.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "27:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-oratorju-salesjan-fhad-dingli-jibdlu-z-zmien-tal-pandemija-fopportunita-ghaz-zghazagh/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/salesian-oratory-at-dingli-uses-pandemic-to-create-opportunities-for-youths/",
            "Duration": "02:15",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-Oratorju Salesjan f\u2019\u0126ad-Dingli jibdlu \u017c-\u017cmien tal-pandemija f\u2019opportunit\u00e0 g\u0127a\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-oratorju-salesjan-fhad-dingli-jibdlu-z-zmien-tal-pandemija-fopportunita-ghaz-zghazagh/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Inawgurata uffi\u010bjalment l-estensjoni tal-binja tal-Oratorju Salesjan f\u2019\u0126ad-Dingli, f\u2019\u010berimonja animata mill-adolexxenti u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 stess li jattendu l-oratorju. Il-pro\u0121ett beda malli faqqg\u0127et il-pandemija u jista\u2019 jitqies b\u0127ala lezzjoni ta\u2019 kif esperjenza negattiva fejn i\u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 ma setg\u0127ux jiltaqg\u0127u wi\u010b\u010b imb wi\u010b\u010b inbidlet f\u2019\u0127a\u0121a po\u017cittiva li minnha issa qed igawdu l-frott tax-xog\u0127ol li sar. Huwa wkoll post li juri t-tajjeb fost l-adoloxxenti u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 Maltin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fa\u010bilitajiet isba\u0127 g\u0127all-adolexxenti u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li jattendu l-Oratorju Salesjan f\u2019\u0126ad-Dingli wara estensjoni tal-binja li g\u0127andha spazji dedikati g\u0127al laqg\u0127at, talb u rikreazzjoni f\u2019ambjent modern li jinkludi wkoll fa\u010bilitajiet sportivi fuq barra. Il-post hu turija li s-Salesjani huma attivi \u0127afna fil-missjoni li beda l-fundatur tag\u0127hom, San \u0120wann Bosco, qrib Turin mitejn sena ilu . . . \u0127idma mat-tfal u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127. Il-protagonisti fl-inawgurazzjoni tax-xog\u0127ol li sar kienu dawk stess li qed igawdu l-post: adolexxenti u \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li g\u0127adhom kemm temmew esperjenza msej\u0127a Sajf Allegrija . . . programm mfassal apposta g\u0127alihom matul ix-xhur tas-sajf. L-attendenza mhix biss minn din il-lokalita\u2019, i\u017cda l-bibien tal-oratorju huma miftu\u0127 g\u0127all-adoloxxenti u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Id-Direttur, Fr Jake Mamo, fakkar li g\u0127al San \u0120wann Bosco biex binja tissejja\u0127 oratorju trid tkun imsawra fuq erba\u2019 pilastri: dar fejn kul\u0127add i\u0127ossu milqug\u0127; knisja li tlaqqg\u0127ek ma\u2019 Alla; bit\u0127a fejn jin\u0127olqu relazzjonijiet sbie\u0127; u skola li tipprepara g\u0127all-\u0127ajja. \u017bied jg\u0127id li jibqa\u2019 g\u0127an ewlieni f\u2019\u0127idmet is-Salesjani llum, li jmexxu \u2018l quddiem l-g\u0127an ta\u2019 Don Bosco li t-tfal u \u017c-\u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li jattendu fl-oratorju jikbru f\u2019\u010bittadini onesti u insara tajbin. Fr Jake Mamo rrimarka li hawnhekk is-Salesjani g\u0127andhom l-g\u0127ajnuna ta\u2019 aktar minn 20 leader \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li taw \u0127inhom fl-organizazzjoni tal-attivitajiet. Waqt li rringrazzjahom g\u0127all-impenn tag\u0127hom, f\u2019appell dirett lilhom qalilhom biex ma jist\u0127u qatt jag\u0127mlu t-tajjeb.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pro\u0121ett li beda malli faqqg\u0127et il-pandemija \u0121ie ffinanzjat mill-Provin\u010bja Salesjana, benefatturi u d-Dipartiment tax-Xog\u0127lijiet Pubbli\u010bi. Il-Ministru Ian Borg li kien responsabbli minn dan id-dipartiment tkellem dwar esperjenzi personali tie\u0127gu meta i\u017cg\u0127ar fl-eta\u2019 kien jattendi l-oratorju. Qal li dan hu post li jilqa\u2019 lil kul\u0127add, jo\u0127loq sens ta\u2019 komunit\u00e0 u ta\u2019 spalla g\u0127al min jg\u0127addi minn diffikult\u00e0. \u017bied jg\u0127id li l-oratorju hu prova tal-\u0121id li tag\u0127mel il-Knisja u rrimarka li mhux \u0121ust li meta persuna ti\u017cbalja jintefa\u2019 \u0127tija fuq l-istituzzjoni kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Isqof Aw\u017ciljarju, Joe Galea Curmi, stqarr li din hi okka\u017cjoni sabi\u0127a mhux g\u0127all-knisja f\u2019Malta biss i\u017cda g\u0127all-pajji\u017c ukoll g\u0127ax hi turija li fostna hawn it-tajjeb, b\u2019dan l-oratorju hu post li qal jg\u0127in biex ikollna so\u010bjet\u00e0 a\u0127jar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Salesian Oratory at Dingli uses pandemic to create opportunities for youths",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/salesian-oratory-at-dingli-uses-pandemic-to-create-opportunities-for-youths/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The official inauguration of the extension of the Salesian Oratory at Dingli has taken place in an event animated by the youths who attend the Oratory. The project commenced on the outbreak of the pandemic and can be taken as a positive experience where a negative situation is transformed to the positive. It is a situation that brings out the best from youths and adolescents.  ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The new facility has space for meetings, prayers and recreation in a modern environment and includes outdoor sports facilities. It also shows the Salesians are active and following the mission of their founder San \u0120wann Bosco near Torino 200 years ago. The youths have just completed an event known as Sajf Allegrija . . . a special programme designed for summer. Attendance is not just for youths in the locality but is open to all youths.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Director Fr Jake Mamo recalled the aims of San \u0120wann Bosco that a building should accommodate and create good relationships and as a school in preparation for life. Fr Jake Mamo remarked the Salesians have 20 leaders who give their time to organising events.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The project was financed by the Salesian Province, benefactors and the Department of Public Works. Minister Ian Borg who was responsible for this Department at the time spoke of his experiences as a youth when he attended the Oratory. He said this is a place that welcomes all from a young age and is a sign of the good the Church carries out.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Auxiliary Bishop Mons Joe Galea Curmi stated this is a beautiful occasion not only for the Church in Malta but also shows the goodwill around us and a place like the Oratory creates a better society.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}