{
    "News date": "30.07.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:38",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "05:53",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "08:38",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-istudenti-maltin-mhux-se-jhallsu-jekk-jattendu-l-aum/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-students-will-not-pay-tuition-fees-for-aum-courses/",
            "Duration": "01:38",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-istudenti Maltin mhux se j\u0127allsu jekk jattendu l-AUM",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-istudenti-maltin-mhux-se-jhallsu-jekk-jattendu-l-aum/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-Universit\u00e0 Amerikana ta\u2019 Malta (AUM) \u0127abbret li studenti Maltin li jistudjaw mag\u0127ha se jkunu qed jag\u0127mlu dan ming\u0127ajr \u0127las ta\u2019 mi\u017cati ta\u2019 tag\u0127lim.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019hekk l-istudenti Maltin se jkunu qed jiffrankaw \u20ac8,000 jekk jag\u0127mlu kors undergraduate, jew \u20ac10,000 g\u0127al kors post graduate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Universit\u00e0 Amerikana ta\u2019 Malta se tkun qed toffri l-korsijiet tag\u0127ha b\u2019xejn lill-istudenti Maltin li japplikaw sabiex jistudjaw mag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan wara diskussjonijiet li saru bejn il-bord tal-Universit\u00e0 u l-mani\u0121ment, fejn \u0121ie maqbul illi studenti Maltin ikunu e\u017centati mill-ispejje\u017c tat-tag\u0127lim. L-uni\u010bi \u0127lasijiet li se jag\u0127mlu studenti Maltin huma l-mi\u017cati tar-re\u0121istrazzjoni u tad-d\u0127ul.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-ispejje\u017c ta\u2019 tag\u0127lim tal-Univerist\u00e0 Amerikana ta\u2019 Malta g\u0127al studenti Maltin, sa issa kienet tammonta g\u0127al \u20ac8,000 g\u0127al korsijiet undergraduate u \u20ac10,000 g\u0127al korsijiet post graduate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, l-Universit\u00e0 qalet li din id-de\u010bi\u017cjoni hija konformi mal-impenn u l-vi\u017cjoni tag\u0127ha lejn il-komunit\u00e0 Maltija, li tkun istituzzjoni edukattiva ta\u2019 kwalit\u00e0 g\u0127olja, u ta\u2019 g\u0127a\u017cla vijabbli g\u0127a\u010b-\u010bittadini Maltin biex jag\u0127\u017clu li jistudjaw f\u2019din l-universit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li b\u2019din id-de\u010bi\u017cjoni studenti Maltin se jkunu jistg\u0127u jinkitbu f\u2019dawn il-korsijiet bi prezz ferm ir\u0127as minn studenti li \u0121ejjin minn barra \u2018l pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-President tal-Universit\u00e0 Amerikana ta\u2019 Malta, Dr Michel Najjar, qal li fl-a\u0127\u0127ar xhur din kompliet tinvolvi ru\u0127ha mal-komunit\u00e0, kemm fuq livell re\u0121jonali u anke fuq dak nazzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li sema\u2019 t-t\u0127assib li qed topera bih l-Universit\u00e0 b\u0127alissa u li minkejja li din hija istituzzjoni privata n\u0127ass il-b\u017conn ta\u2019 impenn sabiex ji\u0121i offrut l-aqwa servizz possibbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Najjar temm jg\u0127id li huwa kburi li l-Universit\u00e0 topera minn Malta u li huwa g\u0127alhekk li qed i\u0127ares \u2018l quddiem sabiex iktar Maltin jing\u0127aqdu u jiffurmaw parti minnha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li ming\u0127ajr l-istudenti Maltin f\u2019din l-Universit\u00e0 j\u0127oss illi hemm xi \u0127a\u0121a nieqsa, u li kien g\u0127alhekk li waslu g\u0127al din id-de\u010bi\u017cjoni.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019reazjoni, il-Partit Nazzjonalista qal li waqt li l-a\u0127bar li l-AUM se toffri korsijiet bla \u0127las lill-Maltin hija inizjattiva po\u017cittiva minnha nnifisha, din xorta tqanqal diversi mistoqsijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost dawn hemm dawk dwar il-finanzjament u jekk ir-ra\u0121uni vera wara de\u010bi\u017cjoni b\u0127al din hiex direttament marbuta mat-ti\u0121did tal-li\u010benzja biex tibqa\u2019 topera minn Settembru li \u0121ej.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kelliem tal-Partit Nazzjonalista dwar l-Edukazzjoni, Justin Schembri, qal li l-Partit Nazzjonalista jesi\u0121i g\u0127al aktar trasparenza dwar kull ftehim li jsir mal-AUM li llum hu evidenti li hi tal-qalba sew mal-Gvern.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Maltese students will not pay tuition fees for AUM courses",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-students-will-not-pay-tuition-fees-for-aum-courses/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The American University of Malta (AUM) decided not to request tuition payments from Maltese students who study at the university.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "AUM announced that Maltese students have only to pay for registration and for the entrance fee.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The university stated that it is taking this decision to maintain its commitment to the Maltese community, adding that Maltese students will pay a fee much cheaper than foreign students.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "AUM President Dr Michel Najjar expressed their wish to see more Maltese students following their courses.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "10:37",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "11:20",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/tfal-u-adulti-josservaw-ic-cief-fl-irdumijiet-fta-cenc/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/children-and-adults-enjoy-mediterranean-shearwater-birds-spectacle-at-ta-cenc-cliffs/",
            "Duration": "02:59",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Tfal u adulti josservaw i\u010b-\u010bief fl-irdumijiet f\u2019Ta\u2019 \u010aen\u010b",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/tfal-u-adulti-josservaw-ic-cief-fl-irdumijiet-fta-cenc/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Mijiet ta\u2019 persuni, fosthom familji u tfal, matul ix-xahar ta\u2019 Lulju gawdew minn wie\u0127ed mill-ikbar spettakli naturali li jse\u0127\u0127u f\u2019dan i\u017c-\u017cmien tas-sena meta mijiet ta\u2019 \u010bief jin\u0121abru fi qtajja ta\u0127t l-irdumijiet ta\u2019 Ta\u2019 \u010aen\u010b ma\u2019 n\u017cul ix-xemx qabel jid\u0127lu lura fil-bejtiet tag\u0127hom fl-istess irdum ta\u2019 G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din l-opportunit\u00e0 unika tipprovdiha kull sena BirdLife Malta, li torganizza vja\u0121\u0121i bid-dg\u0127ajsa lejn Ta\u2019 \u010aen\u010b b\u2019TVMnews kien fuq wiehed mill-erba vja\u0121\u0121i li organizzat BirdLife bid-dg\u0127ajjes lejn Ta\u2019 \u010aen\u010b.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-g\u0127asafar tal-ba\u0127ar li kull sena jbejtu Malta hemm i\u010b-\u010bief, li jtiru baxx baxx fuq il-kosta u jterrqu lura lejn il-bejta tag\u0127hom fuq l-idumijiet ma\u2019 n\u017cul ix-xemx.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li jkunu fi triqithom lejn il-bejta tag\u0127hom fl-irdum, jin\u0121abru f\u2019qatg\u0127et fi gruppi fuq l-ilmijiet, il-mod tag\u0127hom kif jistrie\u0127u, f\u2019moviment mag\u0127ruf b\u0127ala rafting, hekk kif eventwalment jer\u0127ulha lura lejn il-bejta tag\u0127hom kif jidlam.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Bil-munqar tag\u0127hom i\u010b-\u010bief, li huma g\u0127asafar protetti f\u2019Malta, isaffu u jiffiltraw il-mel\u0127 \u017cejjed mill-ilmijiet biex ikunu jistg\u0127u jittajru fuq l-ilmijiet ming\u0127ajr il-\u0127tie\u0121a li jistazzjonaw ru\u0127hom fuq l-art, bil-kapa\u010bit\u00e0 li jg\u0127oddsu sa 15-il metru ta\u0127t l-ilmijiet biex jikkunsmaw il-\u0127ut.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-uffi\u010bjal tal-Birdlife, Manya Russo, elaborat dwar l-attivitajiet tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127amlu \u0121urnata imorru biex jieklu u jsibu l-\u0127ut, imbag\u0127ad ji\u0121u hawnhekk biex jistrie\u0127u u jsibu il-kolonji, hawnhekk qeg\u0127din quddiem Ta \u010aen\u010b e\u017catt, ji\u0121ifieri hawnhekk fl-irdum stess jid\u0127lu fl-irkejjen u fil-kolonji tag\u0127hom biex jorqdu hawnhekk bil-lejl u mbag\u0127ad jer\u0121g\u0127u jo\u0127or\u0121u.",
                        "author": "Manya Russo",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kolonji ta\u2019 \u010bief idumu sal-a\u0127\u0127ar ta\u2019 Ottubru fl-ilmijiet Maltin u l-karatteristika ewlenija tal-g\u0127asfur li jittajjar fil-baxx fuq il-mew\u0121, b\u2019dak li bl-Ingli\u017c hu mag\u0127ruf b\u0127ala shearing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il- vja\u0121\u0121 organizzat mill-Birdlife Malta kien mi\u017cg\u0127ud b\u2019osservaturi akkaniti, minn tfal sa anzjani, u\u0127ud minnhom armati sa snienhom b\u2019apparat fotografu u trombi waqt li o\u0127rajn sempli\u010biment tpaxxew bix-xeni tan-natura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Nathaniel Attard, uffi\u010bjal tal-BirdLife, qal li l-g\u0127an tag\u0127hom huwa dejjem li jo\u0127olqu kuxjenza dwar in-natura, l-g\u0127asafar u l-postijiet fejn jg\u0127ixu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Malta g\u0127andna 2% tal-popolazzjoni dinjija ta\u2019 dan l-g\u0127asfur tal-ba\u0127ar, bejn 3,000 u 4,000 \u010aief li 1,000 minnhom ibejtu f\u2019dawn l-in\u0127awi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019Ta\u2019 \u010aen\u010b hemm l-ikbar kolonja fejn tbejjet i\u010b-\u010biefa, u huwa g\u0127alhekk li \u017c-\u017cona hija kklassifikata b\u0127ala Important Bird Area u sit ta\u2019 Natura 2000.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-istudju xjentifiku jifforma parti mill-pro\u0121ett LIFE PanPuffinus!, li huwa iffinanzjat mill-Unjoni Ewropea, bl-iskop li jsa\u0127\u0127a\u0127 il-\u0127arsien tal-ispe\u010bi ta\u2019 g\u0127asafar endemi\u010bi b\u0127all-garnija, li jbejtu lokalment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Children and adults enjoy Mediterranean Shearwater birds\u2019 spectacle at Ta\u2019 \u010aen\u010b cliffs",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/children-and-adults-enjoy-mediterranean-shearwater-birds-spectacle-at-ta-cenc-cliffs/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Hundreds of persons, including families and children, in July enjoyed one of the biggest natural spectacles of the year when hundreds of Mediterranean Shearwater birds gather under the Ta\u2019 \u010aen\u010b cliffs on sun set before returning to their nests in the Gozitan cliffs.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This unique opportunity is provided annually by BirdLife Malta which organises boat trips to Ta\u2019 \u010aen\u010b \u2013 an opportunity also given to a TVMnews crew.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "While returning to their nests on the cliffs, the Mediterranean Shearwater birds gather in large flocks at the sea surface for rafting as they eventually fly back to their nests at sun set.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The seabirds, which are protected in Malta, are capable of flying on water surface without the need of resting on land and can dive up to 15 metres under water to feed on fish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "BirdLife officer, Manya Russo, said the Shearwater birds spend a day hunting for food and fish and then return to the cliffs in colonies, exactly in front of Ta\u2019 \u010aen\u010b. \u201cThey return to the cliff in colonies and enter corners to sleep in at night and then fly outside again\u201d.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Mediterreanean Shearwater birds spend till the end of October in Maltese waters. Their major characteristic is to fly low on waves, known as shearing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "BirdLife\u2019s Nathaniel Attard said that the organisation\u2019s trips for enthusiasts are aimed at raising awareness on nature, the birds and their habitat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "2% of the world\u2019s population of this seabird species live in Malta \u2013 between 3,000 to 4,000, with 1,000 birds nesting in the area. Ta\u2019 \u010aen\u010b hosts the biggest nesting colony of such seabirds and is classified as an Important Bird Area and a Natura 2000 site.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The scientific study forms part of the EU-financed LIFE PanPuffinus! project, aimed at strengthening the protection of endemic bird species, such as the shearwater birds which nest locally.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:45",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-professur-malti-li-kellu-kancer-u-qed-jirricerka-mod-differenti-kif-jigi-trattat/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-professor-who-had-cancer-is-researching-different-forms-of-treatment/",
            "Duration": "02:44",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Professur Malti li kellu kan\u010ber qed jirri\u010berka mod differenti kif ji\u0121i trattat",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-professur-malti-li-kellu-kancer-u-qed-jirricerka-mod-differenti-kif-jigi-trattat/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ri\u010berka li qed issir fl-Universit\u00e0 ta\u2019 Malta tista\u2019 twassal biex jitjieb it-trattament g\u0127all-kan\u010ber.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Pierre Schembri Wismayer tkellem ma\u2019 TVMnews dwar ri\u010berka biex tissa\u0127\u0127a\u0127 is-sistema immunitarja tal-bniedem u l-kan\u010ber jigi trattat b\u2019mod dirett.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Filwaqt li l-bi\u010b\u010ba l-kbira tat-trattamenti tal-kan\u010ber jinvolvu kirur\u0121iji kumplessi, u trattamenti li \u0127afna drabi j\u0127allu effett sostanzjali fuq il-bniedem, il-Professur Pierre Schembri Wismayer u t-tim tieg\u0127u qed ji\u017cviluppaw va\u010b\u010bin li ja\u0127dem billi ji\u0121bor kampjun mit-tumur li jifforma fil-\u0121isem tal-bniedem u jimmodifikah b\u2019mod li l-\u0121isem jag\u0127rfu b\u0127ala parti mag\u0127rufa b\u0127ala foreign body.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019hekk il-\u0121isem ikun jista\u2019 jne\u0127\u0127ih ming\u0127ajr ma ssir \u0127sara lill-kumplament tal-organi tal-bniedem.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan it-trattament huwa tip ta\u2019 immunoterapija, li ssa\u0127\u0127a\u0127 l-immunit\u00e0 fil-\u0121isem tal-bniedem u ttejjeb l-abbilt\u00e0 naturali tas-sistema immunitarja biex ti\u0121\u0121ieled il-marda \u2013 f\u2019dan il-ka\u017c il-kan\u010ber.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din hija kif illum il-\u0121urnata qed jipprova jag\u0127mel trattament li huwa personalizzat, dan kif qed nutik qed nag\u0127mel il-va\u010b\u010bin, it-tilqima mit-tumur stess, ji\u0121ifieri t-tumur li g\u0127andi jien u t-tumur li g\u0127andek int se jkun differenti, ta\u2019 kull persuna jkun differenti, mhux imbilli jkunu kollha kan\u010ber tas-sider jew tal-pulmun, dan huwa trattament differenti minn dawk, mhux kimoterapija jew xi haga li jistg\u0127u jag\u0127mlu bil-miljuni u jqassmuh madwar id-dinja, dan trid tag\u0127mel ta\u2019 kull wie\u0127ed individwalment u allura anke sallum stess nista\u2019 nfejjaq l-annimali imma sakemm infejqu n-nies se tkun diffi\u010bli.",
                        "author": "Il-Professur Pierre Schembri Wismayer",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Schembri Wismayer kellu l-opportunit\u00e0 perfetta biex jittestja t-trattament potenzjali tal-kan\u010ber meta l-firien domesti\u010bi ta\u2019 student mardu bil-kan\u010ber.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi ftit jiem huwa \u0127a kampjuni mill-firien u pprodu\u010ba va\u010b\u010bin imfassal apposta g\u0127al kull far li kkaw\u017calhom u\u0121ig\u0127 kbir li, skond Schembri Wismayar, kienet indikazzjoni li l-\u0121isem kien qed ji\u0121\u0121ieled lura u eventwalment it-tumuri nfaqg\u0127u. B\u2019hekk il-firien g\u0127elbu l-kan\u010ber.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Schembri Wismayar qal lil TVMnews li r-ri\u010berka li jwettaq g\u0127alih hija spe\u010bjali g\u0127all-fatt li hu stess g\u0127adda minn battalja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kelli lewkemja, 30 sena ilu kont inkun \u010bert mejjet, 100 fil-mija kienet toqtol lil kul\u0127add, illum il-\u0121urnata sabu ver\u017cjoni ta\u2019 Vitamina A, sempli\u010bi \u0127afna, u din il-ver\u017cjoni ta Vitamina A u xi medi\u010bini o\u0127rajn irnexxielhom ibiddluha minn 100 fil-mija li toqtol g\u0127al 90% kura, ji\u0121ifieri mhux imurlek g\u0127al ftit u jer\u0121a ji\u0121i, u qed nispera li jien wie\u0127ed minnhom, allura g\u0127alija spe\u010bjali u g\u0127alhekk irrid inkompli na\u0127dem fuq din.",
                        "author": "Il-Professur Pierre Schembri Wismayer",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Professur Schembri Wismayar stqarr li x-xewqa tieg\u0127u hija li jkun hawn laboratorju li jiffoka spe\u010bifikament fuq dan it-tip ta\u2019 trattament, li jista\u2019 joffri tama g\u0127all-pazjenti li jkollhom \u010bans jie\u0127du dan it-trattament meta trattamenti o\u0127ra ma ja\u0127dmux.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Maltese professor who had cancer is researching different forms of treatment",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/maltese-professor-who-had-cancer-is-researching-different-forms-of-treatment/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Research is taking place at University that may lead to better treatment of cancer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Pierre Schembri Wismayer spoke to TVMnews regarding this research to strengthen the immune system of persons and for cancer to be treated in a more direct manner.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The greater part of treatment involves complex surgery and treatment and these often results in substantial effects on patients. Professor Pierre Schembri Wismayer and his team are developing a vaccine that takes a sample of the tumour in the body which distinguishes the foreign element.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In this manner this may be removed before spreading to other parts of the body.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is a type of immunotherapy that strengthens the person\u2019s immunity and enables the immune system to fight the problem \u2013 in this case, cancer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The professor said the treatment being researched is personalised and not applicable to all types of cancer and neither to all persons. It cannot be mass produced because every person is different and the process is complex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Schembri Wismayer had the perfect opportunity to test the potential treatment when a student developed cancer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a few days he took a sample and produced an appropriate vaccine and the pain caused showed the treatment was working because the body was reacting and the tumour faded away.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Schembri Wismayer told TVMnews that the research he conducted on himself was special because he had undergone the same trauma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He said he had contracted leukaemia and 30 years he would have surely died because this was a 100% killer. He said today they have found a version of Vitamin A and other medicines and this has changed the situation to 90% survival and leukaemia does not recur and therefore work must continue.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Professor Schembri Wismayer stated his wish is for a laboratory to especially focus on this type of treatment to offer hope to patients who may make use of it where other treatments have failed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "17:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/avukati-ghawdxin-jitolbu-lill-ministru-tal-gustizzja-jindirizza-l-isfidi-li-qed-jiffaccjaw/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/gozitan-lawyers-request-justice-minister-to-address-challenges-they-are-facing/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Avukati G\u0127awdxin jitolbu lill-Ministru tal-\u0120ustizzja jindirizza l-isfidi li qed jiffa\u010b\u010bjaw",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/avukati-ghawdxin-jitolbu-lill-ministru-tal-gustizzja-jindirizza-l-isfidi-li-qed-jiffaccjaw/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kamra tal-Avukati t\u2019G\u0127awdex iltaqg\u0127et mal-Ministru tal-\u0120ustizzja Jonathan Attard fejn qajjmet diversi sfidi li qed jiltaqg\u0127u mag\u0127hom l-avukati fil-Qorti t\u2019G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija qalet kif fost o\u0127rajn hemm sfida ta\u2019 nuqqas ta\u2019 \u0127addiema u marixxalli, akkumulazzjoni ta\u2019 taxxi mhux ma\u0127duma u dewmien fis-sistema tan-notifiki. Dan waqt li l-binja e\u017cistenti fi\u010b-\u010aittadella mhix tal-livell mixtieq.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kamra qalet li l-Ministru Attard irrikonoxxa dawn l-isfidi u wieg\u0127ed illi se jkun qed jindirizza dawn in-nuqqasijiet billi ssir riorganizazzjoni tal-immani\u0121\u0121jar tal-Qorti f\u2019G\u0127awdex u li se ti\u0121i indirizzata l-problema ta\u2019 ri\u017corsi umani billi ji\u0121u inga\u0121\u0121ati aktar \u0127addiema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Attard spjega wkoll li se jkun hemm xi tibdil fis-sistema ta\u2019 kif isiru n-notifiki, u li g\u0127alissa se jkomplu jintbag\u0127at marixxal mill-Qorti ta\u2019 Malta f\u2019ka\u017c ta\u2019 b\u017conn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kamra tal-Avukati t\u2019G\u0127awdex laqg\u0127et l-impenn tal-Ministru Attard u temmet tg\u0127id li tittama li r-riformi diskussi jitwettqu mill-aktar fis possibbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Gozitan lawyers request Justice Minister to address challenges they are facing",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/gozitan-lawyers-request-justice-minister-to-address-challenges-they-are-facing/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Gozo Chamber of Lawyers has met the Minister for Justice Jonathan Attard to present various challenges they are facing in the Gozo Court.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "A statement said that among others there was a shortage of employees and marshals, an accumulation of taxes that have not been calculated and delay in notification systems. Th building at the Cittadella is not up to required standards.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Chamber said the Minister acknowledged these problems and promised they will be addressed through a reorganisation of the management of the Gozo Court and the human resource element is to be strengthened with further engagement of personnel.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Attard explained there is also to be a change in th system of notifications and for the time being a marshal will be sent from the Malta Court.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Gozo Chamber welcomed the Minister\u2019s commitment and hoped the matters discussed will soon be rectified in the shortest time possible.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19;13",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ir-russja-twaqqaf-il-gass-naturali-lil-latvja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/russia-stops-natural-gas-supplies-to-latvia/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ir-Russja twaqqaf il-gass naturali lil-Latvja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ir-russja-twaqqaf-il-gass-naturali-lil-latvja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-kumpanija tal-ener\u0121ija Russa Gazprom waqqfet il-provvista tal-gass naturali lil-Latvja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gazprom akku\u017cat lil-Latvja li kisret il-kundizzjonijiet tax-xiri imma ma tatx aktar dettalji.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Latvja tu\u017ca 26% tal-gass naturali mir-Russja biex ti\u0121\u0121enera l-elettriku fil-pajji\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gazprom di\u0121 naqset g\u0127al 25% il-gass li tg\u0127addi lill-Ewropa permezz tan-Nord Stream pipeline.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan wassal biex il-pajji\u017ci tal-UE qablu li jnaqqsu l-ener\u0121ija bi 15% g\u0127alkemm Malta kienet e\u017centata minn din il-mi\u017cura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Russia stops natural gas supplies to Latvia",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/russia-stops-natural-gas-supplies-to-latvia/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Russia\u2019s energy company Gazprom has stopped supplying natural gas to Latvia.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gazprom has charged Latvia with breaching conditions of purchase but gave no further details.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Latvia uses 26% of its natural gas from Russia to generate electricity.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gazprom has already reduced to 25% the gas it supplies to Europe through the Nord Stream pipeline.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This has led to EU countries agreeing to reduce energy by 15%, although Malta has been exempted from this measure.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:58",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "20:46",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "21:33",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ragel-fil-qorti-wara-glieda-ghax-ma-riedx-9-jghixu-fl-istess-appartament-fbirkirkara/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/man-in-court-after-fight-as-he-did-not-want-nine-persons-to-reside-in-the-same-birkirkara-apartment/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ra\u0121el fil-Qorti wara \u0121lieda g\u0127ax ma riedx 9 jg\u0127ixu fl-istess appartament f\u2019Birkirkara",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ragel-fil-qorti-wara-glieda-ghax-ma-riedx-9-jghixu-fl-istess-appartament-fbirkirkara/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Indjan ta\u2019 28 sena li jg\u0127ix Birkirkara tressaq fil-Qorti wara li \u0127ebb g\u0127al wie\u0127ed minn 3 persuni li \u0121ew jg\u0127ixu fl-istess appartament li fih kien qed joqg\u0127od ma\u2019 5 o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-argument inqala\u2019 wara li huwa ma riedx li jkun hemm daqshekk nies fl-appartament hekk kif il-ftehim kien li jkun hemm 6 jg\u0127ixu fih.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 nhar il-\u0126amis 28 ta\u2019 Lulju bi\u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 ji\u0121i akku\u017cat quddiem il-Ma\u0121istrat Josette Demicoli li wettaq vjolenza domestika kontra sie\u0127bu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-awla \u0121ie spjegat kif l-akku\u017cat qal lit-3 residenti l-\u0121odda li kellhom jitilqu g\u0127ax l-appartament kien \u017cg\u0127ir wisq.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tnejn minn s\u0127abu bdew jinsultawh u anke qabduh minn g\u0127onqu u kien hawn li l-akku\u017cat, bil-keychain li kellu f\u2019idu, beda jag\u0127tihom lura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Meta l-pulizija \u0121ew infurmati bl-argument u marru fuq is-sit sabu lill-akku\u017cat fi triqtu lejn l-g\u0127assa tal-Pulizija ta\u2019 Birkirkara biex jag\u0127ti ru\u0127u b\u2019idejh.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa ammetta dak li g\u0127amel u kkopera kemm waqt l-interrogazzjoni kif ukoll wara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-vittma ttie\u0127ed l-isptar Mater Dei, fejn \u0121ie e\u017caminat mid-Dipartiment tal-Emer\u0121enza, fejn kellu biss xi grif ma\u2019 \u0121ismu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-akku\u017cat, li ilu jg\u0127ix Malta g\u0127al dawn l-a\u0127\u0127ar sentejn, g\u0127andu kondotta nadifa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ma\u0121istrat Demicoli kkundannatu 4 xhur \u0127abs sospi\u017ci g\u0127al sena u ordnatlu biex g\u0127as-sentejn li \u0121ejjin ma jkellimx lill-vittma.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Min\u0127abba f\u2019hekk huwa se jkun ukoll qed ibiddel l-appartament fejn joqg\u0127od.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Man in Court after fight as he did not want nine persons to reside in the same Birkirkara apartment",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/man-in-court-after-fight-as-he-did-not-want-nine-persons-to-reside-in-the-same-birkirkara-apartment/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 28-year-old Indian national who lives in Birkirkara has been arraigned in Court after assaulting one of three persons who had gone to live in the same apartment where he was living with another five persons.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The argument erupted after the accused did not want so many people using the apartment as the agreement was for six persons to lie there.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The incident occurred on Thursday 28 July and the youth was arraigned before Magistrate Josette Demicoli and charged with domestic violence against his colleague.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was explained in the courtroom that the accused had told the three new residents to leave as the apartment was too small.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Two of his colleagues started insulting him and even grabbed him by the neck and at this point the accused hit back, using the keychain he held in his hand.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "When the Police were informed and went to the scene, they found the accused on his way to Birkirkara Police Station to give himself up.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accused admitted to his actions and cooperated with the Police both during the interrogation and at a later stage.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The victim was taken to Mater Dei Hospital and examined at the Emergency Department, where it resulted he only had some abrasions.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accused, who has been living in Malta for the past two years, has a clean conduct sheet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Magistrate Demicoli handed down a four-month sentence suspended for one year and ordered the accused not to speak to the victim for a two-year period.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In view of this Court order, the accused will also have to change his residence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "22:55",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/senglean-rappurtat-nieqes/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/senglea-man-reported-missing/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Senglean rappurtat nieqes",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/senglean-rappurtat-nieqes/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Pulizija qed tappella g\u0127all-g\u0127ajnuna biex jinstab ra\u0121el rappurtat nieqes.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0121el huwa Jon Charles Seabrook ta\u2019 38 sena residenti l-Isla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-a\u0127\u0127ar li deher huwa kien liebes kappell kannella, shorts kannella u flokk abjad.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kull min g\u0127andu xi informazzjoni dwaru jista\u2019 jg\u0127addiha lill-Pulizija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dan fuq in-numri tal-Kwartieri \u0120enerali tal-Pulizija 21 224001 jew 119.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-pubbliku jista\u2019 jag\u0127mel rapport ukoll f\u2019xi g\u0127assa tal-Pulizija.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Senglea man reported missing",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/senglea-man-reported-missing/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Police are appealing for assistance to locate a man who has been reported missing.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The missing person is 38-year-old Jon Charles Seabrook, a resident of Senglea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Seabrook was last seen wearing a brown hat, brown shorts and a white top.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Anyone with any information about this man can pass it on to the Police authorities on Police Headquarters numbers 2122 4001 or 119.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The public can also report information at any Police Station.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "23:40",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "25:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-adpd-takkuza-lill-gvern-li-jittratta-lill-air-malta-bhala-ballun-politiku/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/adpd-accuses-government-of-treating-air-malta-as-a-political-football/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-ADPD takku\u017ca lill-Gvern li jittratta lill-Air Malta b\u0127ala ballun politiku",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-adpd-takkuza-lill-gvern-li-jittratta-lill-air-malta-bhala-ballun-politiku/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairperson ta\u2019 ADPD Carmel Cacopardo qal li qed jo\u0127ro\u0121 dejjem iktar \u010bar li l-Air Malta u l-\u0127addiema tag\u0127ha huma trattati mill-Gvern b\u0127ala ballun politiku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, il-Perit Cacopardo qal li qabel l-elezzjoni dawn il-\u0127addiema \u0121ew imweg\u0127da impjieg garantit mal-Gvern bl-istess kundizzjonijiet li kellhom fl-Air Malta u issa qed jindunaw li dan mhux possibli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Perit Cacopardo qal li l-indikazzjonijiet li \u0127ar\u0121u fil-media juru li l-ftehim li g\u0127amel il-Gvern mal-\u0127addiema \u0121ie rtirat u dan juri li l-klijentali\u017cmu u l-istil ta\u2019 politika qadima g\u0127adhom b\u2019sa\u0127\u0127ithom f\u2019Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-Chairman tal-ADPD \u017cied jirrimarka li dan huwa frott ta\u2019 sistema parlamentari li hija ddominata biss minn \u017cew\u0121 partiti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "ADPD accuses Government of treating Air Malta as a political football",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/adpd-accuses-government-of-treating-air-malta-as-a-political-football/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Chairperson of ADPD, Carmel Cacopardo, said it is becoming clearer and clearer that the Government is treating Air Malta and its employees as a political football.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a statement, the architect Cacopardo said that before the election these employees were guaranteed employment with the Government under the same conditions they enjoyed with Air Malta and now it is understood this is not possible.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Cacopardo said from indications in the media are showing that this agreement has now been withdrawn and this shows that clientelism and old-style politics are still strong in Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The ADPD Chairman added that this is the result of a Parliament that is dominated by two political parties.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:48",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "29:30",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kuncert-fil-hamrun-illum-brisq-puttinu-cares/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/todays-hamrun-concert-in-aid-of-puttinu-cares/",
            "Duration": "02:11",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kun\u010bert fil-\u0126amrun illum b\u2019risq Puttinu Cares",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kuncert-fil-hamrun-illum-brisq-puttinu-cares/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minbarra \u010b-\u010belebrazzjonijiet, il-festi fl-ibliet u l-ir\u0127ula jista\u2019 jkollhom \u010belebrazzjoni o\u0127ra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0120img\u0127a qabel il-festa tal-patrun tal-\u0126amruni\u017ci, San Gejtanu, is-So\u010bjet\u00e0 Mu\u017cikali San Gu\u017cepp fil-\u0126amrun se tg\u0127aqqad il-festa mal-altrui\u017cmu u llum se ttella\u2019 kun\u010bert b\u2019ri\u017cq Puttinu Cares.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Sibna attivit\u00e0 kontinwa fil-ka\u017cin So\u010bjeta Mu\u017cikali ta\u2019 San \u0120u\u017cepp fil-\u0126amrun bir-ritmu g\u0127addej \u0121mielu bil-provi g\u0127all-kuncert b\u2019g\u0127an nobbli.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u0120img\u0127a bog\u0127od mill-festa tal-patrun tal-\u0126amruni\u017ci, San Gejtanu, dan il-ka\u017cin llum g\u0127andu appuntament ie\u0127or importanti biex ikompli jg\u0127in fil-\u0121bir ta\u2019 fondi g\u0127al Puttinu Cares.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-idea nibtet minn grupp ta\u2019 \u017cg\u0127a\u017cag\u0127 li, kif qaltilna Martina Fenech, riedu jag\u0127tu kura\u0121\u0121 lil kull pazjenti li b\u0127alissa qed jie\u0127u l-kura.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ifakruna li a\u0127na ma\u0127niex wa\u0127edna biex ng\u0127inu lil dawn in nies li qed ji\u0121u b\u017conn l-g\u0127ajnuna per\u00f2 apparti minn hekk peress li jiena kont pazjenta u bbenifikajt ukoll minn Puttinu, meta jien kont qeg\u0127da l-Ingilterra u kont nara dawn l-affarijiet isiru kienu jag\u0127tuni kura\u0121\u0121, l-ispejje\u017c dejjem qeg\u0127din hemmhekk biex inkomplu nospitaw i\u017cjed familji Maltin u G\u0127awdxin ikollna b\u017conn il-finanzi biex inkunu nistg\u0127u kemm jista\u2019 jkun il-familji dejjem nilqug\u0127hom f\u2019ambjent tajjeb u adekwat g\u0127alih.",
                        "author": "Martina Fenech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-kun\u010bert tal-Versatile Brass ta\u0127t id-direzzjoni tas-Surmast Paul Borg jinvolvi u\u0127ud mill-aqwa kantanti lokali u kif qal Maestro Borg mhuwiex spettaklu g\u0127an-nies tal-\u0126amrun biss i\u017cda g\u0127all-poplu Malti u G\u0127awdxi kollu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kul\u0127add jaf li Puttinu il-\u0121id li jag\u0127mel ma\u2019 u\u0127ud minna l-Maltin b\u2019mod spe\u010bjali issa li qed jibnu dik il-binja li hemm \u0121ewwa Londra, allura wie\u0127ed jista\u2019 jistenna xi spejje\u017c g\u0127andhom, il-kun\u010bert jibda fit-8pm u se jag\u0127laq fis-1am, allura tistg\u0127u timma\u0121inaw, na\u0127seb li se jkun l-ikbar street party li qatt sar f\u2019Malta.",
                        "author": "Paul Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mauro Busuttil, wie\u0127ed mil-organizzaturi tal-kun\u010bert, spjega kif flimkien ma\u2019 grupp kbir ta\u2019 nies illum g\u0127addejjin bla waqfien jippreparaw kemm g\u0127all-kun\u010bert u anke g\u0127all-festa tant mistennija mill-\u0126amrunizi b\u0127al-lum \u0121img\u0127a.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa qal li l-festa f\u2019kull belt u ra\u0127al g\u0127andha wkoll tnissel ir-rieda li twassal biex i\u010b-\u010belebrazzjoni tal-festa tkun akkumpanjata minn inizjattivi filantropici.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Busuttil \u017cied li l-kun\u010bert se jkun parti minn \u0127olqa ta\u2019 tant attivitajiet o\u0127ra ta\u2019 \u0121bir ta\u2019 fondi biex Puttinu Cares tkun tista\u2019 tkompli bil-pro\u0121ett tag\u0127ha g\u0127all-binja residenzjali g\u0127all-pazjenti f\u2019Londra.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Today\u2019s \u0126amrun concert in aid of Puttinu Cares",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/todays-hamrun-concert-in-aid-of-puttinu-cares/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A week before the feast of San Gejtanu in \u0126amrun, the San Gu\u017cepp Band Club will today hold an altruistic event with a concert in aid of Puttinu Cares.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The concert idea originated from a youth group with Martina Fenech telling TVMnews that they wanted to encourage every patient currently under treatment through this event.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We are not alone in assisting these patients\u2026..as I also was a patient who benefited from Puttinu, treatment abroad encouraged me towards this event for the benefit of more Maltese and Gozitan families who need money for treatment and to host them in an adequate and better environment.",
                        "author": "Martina Fenech",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "The Versatile Brass concert, under the direction of conductor Paul Borg, involves the participation of local singers not only for \u0126amrun residents but also for all Maltese and Gozitans.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Everyone is aware of the good work carried out by Puttinu\u2026now with the new building in London with all the expenses involved. The concert starts at 8pm and closes as 1am\u2026it will be the biggest ever street party in Malta.",
                        "author": "Paul Borg",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Mauro Busuttil, one of the concert\u2019s organisers, said that feasts in various localities should be accompanied by philanthropic initiatives and the \u0126amrun concert is part of other fund-raising events in aid of Puttinu\u2019s London project.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "32:10",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-mhux-se-nwarrab-inhalli-fidejn-alla-il-papa/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-i-will-not-step-down-ill-leave-it-in-gods-hands-pope-francis/",
            "Duration": "02:19",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: \u201cMhux se nwarrab, in\u0127alli f\u2019idejn Alla\u201d \u2013 il-Papa",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-mhux-se-nwarrab-inhalli-fidejn-alla-il-papa/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Papa Fran\u0121isku \u010ba\u0127ad li se jkun qed iwarrab, g\u0127alissa, mill-kariga tieg\u0127u min\u0127abba problemi f\u2019sa\u0127\u0127tu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Papa stqarr dan mal-\u0121urnalisti abbord l-ajruplan fil-vja\u0121\u0121 lura lejn Ruma mill-Kanada lbiera\u0127 filg\u0127axija. Huwa m\u2019eskludiex li fil-\u0121ejjieni jikkunsidra li jirri\u017cenja minn Kap tal-Knisja Kattolika b\u0127all-Papa Benedittu XVI, i\u017cda qal li s\u2019issa fl-ebda mument m\u2019g\u0127addielu minn mo\u0127\u0127u li jag\u0127mel dan il-pass. Qal, li j\u0127alli f\u2019idejn Alla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Irrimarka, li kieku kellu jwarrab, \u201cdin ma tkunx katastrofi\u201d u li f\u2019ka\u017c li ma jibqax Papa ma jkunx irid li jibda jissejja\u0127 \u2018Papa Emeritu\u2019, lanqas ma jibqa\u2019 jilbes is-suttana l-bajda u ma jkunx irid li jibqa\u2019 jg\u0127ix fil-Vatikan, lanqas li jirritorna f\u2019art twelidu, l-Ar\u0121entina. Jekk iwarrab, qal li jkun irid li jkun mag\u0127ruf b\u0127ala \u2018Isqof Emeritu ta\u2019 Ruma\u2019 u li jibqa\u2019 jservi f\u2019xi knisja fil-belt kapitali Taljana.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mistoqsi jekk irkopptu g\u0127adhiex tkiddu, il-Papa stqarr li g\u0127adu mu\u0121ug\u0127 u li g\u0127aldaqstant se jqis li ma jit\u0127abatx wisq fi \u017cjarat o\u0127ra kif g\u0127ad kif kellu fil-Kanada. It-tbatija biex jimxi u jerfa\u2019 ri\u0121lejh, kienet evidenti di\u0121\u00e0 fil-Vja\u0121\u0121 Appostoliku tieg\u0127u f\u2019Malta f\u2019April li g\u0127adda. G\u0127all-ewwel darba, f\u2019Malta, huwa m\u2019u\u017cax tara\u0121 biex jin\u017cel u jitla\u2019 mill-ajruplan. Fejn possibbli u\u017ca rampa jew lift, u f\u2019xi \u0127inijiet kien imwieg\u0127\u017cen minn assistenti tieg\u0127u. G\u0127al domanda ta\u2019 TVMnews dwar sa\u0127\u0127tu, il-Papa kien fakkar li \u0127mistax qabel \u017car il-pajji\u017c ma setax jimxi u kien \u0127assar appuntamenti li kellu fosthom laqg\u0127a f\u2019Firenze u \u010b-\u010belebrazzjoni ta\u2019 Ras ir-Randan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-Sibt, il-Papa temm is-37 Vja\u0121\u0121 Appostoliku tieg\u0127u b\u0127ala Papa, fil-Kanada. Hemm, iltaqa\u2019 u \u0127addan lill-popolazzjoni indi\u0121ena li fil-passat kienet imwe\u0121\u0121a\u2019 minn membri ta\u2019 komunitajiet Insara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: \u201cI will not step down\u2026. I\u2019ll leave it in God\u2019s hands\u201d \u2013 Pope Francis",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-i-will-not-step-down-ill-leave-it-in-gods-hands-pope-francis/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Pope Francis has denied the possibility of stepping down, for now, due to health problems.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Pope was speaking to journalists on board the plane on his return flight to Roma from Canada on Saturday evening. He did not exclude stepping aside in the future, as Pope Benedict XVI did, however he added for now this step is not on his mind, and will leave God to guide him.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "While saying that the decision to step down is not catastrophic, Pope Francis expressed the view that he will not be called \u201cPope Emeritus\u201d, not even obliged to wear the white robe and to live in the Vatican or to return to his homeland in Argentina. If he steps down, the Pointiff stated that he wants to be known as the \u201cBishop Emeritus of Rome\u201d and continues to serve in one of the capital\u2019s churches.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Pope\u2019s Canada visit was his 37th apostolic voyage, during which he met with the indigenous population who in the past experienced sufferings by members of the Christian communities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}