{
    "News date": "31.08.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "02:32",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/gorbachev-min-ifahhru-u-min-jikkritikah-ghall-mod-kif-mexxa-l-unjoni-sovjetika/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/gorbachev-some-praise-him-and-some-criticise-him-for-the-way-he-led-the-soviet-union/",
            "Duration": "02:19",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Gorbachev\u2026 min ifa\u0127\u0127ru u min jikkritikah g\u0127all-mod kif mexxa l-Unjoni Sovjetika",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/gorbachev-min-ifahhru-u-min-jikkritikah-ghall-mod-kif-mexxa-l-unjoni-sovjetika/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Id-dinja dalg\u0127odu seb\u0127et issellem lil wie\u0127ed mill-iktar figuri politi\u010bi prominenti tat-tieni nofs tas-seklu 20. Mikhail Gorbachev, l-a\u0127\u0127ar President tal-Unjoni Sovjetika, miet matul il-lejl li g\u0127adda fl-et\u00e0 ta\u2019 91 sena",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gorbachev jibqa\u2019 su\u0121\u0121ett g\u0127all-kontroversja anki wara mewtu \u2013 \u0127afna jasso\u010bjawh ma\u2019 tmiem il-gwerra bierda bejn l-Unjoni Sovjetika u l-Istati Uniti, o\u0127rajn iqisuh b\u0127ala riformista li wassal g\u0127ar-Russja moderna waqt li hemm min g\u0127adu xettiku dwar kif spi\u010b\u010bat l-Unjoni Sovjetika u l-pajji\u017ci satelliti \u0127adu l-indipendenza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien \u0121ie Malta fis-summit storiku tal-1989 meta ltaqa\u2019 mal-President Amerikan ta\u2019 dak i\u017c-\u017cmien Bush biex jaqblu fuq patt ta\u2019 pa\u010bi u tmiem il-Gwerra Bierda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tard ilbiera\u0127 filg\u0127axija t\u0127abbret il-mewt tal-a\u0127\u0127ar mexxej tal-Unjoni Sovjetika Mikhail Gorbachev. Kien sptar f\u2019Moska li ta l-a\u0127bar. Gorbachev miet fl-et\u00e0 ta\u2019 91 sena wara li kien ilu jbati minn marda serja u twila.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Twieled fl-1931, f\u2019familja fqira b\u2019g\u0127eruq Russi u Ukreni, studja fl-Universit\u00e0 ta\u2019 Moska u la\u0127aq avukat.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Da\u0127al fil-politika meta kien \u017cag\u0127\u017cug\u0127 u ng\u0127aqad mal-Partit Komunista Sovjetiku. Iktar tard la\u0127aq Segretarju \u0120enerali tal-Partit Komunista u eventwalment in\u0127atar President tal-Unjoni Sovjetika.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien meqjus l-i\u017cg\u0127ar fost dawk kollha li kienu jimmilitaw fil-Politburo u t-tmexxija Sovjetika u g\u0127aldaqstant seta\u2019 joffri kontribut fit-tul meta l-ekonomija Sovjetika kienet qed tbati.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Introdu\u010ba l-politika tal-Glasnost \u2013 it-trasparenza \u2013 u l-Perestroika. Imma fuq kollox jibqa\u2019 mag\u0127ruf g\u0127all-\u0127idma biex iqarreb lejn xulxin li\u017c-\u017cewg super potenzi \u2013 l-Unjoni Sovjetika u l-Istati Uniti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Kien kwa\u017ci 33 sena ilu, ftit wara l-waqg\u0127a tal-\u0127ajt ta\u2019 Berlin fil-\u0120ermanja, meta Gorbachev \u2013 dak i\u017c-\u017cmien President tal-Unjoni Sovjetika \u2013 u l-President tal-Istati Uniti George HW Bush g\u0127a\u017clu lil Malta biex tintemm l-Gwerra l-Bierda li kienet ilha g\u0127addejja iktar minn 40 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Is-summit sar bejn it-2 u 3 ta\u2019 Di\u010bembru tal-1989 fuq inizjattiva tal-President Bush u tlaqqa\u2019 f\u2019Malta wara talba mill-Amerikani u s-Sovjeti\u010bi lill-Gvern Malti tal-Prim Ministru Eddie Fenech Adami.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Matul it-tmexxija tieg\u0127u, Gorbachev feta\u0127 dik li kienet l-Unjoni Sovjetika g\u0127ad-dinja. Da\u0127\u0127al bosta riformi fil-pajji\u017c, g\u0127alkemm f\u2019artu stess kienu bosta li \u0127aduha kontrih ghax kienu jakku\u017cawh li kien il-mo\u0127\u0127 wara l-waqg\u0127a tal-Imperu Sovjetiku \u2013 \u0127afna stati talbu u \u0127adu l-indipendenza sal-1991.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Madankollu, Gorbachev kien strumentali biex mill-waqg\u0127a tal-Unjoni Sovjetika \u0127ar\u0121et ir-Russja moderna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Wara r-ri\u017cenja tieg\u0127u minn President, kien vu\u010bi kritika g\u0127all-Presidenti Russi Boris Yeltsin u Vladimir Putin. Huwa r\u010bieva bosta rikonoxximenti fosthom il-Premju Nobel g\u0127all-Pa\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Gorbachev\u2026 some praise him and some criticise him for the way he led the Soviet Union",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/gorbachev-some-praise-him-and-some-criticise-him-for-the-way-he-led-the-soviet-union/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The world is paying tribute to one of the most prominent political figures in the second half of the 20th century: Mikhail Gorbachev, the last President of the Soviet Union who died on Tuesday night at the age of 91.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Gorbachev continues to be controversial even in death \u2013 many associate him with the end of the Cold War between the Soviet Union and the US, while others consider him a reformist who paved the way for modern Russia. Some are also sceptical about how the Soviet Union and the satellite countries ended up following their independence.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He had come to Malta during the historic summit of 1989 when he met then US President Bush to come to a peace agreement and bring an end to the Cold War.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mikhail Gorbachev died at a hospital in Moscow after a long and serious illness.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He was born in 1931, in a poor family with Russian and Ukrainian roots, he studied at the University of Moscow and became a lawyer.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He got into politics as a young man and joined the Soviet Communist Party. He later became the Secretary General of the Community Party and was eventually appointed President of the Soviet Union.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He was considered the youngest of all those who militated in the Politburo and the Soviet leadership and therefore he could offer a long term contribution at a time when the Soviet economy was suffering.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He introduced the politics of Glasnost \u2013 transparency \u2013 and Perestroika. But above all he will be remembered for his work to bring the two super powers closer together.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It was almost 33 years ago, shortly after the fall of the Berlin War in Germany when Gorbachev and Bush chose Malta to end the Cold War which had been going on for more than 40 years.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The summit held between 2 \u2013 3 December 1989 on the initiative of President Bush, met in Malta following a request by the Americans and the Soviets to the Maltese Government which at the time was led by PM Eddie Fenech Adami.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During his leadership, Gorbachev opened the Soviet Union to the world. He introduced a lot of reforms, although in his homeland many took it against him and caused him of being the brains behind the fall of the Soviet Empire. In fact many states demanded and took back their independence in 1991.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "However, Gorbachev was instrumental for bringing about modern Russia after the fall of the Soviet Union.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Following his resignation from President, he was a critical voice against Presidents Boris Yeltsin and Vladimir Putin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "He received a number of recognitions including the Nobel Peace Prize.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "05:02",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-xkellhom-xi-jghidu-l-mexxejja-lokali-u-barranin-dwar-gorbachev/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/foreign-and-local-leaders-have-their-say-about-gorbachev/",
            "Duration": "03:11",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara x\u2019kellhom xi jg\u0127idu l-mexxejja lokali u barranin dwar Gorbachev",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-xkellhom-xi-jghidu-l-mexxejja-lokali-u-barranin-dwar-gorbachev/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Bosta mexxejja minn madwar id-dinja, fosthom anke Maltin, irrea\u0121ixxew g\u0127all-mewt ta\u2019 Gorbachev u rrimarkaw il-legat li \u0127alla u l-mod kif se jibqa\u2019 mfakkar fl-istorja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews silet u\u0127ud mill-kummenti li dawn il-mexxejja kellhom fil-konfront tal-eks President tal-Unjoni Sovjetika li l-mewt tieg\u0127u t\u0127abbret matul il-lejl li g\u0127adda.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "GEORGE VELLA\nIl-President George Vella sellem il-memorja u l-legat ta\u2019 Gorbachev billi sejja\u0127lu bniedem kbir u vi\u017cjonarju tal-pa\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "ROBERT ABELA\nIl-Prim Ministru Robert Abela qal li m\u2019g\u0127andux jintesa\u2019 s-sehem ta\u2019 Gorbachev u Bush fis-summit ta\u2019 Malta \u2013 summit li wassal g\u0127at-tmiem tal-Gwerra l-Bierda u l-bidu ta\u2019 Ewropa \u0126ielsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "BERNARD GRECH\nIl-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni Bernard Grech qal li Gorbachev kien ra\u0121el kbir li biddel l-istorja tal-Ewropa u d-dinja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "ROBERTA METSOLA\nIl-President tal-Parlament Ewropew Roberta Metsola qalet li l-laqg\u0127a bejn Gorbachev u Bush tat sinjal g\u0127at-tmiem tal-Gwerra l-Bierda u offriet tama f\u2019dinja a\u0127jar u \u0127ielsa.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "URSOLA VON DER LEYEN\nIl-President tal-Kummissjoni Ewropea Ursula von der Leyen fissret lil Gorbachev b\u0127ala mexxej li kont tista\u2019 tafdah \u2013 kien rispettat u qalet li kellu rwol kru\u010bjali biex ni\u017c\u017cel il-Purtiera tal-\u0126adid.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "ANTONIO GUTERRES\nIs-Segretarju \u0120enerali tan-Nazzjonijiet Mag\u0127qudin Antonio Guterres fisser lil Gorbachev b\u0127ala statista uniku li biddel il-kors tal-Istorja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "JOE BIDEN\nIl-President Amerikan Joe Biden qal li Gorbachev kellu vi\u017cjoni kbira, fa\u0127\u0127ru g\u0127ar-riformi demokrati\u010bi li introdu\u010ba u rringrazzjah biex i\u017c-\u017cew\u0121 eks super potenzi \u0127admu flimkien biex inaqqsu l-\u0127a\u017cniet rispettivi tal-armi nukleari.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "KISSINGER\nHenry Kissinger, eks Segretarju g\u0127all-Istat Amerikan U spalla ta\u2019 diversi Presidenti Amerikani, spjega li Gorbachev ta kontribut kbir lil pajji\u017cu imma ma rnexxielux iwettaq il-vi\u017cjoni tieg\u0127u b\u2019mod s\u0127i\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010a-\u010aINA\nI\u010b-\u010aina, b\u0127all-Unjoni Sovjetika Komunista i\u017cda differenti u li g\u0127al \u0127afna snin qabel Gorbachev ma kenitx tara g\u0127ajn m\u2019g\u0127ajn mal-Gvern ta\u2019 Moska, illum fa\u0127\u0127ret lil Gorbachev g\u0127all-kontribut po\u017cittiv li ta biex \u0121ab lura g\u0127an-normal ir-relazzjonijiet bejn i\u017c-\u017cew\u0121 pajji\u017ci.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "JESN STOLTENBERG\nIs-Segretarju \u0120enerali tan-NATO Jens Stoltenberg qal li Gorbachev wera kif in-NATO u r-Russja jistg\u0127u ja\u0127dmu flimkien.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "OLAF SCHOLZ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Olaf Scholz, il-Kan\u010billier tal-\u0120ermanja \u2013 l-aktar pajji\u017c li gawda mill-arja ta\u2019 riformi u libert\u00e0 li da\u0127\u0127al Gorbachev \u2013 fissru b\u0127ala bniedem kura\u0121\u0121u\u017c u riformatur u qal li Gorbachev miet fl-istess \u017cmien meta d-demokrazija fir-Russja jidher li falliet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "VLADIMIR PUTIN\nIl-President Russu Vladimir Putin, f\u2019\u010bertu sens su\u010b\u010bessur ta\u2019 Gorbachev , fissru b\u0127ala bniedem li kellu impatt kbir fuq l-istorja tad-dinja U rringrazzjah talli mexxa lill-Unjoni Sovjetika f\u2019perjodu diffi\u010bli u drammatiku u qal li Gorbachev fehem il-\u0127tie\u0121a ta\u2019 riformi fil-mument opportun.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Foreign and local leaders have their say about Gorbachev",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/foreign-and-local-leaders-have-their-say-about-gorbachev/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Many world leaders, including Maltese leaders, have reacted to the death of Gorbachev and spoke about his legacy and the way he will be remembered in history.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "TVMnews is reproducing some of the comments about his death which was announced on Tuesday night.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "GEORGE VELLA\nPresident George Vella paid tribute to the memory and legacy of Gorbachev by describing him as a great man and a visionary for peace.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "ROBERT ABELA\nPM Robert Abela said that Gorbachev and Bush\u2019s role in the Malta summit cannot be forgotten \u2013 a summit which led to the end of the Cold War and the beginning of a Free Europe.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "BERNARD GRECH\nThe Leader of the Opposition Bernard Grech said that Gorbachev was a great man who changed the history of Europe and the world.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "ROBERTA METSOLA\nThe President of the European Parliament Roberta Metsola said that the meeting between Gorbachev and Bush signalled the end of the Cold War and offered hope for a better and freer world.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "URSOLA VON DER LEYEN\nThe President of the European Commission Ursula von der Leyen described Gorbachev as a leader whom you could trust \u2013 he was respected and played a crucial role in bringing down the Iron Curtain.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "ANTONIO GUTERRES\nThe UN Secretary General Antonio Guterres described Gorbachev as a unique statistician who changed the course of history.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "JOE BIDEN\nUS President Joe Biden said that Gorbachev had a great vision, he praised him for the democratic reforms which he introduced and thanked both super powers for working together to reduce their respective arsenals of nuclear arms.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "KISSINGER\nHenry Kissinger, former US Secretary of State and the right hand man for a number of American Presidents, explained that Gorbachev gave a great contribution to his country but did not manage to fulfil his vision completely.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "CHINA\nChina, like the Soviet Union, is also Communist but is different. For many years prior to Gorbachev it did not see eye to eye with the Moscow Government, but today it praised Gorbachev for his positive contribution to bring about a normal relationship between the two countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "JESN STOLTENBERG\nThe Secretary General of NATO Jens Stoltenberg said that Gorbachev showed how NATO and Russia can work together.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "OLAF SCHOLZ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Olaf Scholz, the German Chancellor \u2013 the country which has gained the most from the reforms and freedoms introduced by Gorbachev \u2013 described him as a courageous man and a reformer. He said that Gorbachev died at the same time that Russian democracy appears to have failed.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "VLADIMIR PUTIN\nRussian President Vladimir Putin, in a certain sense the successor to Gorbachev, described him as a person who had a great impact on history and the world. He thanked him for leading the Soviet Union at a difficult and dramatic time and said that Gorbachev understood the need for reforms at the right time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "16:45",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-kap-tal-pn-jghid-li-l-pm-ghandu-obbligu-jwiegeb-dwar-politici-implikati-fl-allegata-korruzzjoni-fit-testijiet-tas-sewqan/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-leader-says-pm-has-to-reply-about-politicians-implicated-in-alleged-driving-tests-corruption/",
            "Duration": "01:47",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Kap tal-PN jg\u0127id li l-PM g\u0127andu obbligu jwie\u0121eb dwar politi\u010bi implikati fl-allegata korruzzjoni fit-testijiet tas-sewqan",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-kap-tal-pn-jghid-li-l-pm-ghandu-obbligu-jwiegeb-dwar-politici-implikati-fl-allegata-korruzzjoni-fit-testijiet-tas-sewqan/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Kap tal-Oppo\u017cizzjoni u tal-PN Bernard Grech qal li l-Prim Ministru g\u0127andu obbligu jwie\u0121eb dwar min huma l-politi\u010bi jew ministri implikati fil-ka\u017c fil-qorti dwar allegat korruzzjoni fit-testijiet tas-sewqan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech qal li min\u0127abba l-azzjoni ta\u2019 dawn il-politi\u010bi, il-pajji\u017c spi\u010b\u010ba f\u2019sitwazzjoni fejn in-nies ikollhom jiddependu mill-ministri.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019kollegament telefoniku fuq NET FM, Dr Grech qal li l-PN jibqa\u2019 obbligat jitkellem dwar dawn l-istejjer i\u017cda sostna l-poplu g\u0127andu dmir jirrea\u0121ixxi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa staqsa g\u0127aliex il-Gvern g\u0127adu ma bediex investigazzjoni dwar dan il-ka\u017c u jara jekk hemmx iktar politi\u010bi implikati fih.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap Nazzjonalista qal li politika b\u0127al din twassal biss biex il-ministri jirran\u0121aw g\u0127alihom u g\u0127al ta\u2019 madwarhom u l-kumplament jinqab\u017cu u jispi\u010b\u010baw fi \u017cvanta\u0121\u0121 u \u017cied li l-passi m\u2019g\u0127andhomx jittie\u0127du biss ma\u017c-\u017cg\u0127ir imma anke mal-politi\u010bi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Tkellem dwar l-g\u0127oli tal-\u0127ajja u qal li l-prezzijiet dejjem ji\u017cdiedu ta\u2019 affarijiet b\u017connju\u017ci qed joqorsu fil-la\u0127am il-\u0127aj lil kul\u0127add.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech staqsa x\u2019qed jag\u0127mel il-Gvern biex il-poplu jla\u0127\u0127aq mal-\u0127ajja u qal li l-uniku soluzzjoni s\u2019issa li offra l-gvern hija li jissikka \u010b-\u010binturin u minflok naqqas minn fejn hemm b\u017conn, beda mis-settur tal-edukazzjoni u naqqas il-budget tal-Universit\u00e0.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa tkellem dwar il-proposti li l-PN \u0127are\u0121 dwar l-escooters u qal li minnhom infushom l-escooters huma tajbin imma xejn ma sar bi pjan. ",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Kap tal-PN sostna li g\u0127alhekk kien hemm b\u017conn li ji\u0121u indirizzati l-problemi li jo\u0127olqu l-escooters fit-triq u \u017cied li l-proposti tal-PN jindirizzaw is-sigurt\u00e0 tar-residenti u nies fit-triq kif ukoll tas-sewwieqa nfushom tal-escooters.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "PN Leader says PM has to reply about politicians implicated in alleged driving tests corruption",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/pn-leader-says-pm-has-to-reply-about-politicians-implicated-in-alleged-driving-tests-corruption/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Opposition and Nationalist Party Leader Bernard Grech stated that the Prime Minister has an obligation to reply about the identities of politicians or ministers implicated in the court case about alleged corruption in driving tests. Dr Grech added that because of the actions of these politicians, the country has ended up in a situation where the people are having to depend on ministers.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In a telephone link-up on NET FM, Dr Grech said the Nationalist Party will continue to feel obliged to speak out about these stories but the public has a duty to react. Dr Grech asked why the Government has not started an investigation into this case and to see whether there are more implicated politicians. The Nationalist leader said this policy leads only to ministers sorting out matters for themselves and those around them, and the rest will be ignored and end up at a disadvantage. He added that steps should not be taken only in regard to the small fry, but also against politicians.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech spoke about the cost of living, saying that prices of essential products are increasing and affecting everyone. He asked what the Government is doing to ensure the people can keep up. Dr Grech said the only solution offered by the Government so far is belt-tightening, and instead of making reductions where necessary, it started from the education sector and reduced the university\u2019s budget.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Grech spoke about the Nationalist Party\u2019s proposals on e-scooters, stating that these are good but nothing has been planned. The PN leader said that for this reason, there is a need to address the problems created by e-scooters on the streets, The speaker added that the PN proposals address the safety of residents and the man in the street, as well as the drivers themselves.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "28:02",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/titnieda-skema-gdida-ghall-progetti-kbar-bhal-solar-farms-u-wind-turbines/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/launch-of-new-scheme-for-major-projects-like-solar-farms-and-wind-turbines/",
            "Duration": "01:41",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Titnieda skema \u0121dida g\u0127all-pro\u0121etti kbar b\u0127al solar farms u wind turbines",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/titnieda-skema-gdida-ghall-progetti-kbar-bhal-solar-farms-u-wind-turbines/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Investituri privati qed jing\u0127ataw i\u010b-\u010bans li jinvestu fi pro\u0121etti kbar ta\u2019 ener\u0121ija rinnovabbli b\u0127al turbini tar-ri\u0127 u solar farms.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gvern qed jistma li jekk l-allokazzjoni tittie\u0127ed kollha ti\u0121i \u0121\u0121enerata bi\u017c\u017cejjed ener\u0121ija mas-6,000 dar u ji\u0121u ffrankati mill-arja mal-10,000 tunnellata diossidju tal-karbonju fis-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Miriam Dalli spjegat li b\u2019din l-iskema l-Gvern ser jinvesti sa massimu ta\u2019 \u20ac74 miljun f\u2019ener\u0121ija nadifa, fuq 20 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "G\u0127at-tieni sena konsekuttiva tnieda pro\u010bess sabiex investituri privati jitfg\u0127u l-offerti tag\u0127hom u ji\u017cviluppaw pro\u0121etti ta\u2019 ener\u0121ija rinnovabbli kbar b\u0127al solar farms u wind turbines.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-iskema, li qed tinfeta\u0127 mir-Regolatur g\u0127as-Servizzi tal-Ener\u0121ija u l-Ilma flimkien mal-Ministeru g\u0127all-Ambjent, l-Ener\u0121ija u l-Intrapri\u017ca, hija miftu\u0127a g\u0127al sistemi b\u2019kapa\u010bit\u00e0 li tibda minn 40kWp (kilowatt peak) sa massimu ta\u2019 1MWp (megawatt peak).",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet il-Ministru Miriam Dalli qalet li jekk din l-allokazzjoni tittie\u0127ed kollha, il-Gvern se jkun offra appo\u0121\u0121 finanzjarju sabiex investituri privati ji\u0121\u0121eneraw bi\u017c\u017cejjed ener\u0121ija nadifa g\u0127al madwar 6,000 dar. Qalet li dan ifisser sa 10,000 tunnellata inqas tni\u0121\u0121is tad-dijossidju tal-karbonju fis-sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru spjegat li b\u2019din l-iskema, il-Gvern se jkun qed jinvesti sa massimu ta\u2019 \u20ac74 miljun f\u2019ener\u0121ija nadifa fuq 20 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija qalet li dan se jkun qed jg\u0127in sabiex ji\u017cdiedu s-sorsi ta\u2019 ener\u0121ija rinnovabbli f\u2019Malta u b\u2019hekk tissa\u0127\u0127a\u0127 il-provvista u d-diversifikazzjoni fil-\u0121enerazzjoni tal-ener\u0121ija filwaqt li jin\u0127olqu opportunitajiet ekonomi\u010bi \u0121odda u aktar green jobs waqt li \u017ciedet li dan jikkumplimenta l-vi\u017cjoni ta\u2019 pajji\u017cna g\u0127al ekonomija dekarbonizzata sal-2050.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Dalli qalet li permezz ta\u2019 skema ta\u2019 din ix-xorta s-sena li g\u0127addiet, se jkunu qed jitlestew 36 pro\u0121ett differenti. Dawn is-sistemi se ji\u0121\u0121eneraw ener\u0121ija nadifa b\u2019kapa\u010bit\u00e0 massima ta\u2019 10 megawatt, li jfisser li dawn is-sistemi ser ji\u0121\u0121eneraw bi\u017c\u017cejjed elettriku g\u0127al iktar minn 4,000 dar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-In\u0121inier Marjohn Abela spjega kif l-Avvi\u017c tal-Gvern g\u0127all-iskema \u0121dida ta\u2019 din is-sena jipprovdi g\u0127al \u0127ames sej\u0127iet g\u0127all-g\u0127otja fuq l-elettriku \u0121\u0121enerat minn sorsi ta\u2019 ener\u0121ija rinnovabbli ta\u2019 \u0121enerazzjoni minn 40kW sa inqas minn 200kW, u minn 200kW sa inqas minn 1mW rispettivament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Launch of new scheme for major projects like solar farms and wind turbines",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/launch-of-new-scheme-for-major-projects-like-solar-farms-and-wind-turbines/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A process has kicked off for the second consecutive year for private investors to submit offers and develop major renewable energy projects like solar farms and wind turbines.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The scheme, which has been initiated by the Regulator for Energy and Water Services together with the Ministry for the Environment, Energy and Enterprise, is open for systems with a capacity starting from 40kWp (kilowatt peak) to a maximum of 1MWp (megawatt peak)",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Miriam Dalli told the media that if the allocation is fully taken up, the Government will have offered financial support for private investors to generate sufficient clean energy for about 6,000 households. The Minister added that this would mean some 10,000 tons less pollution by carbon dioxide pollution per year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Dalli explained that through this scheme, the Government will be investing up to a maximum of 74 million euro in clean energy over 20 years. Dr Dalli added that this would be helping to increase the sources of renewable energy in Malta, thus strengthening supply and diversification in the generation of energy whilst creating new economic opportunities and more green jobs. The Minister further stated that this complements the country\u2019s vision for a decarbonised economy by 2050.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dr Dalli stated that through this type of scheme last year, 36 different projects are in process of completion. These systems will generate clean energy with a maximum capacity of 10 megawatts, which means that these systems will generate enough electricity for 0ver 4,000 households.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Engineer Marjohn Abela explained that the Government Notice for this year\u2019s new scheme provides for five calls for a grant for electricity generated from sources of renewable energy through a generation of 40kW to less than 200 kW and from 200 kW to less than 1mW respectively.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "30:47",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-gvern-jipproponi-li-l-kunsilli-jiehdu-parti-mid-dhul-minn-attivitajiet-ta-inkonvenjent/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/government-proposes-councils-take-part-of-the-income-for-inconvenient-events/",
            "Duration": "02:03",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-Gvern jipproponi li l-kunsilli jie\u0127du parti mid-d\u0127ul minn attivitajiet ta\u2019 inkonvenjent",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-gvern-jipproponi-li-l-kunsilli-jiehdu-parti-mid-dhul-minn-attivitajiet-ta-inkonvenjent/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Hekk kif matul is-sena d-die\u0127la Malta se tkun qed tfakkar it-30 sena anniversarju mit-twaqqif tal-kunsilli lokali, illum il-Gvern ippubblika g\u0127all-konsultazzjoni g\u0127add ta\u2019 proposti g\u0127all-kunsilli lokali u re\u0121jonali fosthom bi proposti g\u0127al-lokalitajiet aktar nodfa, organizzati u li jirispettaw il-\u0127ti\u0121ijiet tar-residenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Gvern qed jipproponi li ting\u0127ata s-setg\u0127a li ji\u0121i e\u017cer\u010bitat id-dritt tal-kariga qabel l-et\u00e0 ta\u2019 18 -il sena u b\u2019hekk persuna illi g\u0127andha inqas minn 18-il sena tkun tista\u2019 tokkupa l-kariga ta\u2019 Sindku u Vi\u010bi Sindku fost o\u0127rajn.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Din hija fost il-proposti fid-dokument gwida g\u0127all-pro\u010bess ta\u2019 konsultazzjoni dwar l-istrate\u0121ija tal-Gvern Lokali u li fih hemm g\u0127add ta\u2019 tibdiliet fl-operat tal-kunsilli lokali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-o\u0127rajn regolament \u0121did biex kull kunsill jing\u0127ata persenta\u0121\u0121 mid-d\u0127ul tal-attivitajiet li jo\u0127olqu inkonvenjent fil-lokalitajiet tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Qed ikun propost ukoll li s-swieq fil-bera\u0127 ikunu regolati u jitmexxew b\u2019mod sostenibbli \u0127alli jservu ta\u2019 servizz g\u0127all-komunitajiet u mhux inkonvenjent. Fl-istess waqt revi\u017cjoni fil-latrini pubbli\u010bi u \u017cieda fir-ri\u017corsi sabiex il-\u0121bir ta\u2019 skart ikun aktar effi\u010bjenti.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq l-g\u0127atba tat-30 sena anniversarju mit-twaqqif tal-Kunsilli Lokali, id-Direttur \u0120enerali tal-Gvern Lokali Natalino Attard qal ma\u2019 TVMnews li r-riforma mistennija tid\u0127ol fis-se\u0127\u0127 s-sena d-die\u0127la.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Semmejna riforma, hija ti\u0121did, qed jsir ti\u0121did fil-Gvern Lokali. Il-\u0127sieb tag\u0127na huwa li s-sena d-die\u0127la, fl-g\u0127eluq tat-30 sena mit-twaqqif tag\u0127na, ikollna dan id-dokument illi jkun finali wara li jkunu konsultati l-istakeholders kollha.",
                        "author": "Natalino Attard",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019konferenza tal-a\u0127barijiet, is-Segretarju Parlamentari g\u0127all-Gvern Lokali Alison Zerafa Civelli qalet li d-dokument-gwida qed jipproponi, fost l-o\u0127rajn, governanza tajba u effettiva b\u2019tis\u0127i\u0127 tal-kontabbilt\u00e0 permezz ta\u2019 gwida u appo\u0121\u0121 professjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It-temi huma li jinteressaw lir-residenti u l-kunsilli lokali tag\u0127na ji\u0121ifieri kunsilli lokali aktar vi\u010bin in-nies, kunsilli lokali aktar nodfa u fuq kollox insa\u0127\u0127u l-kunsilli re\u0121jonali.",
                        "author": "Alison Zerafa Civelli",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fost l-g\u0127exieren ta\u2019 proposti, id-dokument qed jipproponi wkoll tnedija ta\u2019 mobile app \u0127olistika li minnha r-residenti jkollhom a\u010b\u010bess g\u0127as-servizzi kollha offruti mill-kunsill lokali kollha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn il-proposti issa se jmorru g\u0127all-laqg\u0127at ta\u2019 konsultazzjoni pubblika bil-partijiet interessati kollha huma m\u0127e\u0121\u0121a jesprimu l-fehmiet tag\u0127hom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Government proposes Councils take part of the income for inconvenient events",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/government-proposes-councils-take-part-of-the-income-for-inconvenient-events/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "In the middle of next year the country will be commemorating the 30th anniversary of the founding of Local Councils and today the Government published for consultation a number of proposals for Local and Regional Councils for greater cleanliness and organisation and to respect the needs of residents.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Government is proposing to enable persons aged under 18 to be able to occupy positions of Mayor or Deputy Mayor, among others.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This is among proposals in a document as a guide to consultation process on the strategy of Local Government and includes changes in a number of operations.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This includes new regulation that each Council be given a percentage of the income from events that cause inconvenience to the public in their locality.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "It is also proposed that open air markets be regulated and managed in a sustainable manner to serve the community better rather than to inconvenience it. There is also a revision of public latrines and an increase in resources for the more efficient collection of refuse.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Director General for Local Councils, Natalino Attard, told TVMnews the reforms are expected to be in place over the coming year. He said the scope is that on the 30th anniversary of Local Councils the document will be finalised after consultation with all stakeholders by the middle of next year.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "During a media conference, the Parliamentary Secretary for Local Government, Alison Zerafa Civelli, said the guiding document is proposing, among others, better and more effective governance, accountability and professional support.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She said the themes are very interesting and will bring Councils nearer to the people, providing greater cleanliness and strengthening Regional Councils.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Among scores of proposals the document is also proposing the launching of a holistic mobile app through which residents will have access to all services offered by their Local Council.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These proposals will now go for consultation and all interested parties are urged to express their understanding.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        }
    ]
}