{
    "News date": "31.07.2022",
    "Transcripts": [
        {
            "Time stamp": "01:39",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/il-gvieret-tal-flyovers-barra-l-ajruport-se-jibdew-jittellghu-fposthom/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/airport-intersection-flyover-decks-to-be-lifted-in-place/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Il-gvieret tal-flyovers barra l-ajruport se jibdew jittellg\u0127u f\u2019posthom",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/il-gvieret-tal-flyovers-barra-l-ajruport-se-jibdew-jittellghu-fposthom/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Minn din il-\u0121img\u0127a, l-istrutturi tal-azzar g\u0127all-gvieret tal-flyovers il-\u0121odda barra l-Ajruport Internazzjonali ta\u2019 Malta f\u2019\u0126al Luqa se jibdew jittellg\u0127u f\u2019posthom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019kitba fuq il-mezzi so\u010bjali, Infrastructure Malta, fil-fatt, qalet li l-istrutturi tal-azzar, 13-il wa\u0127da li ji\u017cnu 580 tunnellata, waslu Malta minn Sivilja, Spanja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Intqal, li l-pro\u0121ett huwa kofinanzjat mill-Fa\u010bilit\u00e0 Nikkollegaw l-Ewropa tal-Unjoni Ewropea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Airport intersection flyover decks to be lifted in place",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/airport-intersection-flyover-decks-to-be-lifted-in-place/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "This coming week will see the steel structures of the new flyover decks outside the airport in \u0126al Luqa being lifted in their place.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Writing on the social media, Infrastructure Malta said that the 13 steel structures, weighing 580 tons, arrived in Malta from Seville, in Spain.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The agency said that the Kirkop tunnels and Airport Intersection project is co-financed by the EU\u2019s Connecting Europe Facility.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "03:45",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-nirien-fil-fabbrika-ta-karta-konverters-fkordin/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-big-fire-in-corradino/",
            "Duration": "00:34",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: Trakkijiet, dg\u0127ajjes u tyres jie\u0127du n-nar f\u2019Kordin",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-nirien-fil-fabbrika-ta-karta-konverters-fkordin/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-A\u0121ent Direttur tad-Dipartiment tal-Protezzjoni \u010aivili, Peter Paul Coleiro, qal li b\u0127alissa hemm madwar 25 pumpier jissieltu man-nirien li t\u0127e\u0121\u0121ew fi\u017c-\u017cona industrijali ta\u2019 Kordin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ma\u2019 tvmnews.mt, is-Sur Coleiro qal li b\u2019kollox hemm tliet vetturi tat-tifi tan-nar li g\u0127addejjin jippruvaw jitfu n-nirien li tkomplew t\u0127e\u0121\u0121u min\u0127abba r-ri\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Waqt li spjega li l-kaw\u017ca tan-nirien g\u0127adha mhux mag\u0127rufa, is-Sur Coleiro qal li nirien tferrxu fost trakkijiet u dg\u0127ajjes li hemm f\u2019post fl-akwati ta\u017c-\u017cona industrijali ta\u2019 Kordin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mistoqsi dwar is-s\u0127aba kbira ta\u2019 du\u0127\u0127an iswed, is-Sur Coleiro spjega li din hi kkaw\u017cata fost o\u0127rajn mill-materjali tal-vetturi u tat-tyres u anki kaw\u017ca tal-fjuwil li kien hemm fit-trakkijiet.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-rapport dwar in-nirien sar lid-Dipartiment tal-Protezzjoni \u010aivili u lill-Pulizija g\u0127all-\u0127abta tas-1.20pm.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: Trucks, boats, tyres on fire in Corradino",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-big-fire-in-corradino/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Firemen from the Civil Protection Department have been called out to Corradino to fight a big fire.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Civil Protection Department Acting Director Peter Paul Coleiro said there are presently around 25 firemen fighting the fires at the Corradino Industrial Estate.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MrColeiro told tvmnews.mt that three fire tenders are fighting the flames which are being fanned by the wind.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Explaining that the cause of the fire is still not known, Mr Coleiro said the fire spread to trucks and boats in the area in the vicinity of the Corradino Industrial Zone.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Asked about the huge cloud of black smoke, Mr Coleiro explained this is caused among others by vehicle materials and tyres as well as by fuel in the trucks.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The road to the Corradino Industrial Estate is closed to traffic.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "More news when available.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "04:56",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "08:30",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "10:00",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "10:45",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jghassu-l-bahar-lejl-u-nhar-bdghajsa-gdida/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/monitoring-at-sea-is-leading-to-more-enforcement-and-protection-of-the-environment/",
            "Duration": "02:52",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Jg\u0127assu l-ba\u0127ar lejl u nhar b\u2019dg\u0127ajsa \u0121dida",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jghassu-l-bahar-lejl-u-nhar-bdghajsa-gdida/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "L-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent u r-Ri\u017corsi qed tattrezza ru\u0127ha a\u0127jar biex twettaq infurzar f\u2019\u017coni marittimi u f\u2019attivitajiet fuq il-ba\u0127ar. L-awtorit\u00e0 g\u0127adha kemm xtrat dg\u0127ajsa addatta g\u0127al dan ix-xog\u0127ol u \u0127arr\u0121et 20 uffi\u010b\u010bjal biex ikunu jistg\u0127u jo\u0127or\u0121u jag\u0127mlu l-ispezzjonijiet fuq il-ba\u0127ar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-Awtorit\u00e0 g\u0127all-Ambjent u r-Ri\u017corsi, l-ERA se tkun tista\u2019 twettaq infurzar a\u0127jar fi\u017c-\u017coni marittimi protetti u f\u2019attivitajiet kummer\u010bjali b\u0127all-fish farms. Dan se jkun jista\u2019 jsir billi l-awtorit\u00e0 investiet \u20ac170,000 biex g\u0127all-ewwel darba g\u0127andha rigid-hull inflatable boat tag\u0127ha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019tul ta\u2019 madwar 8 metri u nofs, id-dg\u0127ajsa hi attrezzata b\u2019\u017cew\u0121 magni u ti\u017cen madwar 1,250 kilo. Tesa\u2019 sa 12-il passi\u0121\u0121ier u kapa\u010bi til\u0127aq velo\u010bit\u00e0 ta\u2019 aktar minn 40 knot.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-A\u0121ent Kap E\u017cekuttiv tal-ERA, Kevin Mercieca, qal li dan l-investiment se jkompli jsa\u0127\u0127a\u0127 l-irwol tal-awtorit\u00e0 biex tassigura sorveljanza f\u2019\u017coni sensittivi li jag\u0127mlu parti mir-rekwi\u017citi legali li g\u0127andha. \u0120ie spjegat li l-ERA to\u0127ro\u0121 rekwi\u017citi legali lil diversi operaturi tal-ba\u0127ar meta jin\u0127ar\u0121u permessi biex joperaw, bl-g\u0127an li jassiguraw il-\u0127arsien tal-ambjent.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ser inkunu nistg\u0127u insa\u0127\u0127u l-infurzar fuq il-ba\u0127ar biex inkun nistg\u0127u nil\u0127qu wkoll siti li ma jintla\u0127qux mill-art. G\u0127al din l-inizjattiva biex ikollna flessibilit\u00e0, \u0127arri\u0121na i\u017cjed minn 20 persuna biex inkunu flessibbli wkoll li nistg\u0127u nu\u017caw dan ir-RHIB il-\u0121did skont il-b\u017connijiet li jkollna.",
                        "author": "Kevin Mercieca \u2013 A\u0121ent Kap E\u017cekuttiv tal-ERA",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019dan ir-RHIB il-monitora\u0121\u0121 fuq il-ba\u0127ar mill-ERA se jsir kuljum kemm matul il-\u0121urnata u anki billejl. Fost o\u0127rajn, se jaraw li l-operaturi tal-fish farms qed jag\u0127lfu l-\u0127ut kif suppost biex inaqqsu \u017c-\u017clie\u0121a li tista\u2019 tirri\u017culta mill-g\u0127alf tal-\u0127ut. Se jkunu jistg\u0127u iwaqqfu wkoll boat parties li jkunu qed isiru f\u2019\u017coni marittimi protetti billi dawn jag\u0127mlu \u0127sara lil spe\u010bi ta\u2019 annimali varji, inklu\u017c l-g\u0127asafar. Aspetti o\u0127ra li se jintla\u0127qu a\u0127jar ri\u017cultat ta\u2019 dan l-investiment huma s-sorveljanza ta\u2019 kull tip ta\u2019 attivit\u00e0 li g\u0127andha x\u2019taqsam mal-ba\u0127ar inklu\u017c il-kostruzzjoni li ssir mal-kosta u fejn jitfg\u0127u l-ankri tag\u0127hom id-dg\u0127ajjes u l-vapuri biex ikun assigurat li ma ssirx \u0127sara lill-posidonia, li hija fost l-aktar spe\u010bi importanti fil-ba\u0127ar li jekk tinqered, se jbatu jew jg\u0127ibu aktar spe\u010bi li jiddependu minnha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fl-inawgurazzjoni tar-RHIB, il-Ministru g\u0127all-Ambjent, Miriam Dalli, qalet li l-ERA trid tkompli ssa\u0127\u0127a\u0127 l-infurzar.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "B\u2019investiment ta\u2019 \u20ac170,00 qeg\u0127din naraw li l-ERA jkollha l-awtonomija me\u0127tie\u0121a biex tkun tista\u2019 tag\u0127mel monitora\u0121\u0121 u tkun tista\u2019 tara wkoll li jsir infurzar me\u0127tie\u0121 fuq l-ib\u0127ra tag\u0127na b\u2019mod partikolari fejn qeg\u0127din nitkellmu dwar \u017coni marittimi li huma protetti.",
                        "author": "Miriam Dalli \u2013 Ministru g\u0127all-Ambjent, l-Ener\u0121ija u l-Intrapri\u017ca",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Ministru Dalli \u0127e\u0121\u0121et lill-pubbliku jiddisponi mill-iskart b\u2019mod responsabbli. Irrimarkat li fix-xhur tas-sajf ji\u017cdied l-iskart, b\u2019mod spe\u010bjali fejn il-ba\u0127ar, u qalet li dan qed i\u0127alli effett negattiv fuq il-\u0127ajja marittima. Qalet li permezz tat-tis\u0127i\u0127 fil-monitora\u0121\u0121 mill-ERA, flimkien max-xog\u0127ol ta\u2019 entitajiet o\u0127ra, qed ji\u017cdied l-g\u0127arfien u aktar nies qed jirrispettaw l-ambjent ta\u2019 madwarhom.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Monitoring at sea is leading to better enforcement and protection of the environment",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/monitoring-at-sea-is-leading-to-more-enforcement-and-protection-of-the-environment/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Environment and Resources Authority is employing additional resources to better carry out enforcement in maritime areas and activities at sea. The Authority has just bought a boat suitable for this work and has trained 20 officers to carry out inspections at sea.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Environment and Resources Authority, ERA will be able to better carry out enforcement in protected maritime areas and in commercial activities such as fish farms. This will be possible following an investment of \u20ac170,000 which will enable the Authority to have its own RHIB for the first time.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The boat which is 8 and a half metres long, is equipped with two engines and weighs about 1,250 kilos. It can accommodate up to 12 passengers and is capable of reaching a speed of more than 40 knots.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Acting Chief Executive of the ERA, Kevin Mercieca, said that this investment will continue to strengthen the role of the Authority to ensure surveillance in sensitive areas that are part of its legal requirements. The ERA issues legal requirements to various marine operators when permits are issued to operate, with the aim of ensuring the protection of the environment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The ERA will use the RHIB for daily monitoring at sea bboth during the day and also at night. They will ensure that the operators of the fish farms are feeding the fish properly to reduce the slime that can result from fish feeding. They will also be able to stop boat parties taking place in protected maritime areas as these harm various animal species, including birds. Other aspects that will be better monitored as a result of this investment are the supervision of all types of sea activity including construction that takes place along the coast and also where boats and ships drop anchor to ensure that posidonia is not harmed, which is among the most important species in the sea, which if destroyed, will compromise other species that depend on it.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "At the RHIB inauguration, Environment Minister, Miriam Dalli, said that the ERA must continue to strengthen enforcement.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "With an investment of \u20ac170,00 we are ensuring that the ERA will have the necessary autonomy to be able to monitor and also see that the necessary enforcement is carried out in our waters in particular where we are talking about maritime areas that are protected.",
                        "author": "Miriam Dalli \u2013 Minister for Environment, Energy and Enterprise",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Minister Dalli encouraged the public to dispose of waste responsibly. She pointed out that in the summer months waste increases, especially near the sea, and she said that this was having a negative effect on marine life. She said that as a result of the strengthening of ERA monitoring, together with the work of other entities, public awareness was increasing and more people were now respecting the environment.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "14:05",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/jekk-inehhuha-jmewtuna-xse-jigri-mill-parrocca-ta-fleur-de-lys/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/if-they-remove-it-it-will-kill-the-community-what-will-happen-to-the-fleur-de-lys-parish/",
            "Duration": "03:21",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u201cJekk ine\u0127\u0127uha jmewtuna\u201d \u2013 x\u2019se ji\u0121ri mill-parro\u010b\u010ba ta\u2019 Fleur-de-Lys?",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/jekk-inehhuha-jmewtuna-xse-jigri-mill-parrocca-ta-fleur-de-lys/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-\u0121ejjieni tal-parro\u010b\u010ba ta\u2019 Fleur-de-Lys qed ikun diskuss bejn l-Ordni tal-Karmelitani u l-Ar\u010bidjo\u010besi ta\u2019 Malta. Dan wara li l-Karmelitani, li ilhom jag\u0127tu servizz lil din il-komunit\u00e0 g\u0127al aktar minn 75 sena, idde\u010bidew li jirtiraw mis-servizz pastorali li kienu jag\u0127tu hawnhekk.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Minn tag\u0127rif li g\u0127andu TVMnews, jidher li t-ta\u0127ditiet mexijin fid-direzzjoni li l-Knisja fi Fleur-de-Lys tg\u0127addi f\u2019idejn l-Ar\u010bidjo\u010besi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Patrijiet Karmelitani ilhom sa mill-1946 jag\u0127tu servizz pastorali fi Fleur-de-Lys li fl-1975 \u0121iet dikjarata b\u0127ala parro\u010b\u010ba g\u0127aliha u g\u0127alhekk i\u017c-\u017cona nqatg\u0127et minn ma\u2019 Santa Venera. Il-Provin\u010bjal tal-Patrijiet Karmelitani f\u2019Malta, Patri Joe Saliba, ikkonferma ma\u2019 TVMnews li l-ordni se jirtira mill-kunvent ta\u2019 Fleur-de-Lys fejn b\u0127alissa hemm jg\u0127ixu \u017cew\u0121 patrijiet anzjani. Madwar xahar ilu, in\u0121abret petizzjoni fejn il-parru\u010b\u010bani urew ix-xewqa li l-Partijiet Karmelitani jibqg\u0127u jmexxu din il-parro\u010b\u010ba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-\u0126add filg\u0127odu morna barra l-Knisja ta\u2019 Fleur-de-Lys u staqsejna lill-parru\u010b\u010bani li kienu \u0127er\u0121in mill-quddiesa x\u2019ja\u0127sbu dwar il-\u0121ejjieni tal-parro\u010b\u010ba.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ilni noqg\u0127od hawn 43 sena, ji\u0121ifieri dejjem niftakar lilhom u meta bdew jikbru l-Patrijiet dejjem jinbidlu. Jien nixtieq li jibqg\u0127u l-Karmelitani. Jien propja mill-Belt u niftakar tal-Karmnu l-Belt immexxija mill-Karmelitani imma dejjem xtaqt li jkomplu dawn, bdewha huma u jkomplu huma hux. Ma nixtiqx li ma tibqax parro\u010b\u010ba. Din ilha parro\u010b\u010ba hawnhekk \u017cmien twil. Jien g\u0127andi informazzjoni li \u0121ejjin xi qassisin iqaddsu huma, ma nixtiqhiex dik jien.",
                        "author": "Tony Pace \u2013 Parru\u010b\u010ban tal-Knisja ta\u2019 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Kemm ilni noqg\u0127od hawn Fleur-de-Lys dejjem il-Karmelitani u dejjem servizz tajjeb taw, it-tfal tieg\u0127i g\u0127amlu l-pre\u010bett, gri\u017cma hawnhekk. L-aqwa \u0127a\u0121a li ma ting\u0127alaqx il-Knisja g\u0127ax g\u0127andna naqra bog\u0127od g\u0127all-knejjes o\u0127ra, li tibqa\u2019 miftu\u0127a. Issa titmexxa mill-Karmelitani jew minn qassisin o\u0127rajn, imma nixtieq li jibqg\u0127u l-Karmelitani.",
                        "author": "Carmen Pace \u2013 Parru\u010b\u010bana ta\u2019 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Ilna nisimg\u0127u dan l-g\u0127idut u g\u0127andna dispja\u010bir kbir li sejrin g\u0127ax dawn qishom il-pulmun tag\u0127na. Jekk ine\u0127\u0127u din il-parro\u010b\u010ba fejn tridna mmorru? Se noqog\u0127du nduru l-parro\u010b\u010bi l-o\u0127ra? A\u0127na qeg\u0127din hawnhekk. G\u0127alfejn g\u0127andhom ine\u0127\u0127uhom? Karmelitan u qassis l-istess funzjonijiet se jag\u0127mlu, biss jiena na\u0127seb u ng\u0127id li l-Karmelitani hawnhekk qed jag\u0127mlu \u0121id kbir. Anke l-fatt li ni\u0121u hawn g\u0127all-quddies u tara l-Knisja, mhux mimlija, imma xi \u0127a\u0121a qed jag\u0127tu, anke kif jesprimu l-omelija hija xi \u0127a\u0121a li \u0121\u0121ieg\u0127lek ta\u0127seb fil-\u0127ajja tieg\u0127ek. Veru sejrin dawn u ji\u0121u o\u0127rajn imma li tne\u0127\u0127ihom hekk meta qed jag\u0127mlu l-\u0121id, ma naqbilx mag\u0127ha.",
                        "author": "Tony u Valerie Desira \u2013 Parru\u010b\u010bani ta\u2019 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-festa sabi\u0127a li konna nag\u0127mlu, i\u017cejnu kullimkien, Knisja dejjem sabi\u0127a. Ma nixtiqx li jne\u0127\u0127uha g\u0127ax \u0127ajja dil-Knisja t\u2019hawn. Meta tlajt hawnhekk kelli 15-il sena kont na\u0127dem hawn, meta wasalt s\u2019hawn rajt il-Knisja \u2018iiii ara hawn Knisja hawn\u2019! Qisni stag\u0127\u0121ibt. Ji\u0121ifieri ara kemm ilu \u017cmien dan. 15-il sena kelli! Jiddispja\u010bini jekk ine\u0127\u0127uha g\u0127ax imewtuna, \u017cgur imewtuna, ma jibqa\u2019 xejn fina hawn. Il-quddiesa li g\u0127andna hawn. I\u017cjed ma ji\u0121ux \u2018il hawn jekk inaqqsu s-sa\u010berdoti u quddiesa jag\u0127mlu wa\u0127da biss. Mur ara kemm se ji\u0121u b\u2019wa\u0127da biss! G\u0127idulhom biex jirsistu. G\u0127idu l-Isqof biex jibg\u0127at is-sa\u010berdoti \u2018l hawn!",
                        "author": "Maria Agius \u2013 Parru\u010b\u010bana ta\u2019 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Provin\u010bjal tal-Karmelitani f\u2019Malta, Patri Joe Saliba, ikkonferma li g\u0127addejjin it-ta\u0127ditiet mal-Ar\u010bidjo\u010besi dwar il-\u0121ejjieni ta\u2019 din il-knisja u l-parro\u010b\u010ba u x\u2019se ji\u0121ri mit-tmexxija tag\u0127ha. Sostna li g\u0127alissa ma jistax jag\u0127ti iktar kummenti min\u0127abba li ma ttie\u0127det l-ebda de\u010bi\u017cjoni. Spjega li ladarba tittie\u0127ed de\u010bi\u017cjoni finali se jikkomunikaha lill-parru\u010b\u010bani u l-pubbliku.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Staqsejna lill-Kurja jekk il-Knisja ta\u2019 Fleur-de-Lys hux se tibqa\u2019 miftu\u0127a, min se jie\u0127u \u0127siebha, jekk hux qed ikun ikkunsidrat li ma tibqax parro\u010b\u010ba u ting\u0127aqad ma\u2019 Santa Venera jew Birkirkara u kif se jkun assigurat li n-nies ta\u2019 Fleur-de-Lys se jinqdew g\u0127all-\u0127ti\u0121ijiet spiritwali tag\u0127hom. Kelliema g\u0127all-Kurja wie\u0121bet li l-Ar\u010bidjo\u010besi qieg\u0127da f\u2019kuntatt mal-Ordni Karmelitan biex ji\u0121i assigurat li l-knisja parrokkjali tibqa\u2019 miftu\u0127a u l-\u0127idma pastorali man-nies f\u2019din il-parro\u010b\u010ba tibqa\u2019 ssir.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-parru\u010b\u010bani ta\u2019 Fleur-de-Lys enfasizzaw li jixtiequ jkunu jafu x\u2019se ji\u0121ri. F\u2019din il-parro\u010b\u010ba joqog\u0127du ftit aktar minn 2,600 persuna.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "\u201cIf they remove it, it will kill the community\u201d what will happen to the Fleur-de-Lys parish?",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/if-they-remove-it-it-will-kill-the-community-what-will-happen-to-the-fleur-de-lys-parish/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The future of the parish of Fleur-de-Lys is being discussed between the Carmelite Order and the Archdiocese of Malta. This is after the Carmelites who have been providing a service to the community for more than 75 years, decided to withdraw their pastoral service.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "From information obtained by TVMnews, it appears the talks are leading to the Fleur-de-Lys parish being handed over to the Archdiocese.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Carmelite Brothers have been giving a pastoral service in Fleur-de-Lys since 1946, which in 1975, was made into a parish and became separate from Santa Venera. The Provincial of the Order of Carmelite Brothers in Malta, Fr Joe Saliba, confirmed with TVMnews that the Order will withdraw from the convent at Fleur-de-Lys where two elderly priests are living. Around one month ago, it gathered a petition in which the parishioners expressed their wish for the Carmelite brothers to remain leading the parish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "On Sunday we went outside the Church to ask the parishioners who were emerging from Mass what they think about the future of the parish.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I have been living her for 43 years, in other words, I always remember them and when they get older the Brothers change. I have always wanted the Carmelites to stay. I am from Valletta and that is how I always remember them. I want it remain a parish. This has been a parish for a long time. I have information that some priest will come to celebrate Mass here but I do not want that.",
                        "author": "Tony Pace \u2013 Parishioner \u2013 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Since I have lived in Fleur-de-Lys it has always been run by the Carmelites and they always did a good job. The children did their Holy Communion and Confirmation here. The important thing is that the Church does not close because the other churches are too far away. Whether it is led by the Carmelites or other priests, but I would prefer the Carmelites.",
                        "author": "Carmen Pace \u2013 Parishioner \u2013 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "We have been hearing these rumours and I am very sorry because this parish is like our lungs. If they close it where do you want us to go? Are we going to go around to other parishes? Why should they remove them? The Carmelites and a priest carry out the same functions I think the Carmelites are doing a lot of good. Even if the Church is not always open, but they are giving something back, even the way they deliver the homily makes you reflect on your life. It\u2019s true that other priests will come, but I don\u2019t think it\u2019s right to remove them when they are doing so much good.",
                        "author": "Tony u Valerie Desira \u2013 Parishioner \u2013 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "I remember the beautiful feasts we used to have when they used to decorate everywhere. The Church was always beautiful. I do not want them to remove the life of he Church here. I was only 15 when I came here for work and saw the Church. I was astonished that they had a church here. That is how long it\u2019s been here. I will be sorry if they remove it as it will kill the community, there won\u2019t be anything left of the Mass we have here. Especially if there are less priests and they only celebrate one Mass..that will make attendance even poorer. Tell them to resist. Tell the Bishop to send more priests.",
                        "author": "Maria Agius \u2013 Parishioner \u2013 Fleur-de-Lys",
                        "type": 1,
                        "type_str": "QUOTE"
                    },
                    {
                        "text": "Fr Joe Saliba confirmed that talks are underway and that he cannot comment further as no decision has been taken. Once they decide it will be communicated to the parishonrs and the public.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "We asked the Curia whether the church will remain open, who will take of it, whether it will remain a parish or be joined with Santa Venera or Birkirkara and how the people of Fleur-de-Lys can be assured that their spiral needs will be seen to. A Curia spokesperson answered that the Archbishop is in touch with the Carmelite Order to ensure that the parish Church remains open and the pastoral work continues.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The 2,500 parishioners emphasised that they wish to know what will happen.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/ara-wissejthom-2-tfajliet-imutu-wara-li-tajrithom-ferrovija-fl-italja/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-i-warned-them-two-girls-die-after-being-hit-by-a-train-in-italy/",
            "Duration": "01:23",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Ara: \u201cWissejthom\u201d \u2013 2 tfajliet imutu wara li tajrithom ferrovija fl-Italja",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/ara-wissejthom-2-tfajliet-imutu-wara-li-tajrithom-ferrovija-fl-italja/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "\u017bew\u0121t ibniet, li s\u2019issa g\u0127adhom ma \u0121ewx identifikati, tilfu \u0127ajjithom fl-Italja wara li ttajru minn ferrovija fl-istazzjon ta\u2019 Riccione.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 g\u0127all-\u0127abta tas-7am ta\u2019 dalg\u0127odu. Il-vittmi ttajru mill-ferrovija Freccia 9802 li kienet qed tivvja\u0121\u0121a minn Pescara lejn Milan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019kummenti mal-\u0121urnali Taljani, sid il-bar tal-istazzjon ta\u2019 Riccione qal li ra b\u2019g\u0127ajnejh l-in\u010bident li sewa l-\u0127ajja tat-tfajliet. Qal, li mumenti qabel l-in\u010bident, g\u0127all-\u0127abta tas-6.30am, \u0121ie avvi\u010binat minn wa\u0127da mit-tfajliet waqt li kien qed jimla\u2019 l-vending machine tal-\u0127anut bix-xorb. Stqarr, li t-tfajla, li kienet liebsa l-iswed, ma dehritx f\u2019sikkitha. Qal, li qaltlu li ma kellhiex flus u li kienu serqulha l-mobile.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "\u017bied, li mbag\u0127ad flimkien ma\u2019 \u0127abibtha, li kienet liebsa l-a\u0127dar u kienet qed i\u017c\u017comm i\u017c-\u017carbun f\u2019idha, qorbot lejn it-tieni binarju, fejn kien hemm ferrovija wieqfa li kienet sejra lejn Ancona. Kien hawn, li r-ra\u0121el qal li nteba\u0127 li kienu se jaqsmu l-binarju u jipperikolaw \u0127ajjithom, u g\u0127aldaqstant qal li nfexx jg\u0127ajjat mag\u0127hom biex jersqu lura. Madankollu, stqarr li huma g\u0127amlu ta\u2019 rashom u tilfu \u0127ajjithom tra\u0121ikament.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-investigazzjonijiet tal-Pulizija dwar l-in\u010bident g\u0127adhom g\u0127addejjin. Fost l-o\u0127rajn, mistennija jinstemg\u0127u x-xhieda, fosthom sid il-bar, u se ji\u0121u e\u017caminati l-filmati elevati mill-kameras tas-sigurt\u00e0 tal-istazzjon bil-g\u0127an li d-dinamika tal-in\u010bident tkun \u010bara.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Watch: \u201cI warned them\u201d \u2013 two girls die after being hit by a train in Italy",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/watch-i-warned-them-two-girls-die-after-being-hit-by-a-train-in-italy/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Two girls, as yet unidentified, lost their lives in Italy after being hit by a train at Riccione station.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accident occurred this morning at about 7.00 a.m. The girls were hit by the Freccia 9802 travelling from Pescara to Milan.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "In comments to the media, the owner of the Riccione station bar said he witnessed the accident. He added that moments before the accident, at about 6.30 a.m., he had been approached by one of the girls when he was stocking up the shop\u2019s vending machine. The man added that the girl, who was dressed in black, appeared a bit shaky. He said she told him she had no money and her mobile had been stolen.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The man added that together with her friend, who was dressed in green and holding her shoes in her hand, she approached the second line where the Ancona train was stopped. At this point, the man realised they were going to cross the rails and endanger their lives and he started shouting at them to move back. He said they ignored him and lost their lives in a tragic accident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Police investigations are ongoing. Among others, they are expected to hear witnesses, including the bar owner, and examine the station\u2019s security camera footage with the aim of establishing the dynamics of the accident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "18:32",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/fl-italja-ihebb-ghalih-u-joqtlu-wara-li-kkumplimentalu-lit-tfajla/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/italy-kills-man-who-passed-a-compliment-to-his-girlfriend/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Fl-Italja: i\u0127ebb g\u0127alih u joqtlu wara li kkumplimentalu lit-tfajla",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/fl-italja-ihebb-ghalih-u-joqtlu-wara-li-kkumplimentalu-lit-tfajla/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Alika Ogorchukwu, Ni\u0121erjan ta\u2019 39 sena tilef \u0127ajtu f\u2019Civitanova Marche, l-Italja wara li \u0121uvni sawtu sakemm qatlu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Skont rapporti fil-\u0121urnali Taljani, l-allegat aggressur, li huwa Taljan, \u0127ebb g\u0127al Ogorchukwu wara li l-vittma g\u0127adda g\u0127add ta\u2019 kumplimenti lit-tfajla tieg\u0127u.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 il-\u0120img\u0127a g\u0127all-\u0127abta tas-2pm fit-triq ewlenija ta\u2019 Civitanova Marche. Skont xhieda fuq il-post, il-vittma qala\u2019 xebg\u0127a bi krozza. Huwa ng\u0127ata l-g\u0127ajnuna minn tim mediku minn Recanati, i\u017cda \u0121ie \u010b\u010bertifikat mejjet fuq il-post.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-allegat aggressur \u0121ie arrestat. Irrappurtat, li l-Pulizija Taljana di\u0121\u00e0 bdiet tinterroga lix-xhieda li assistew g\u0127all-in\u010bident li sewa l-\u0127ajja tan-Ni\u0121erjan. Filwaqt, li l-Pulizija qed te\u017camina l-filmati elevati minn kameras tas-sigurt\u00e0 fl-in\u0127awi bil-g\u0127an li fis-sig\u0127at li \u0121ejjin tistabbilixxi d-dinamika tal-in\u010bident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Italy: Kills man who passed a compliment to his girlfriend",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/italy-kills-man-who-passed-a-compliment-to-his-girlfriend/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Alika Ogorchukwu, a 39-year old Nigerian, died in Civitanova Marche, in Italy after he was fatally assaulted by a young man.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Italian media reported that the alleged Italian aggressor assaulted Ogorchukwu after the latter had passed a compliment to his girlfriend.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The incident occurred on Friday afternoon when, according to witnesses on site, the victim was beaten with a crutch and was certified dead on the spot. The alleged aggressor was arrested.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Investigators are reportedly examining security cameras in the area to establish the facts leading to the fatal incident.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "19:30",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "20:00",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "23:00",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "24:15",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/l-isptar-gravi-wara-li-habtu-fhajt-bil-quadbike-fghawdex/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/grievously-injured-in-quadbike-wall-impact-in-gozo/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "L-isptar gravi wara \u0127abta f\u2019\u0127ajt bil-quadbike f\u2019G\u0127awdex",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/l-isptar-gravi-wara-li-habtu-fhajt-bil-quadbike-fghawdex/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Taljana ta\u2019 29 sena we\u0121\u0121g\u0127et gravi wara li lbiera\u0127 filg\u0127axija kienet involuta f\u2019in\u010bident bi quadbike fir-Rabat, G\u0127awdex.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 ilbiera\u0127 g\u0127all-\u0127abta tas-6.30pm fi Triq San Anard.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fi stqarrija, il-Pulizija qalet li minn investigazzjonijiet preliminari rri\u017culta li l-mara we\u0121\u0121g\u0127et wara li r-ra\u0121el li kien qed isuq il-quadbike, Taljan tampar il-vittma, tilef il-kontroll tal-quadbike u \u0127abat f\u2019\u0127ajt.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Fuq il-post issej\u0127et ambulanza li \u0127adet lill-persuni l-Isptar \u0120enerali t\u2019G\u0127awdex g\u0127all-kura. Aktar tard, ir-ra\u0121el \u0121ie \u010b\u010bertifikat li we\u0121\u0121a\u2019 \u0127afif, filwaqt li l-mara we\u0121\u0121g\u0127et gravi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-investigazzjonijiet tal-Pulizija dwar l-in\u010bident g\u0127adhom g\u0127addejjin.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Grievously injured in quadbike wall impact in Gozo",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/grievously-injured-in-quadbike-wall-impact-in-gozo/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 29-year old female Italian was grievously injured on Saturday in a quadbike accident in Rabat, Gozo.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accident occurred at around 6.30pm in Triq San Anard.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Police said the pillion rider woman was injured after the Italian man riding the quadbike, lost control of the bike and crashed into a wall.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The two were admitted for treatment at the Gozo General hospital, where the woman was certified to be suffering from grievous injured, while the man sustained slight injury.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:35",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/zaghzugh-iwegga-gravi-wara-li-ntlaqat-minn-karozza-fil-gzira/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/youth-grievously-injured-after-he-was-run-over-by-car-in-gzira/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "\u017bag\u0127\u017cug\u0127 iwe\u0121\u0121a\u2019 gravi wara li ntlaqat minn karozza fil-G\u017cira",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/zaghzugh-iwegga-gravi-wara-li-ntlaqat-minn-karozza-fil-gzira/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Olandi\u017c ta\u2019 21 sena we\u0121\u0121a\u2019 gravi wara li ntaqat minn karozza fil-G\u017cira.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 ilbiera\u0127 g\u0127all-\u0127abta tas-7pm fi Triq D\u2019Argens.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Mill-ewwel st\u0127arri\u0121 tal-Pulizija rri\u017culta li \u017c-\u017cag\u0127\u017cug\u0127 intlaqat minn Toyota Corolla.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-karozza kienet qed tinstaq minn Sirjan ta\u2019 28 sena li jg\u0127ix \u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-vittma ng\u0127ata l-g\u0127ajnuna minn tim mediku u ttie\u0127ed l-isptar b\u2019ambulanza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Huwa \u0121ie \u010b\u010bertifikat li kien sofra \u0121rie\u0127i gravi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija g\u0127addejja bl-investigazzjonijiet dwar il-ka\u017c.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Youth grievously injured after he was run over by car in G\u017cira",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/youth-grievously-injured-after-he-was-run-over-by-car-in-gzira/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 21-year old Dutch youth was grievously injured after he was hit by a car in G\u017cira.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The accident occurred at around 7.00pm on Saturday in Triq D\u2019Argens.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The car involved in the accident was driven by a 28-year old Syrian who lives in \u0126a\u017c-\u017bebbu\u0121.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The injured Dutchman was hospitalised and certified to be suffering from grievous injuries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "24:50",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/mara-twegga-wara-li-tilfet-il-kontroll-tal-mutur/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/woman-sustains-grievous-injuries-after-losing-control-of-motorcycle/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Mara twe\u0121\u0121a\u2019 wara li tilfet il-kontroll tal-mutur",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/mara-twegga-wara-li-tilfet-il-kontroll-tal-mutur/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Ungeri\u017ca ta\u2019 31 sena li tg\u0127ix San \u0120iljan we\u0121\u0121g\u0127et gravi wara li tilfet il-kontroll tal-mutur.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-in\u010bident se\u0127\u0127 g\u0127all-\u0127abta tas-1.45pm fil-Ponta ta\u2019 Ti\u0121n\u00e8 f\u2019Tas-Sliema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-mara kienet qed qed issuq mutur tat-tip Yamaha.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Hija ttie\u0127det l-Isptar Mater Dei g\u0127all-kura fejn instab li we\u0121\u0121g\u0127et gravi.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Woman sustains grievous injuries after losing control of motorcycle",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/woman-sustains-grievous-injuries-after-losing-control-of-motorcycle/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "A 31-year-old Hungarian woman who lives in St. Julian\u2019s was grievously injured after losing control of the Yamaha motorcycle was driving.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The incident happened at around 1.45pm at Tigne Point, Sliema.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "She was taken to Mater Dei Hospital for treatment and was certified to have sustained grievous injuries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:00",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/is-senglean-instab-qawwi-u-shih/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/senglea-man-found-safe-and-sound/",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Is-Senglean instab qawwi u s\u0127i\u0127",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/is-senglean-instab-qawwi-u-shih/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Il-Pulizija \u0127abbret li s-Senglean rappurtat nieqes instab qawwi u s\u0127i\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ir-ra\u0121el huwa Jon Charles Seabrook ta\u2019 38 sena.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-appell biex jinstab kien ma\u0127ru\u0121 mill-Pulizija lbiera\u0127.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Pulizija rringrazzjat lill-pubbliku talli g\u0127enha ssibu.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Ara wkoll:",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Senglea man found safe and sound",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/senglea-man-found-safe-and-sound/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "The Police said that the Senglea man reported missing was found safe and sound.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The man is 38-year old Jon Charles Seabrook.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Seabrook was reported missing by Police on Saturday. It thanked the public for the assistance given in locating the man.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "25:15",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "28:41",
            "URL MLT": "https://tvmnews.mt/news/kollezzjonijiet-fi-3-muzewijiet-lokali-ghall-wiri-barra-minn-malta/",
            "URL ENG": "https://tvmnews.mt/en/news/collections-in-three-local-museums-being-exhibited-abroad/",
            "Duration": "02:19",
            "transcript mlt": {
                "Title": "Kollezzjonijiet fi 3 mu\u017cewijiet lokali g\u0127all-wiri barra minn Malta",
                "url": "https://tvmnews.mt/news/kollezzjonijiet-fi-3-muzewijiet-lokali-ghall-wiri-barra-minn-malta/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Artefatti mill-kollezzjoni nazzjonali ta\u2019 Heritage Malta \u0121ew mislufa g\u0127al 3 wirjiet barra minn Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-artefatti \u0121ew mislufa mill-Mu\u017cew Nazzjonali tal-Arkeolo\u0121ija, il-Mu\u017cew Marittimu u l-MU\u017bA.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Diversi artefatti mill-kollezzjoni nazzjonali \u0121ew mislufa minn Heritage Malta biex ikunu esebiti fi 3 wirjiet temporanji li qed isiru b\u0127alissa barra minn Malta.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "I\u010b-\u010aippus, li jmur lura sat-tieni seklu qabel Kristu u li kellu sehem kru\u010bjali biex \u0121ie mifhum l-aflabet Feni\u010bju fis-seklu 18, \u0121ie misluf lill-Mu\u017cew Nazzjonali tal-Arkeolo\u0121ija lill-Musee Champollion f\u2019Figeac fi Franza.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-wirja, li qed tfakkar il-200 sena minn meta Jean-Fran\u00e7ois Champollion idde\u010bifra simboli \u0121eroglifi\u010bi E\u0121izzjani, tesplora l-istorja u l-g\u0127odod li jintu\u017caw biex ikunu jistg\u0127u jinqraw kitbiet antiki. Il-wirja tibqa\u2019 g\u0127addejja sad-9 ta\u2019 Ottubru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Il-Mu\u017cew Marittimu silef 20 artefatt mill-kollezzjoni tueg\u0127u lill-Mus\u00e9e di Bastia f\u2019Korsika, g\u0127all-wirja Mare furioso: l-istorja tal-kursari u pirati fil-Mediterran bejn is-sekli 15 u 19.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "F\u2019din il-wirja, li tibqa\u2019 g\u0127addejja sas-17 ta\u2019 Di\u010bembru, hemm iktar minn 200 o\u0121\u0121ett mibg\u0127uta minn mu\u017cewijiet presti\u0121ju\u017ci li jirrakkontaw l-istorja inqas mag\u0127rufa tal-pirati u l-kursara fil-Mediterran, b\u2019a\u010b\u010benn partikolari g\u0127al Korsika u l-effetti fit-tul tal-g\u0127emejjel tal-pirati, fosthom fuq it-tiswir tal-identitajiet nazzjonali.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "L-artefatti mibg\u0127uta minn Malta, li jinkludu fost o\u0127rajn mapep u tpin\u0121ijiet, pitturi, strumenti tan-navigazzjoni u\nsenduq tal-kursara, jixhdu r-rabtiet stori\u010bi bejn Malta u Korsika waqt li juru l-importanza ta\u2019 g\u017ciritna fil-mod kif intis\u0121et il-kultura marittima Mediterranja.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MU\u017bA, min-na\u0127a l-o\u0127ra, ikkollabora ma\u010b-Cittadella Vescovile di Gerace billi silef 11-il re\u010bipjent tal-majolika li fihom kienu jin\u017cammu l-medi\u010bini.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Dawn kienu \u0121ew ikkummissjonati mill-Ordni ta\u2019 San \u0120wann u n\u0127admu f\u2019Gerace fis-seklu 17. Il-wirja li fiha qed ji\u0121u esebiti r-re\u010bipjenti qed tittella fil- Museo Diocesano \u2013 Tesoro della Cattedrale di Gerace li jinsab f\u2019Reggio Calabria l-Italja u tibqa g\u0127addejja sal-1 t\u2019Ottubru.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            },
            "transcript eng": {
                "Title": "Collections in three local museums being exhibited abroad",
                "url": "https://tvmnews.mt/en/news/collections-in-three-local-museums-being-exhibited-abroad/",
                "Transcript": [
                    {
                        "text": "Artefacts from Heritage Malta national collections have been loaned for three exhibitions in other countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The artefacts have been loaned by the National Museum of Archaeology, the Maritime Museum and MU\u017bA.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Heritage Malta has loaned a number of artefacts from national collections for three temporary exhibitions currently being held in other countries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Cippus, going back to the second century BC and which played a crucial role in deciphering the Phoenician alphabet in the 18th century, is on loan from the National Museum of Archaeology to the Musee Champollion in Figeac, France.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "Commemorating 200 years from when Jean-Fran\u00e7ois Champollion deciphered Egyptian hieroglyphics, the exhibition explores the history and tools used for deciphering antique scripts. It remains open until 9 October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The Maritime Museum has loaned 20 artefacts from its collection to Corsica\u2019s Mus\u00e9e di Bastia for its Mare Furioso exhibition detailing the history of pirates and corsairs in the Mediterranean between the 15th and 19th centuries.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "This exhibition, which remains open until 17 December, showcases over 200 exhibits from prestigious museums, recounting the lesser-known history of pirates and corsairs in the Mediterranean, with a particular accent on Corsica and the long-term effects of marauding by pirates,including the forming of national identities.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "The artefacts sent from Malta include, among other items, maps and paintings, navigation instruments and a corsair chest, and are evidence of the historic links between Malta and Corsica whilst showing our island\u2019s importance in the formation of Mediterranean maritime culture.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "MU\u017bA has collaborated with theCittadella Vescovile de Gerace by loaning 11 maiolica containers which were used to store medicines.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    },
                    {
                        "text": "These had been commissioned by the Order of St John and were produced in Gerace in the 17th century. This exhibition is being staged by the Museo Diocesano \u2013 Tesoro della Cattedrale di Gerace in Reggio Calabria, Italy and remains open until 1 October.",
                        "author": null,
                        "type": 0,
                        "type_str": "NORMAL"
                    }
                ],
                "Extracted On": "25/Feb/2023"
            }
        },
        {
            "Time stamp": "31:16",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "32:21",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        },
        {
            "Time stamp": "33:23",
            "URL MLT": "N/A",
            "URL ENG": "N/A",
            "Duration": "N/A",
            "transcript mlt": {},
            "transcript eng": {}
        }
    ]
}